<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
<title>OTRS Help Desk</title>

<abstract>
    <para>
        В этой главе описываются характерные особенности и функциональные
возможности Открытой Системы Обработки Заявок (OTRS). Здесь вы найдете
полезную информацию о том, какое оборудование и програмное обеспечение
необходимо для функционирования OTRS. Также, в этой главе рассказывается о
том, как получить коммерческую поддержку системы OTRS, на случай, если вы в
ней нуждаетесь, а также, каким образом можно связаться с сообществом.
    </para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
    <title>Основы</title>

    <para>
        OTRS Help Desk (OTRS) веб приложение, которое устанавливается на веб-сервер
и используется в веб-браузере.
    </para>
    <para>
        OTRS разделен на несколько компонентов. Главным компонентом всей системы
является OTRS-фреймворк, в котором содержатся все основные функции
приложения и система обработки заявок. Веб-интерфейс OTRS позволяет
устанавливать дополнительные приложения, такие как, например, OTRS::ITSM, а
также инструментальные средства для мониторинга информации о состоянии
системы, базу знаний (FAQ) и многие другие.
    </para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
    <title>Особенности и функциональные возможности</title>

    <para>
        OTRS имеет большой набор функций. Следующий список дает обзор основных
особенностей, включенных в OTRS фреймворк.
    </para>

    <section>
    <title>Пользовательский интерфейс</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS поставляется с современным веб-интерфейсом разделенным для агентов и
пользователей
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Он прекрасно работает в любом современном браузере, включая мобильные
платформы и retina-дисплеи.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Используя темы и скины можно настроить веб-интерфейс по своему вкусу.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Многофункциональная, настраиваемая панель управления для агентов с
персональным, отдельным блоком для просмотра заявок и графической
статистикой.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Расширяемый генератор отчетов предоставляет различные статистические данные
и настраиваемые параметры планирования отчетов.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                С помощью ProcessManagement можно создавать собственные, основанные на
заявках экраны и процессы (потоки работ по заявке - workflows).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS имеет встроенную систему прав, функциональность которой можно с
легкостью расширить с помощью списков контроля доступа (ACL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Поддержка более 30 языков и разных часовых поясов.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Почтовый интерфейс</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                Поддержка MIME с вложениями.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Автоматическое преобразование HTML в простой текст (повышает безопасность
"чувствительного" содержания и значительно ускоряет поиск).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Входящая почта может быть отфильтрована с использованием сложных правил,
например для извлечения спам - сообщений или для распределения заявок по
очередям.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Поддержка PGP и S/MIME стандартов для управления ключами/сертификатами и
обработки электронной почты.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Автоматические ответы, настраиваемые для каждой очереди.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Уведомления агентов по электронной почте о новых, последующих или
разблокированых заявках.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Имеется возможность задать свой собственный идентификатор заявки для
распознавания связанных с нею объектов, например, Звонок№, Заявка№ или
Запрос№. В системе имеется несколько способов генерации номеров (основанный
на дате, на базе случайных чисел и т.д.), также, вы можете включить свой
собственный. Связанные объекты также могут распознаваться с использованием
In-Reference-To заголовков или внешних номеров заявок.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Заявки</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS использует понятие заявки для сбора информации из всех внешних и
внутренних источников коммуникации. Эти заявки помещаются в очереди.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Доступно много различных способов просмотра заявок в системе (на основе
Очередей, Статуса, Эскалации...) используя различные уровни детализации
(малый/средний/предварительный просмотр).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Все изменения заявки регистрируются в Истории заявки.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Изменения в заявках погут быть выполнены многими разными способами, такими
как ответ на заявку, перенаправление, пересылка, перемещение в другую
очередь, изменение ее атрибутов (состояние, приоритет и пр...), блокировка и
ввод затраченного на нее времени. Можно изменять множество заявок
одновременно (массовое действие).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Перевод в ожидание и установка параметров эскалации / Управление SLA -
соглашениями об уровне сервиса предоставляют возможность планирования
обработки заявок во времени и устанавливать ограничения для них.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Заявки могут быть привязаны к другими заявкам или объектам, например, к
записям из FAQ.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                "GenericAgent" позволяет совершать автоматические и синхронные действия над
заявками.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS поставляется с мощной поисковой системой, которая позволяет выполнять
сложный и полнотекстовый поиск по заявкам.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Система</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS работает во многих операционных системах (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows) и поддерживает работу с
разнообразными СУБД для основного сервера баз данных OTRS (MySQL,
PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Ядро системы может быть расширено с помощью установки дополнительных пакетов
OTRS. Существует множество свободно распостраняемых пакетов (таких как FAQ,
OTRS::ITSM и другие), а также FeatureAddon пакеты для клиентов, заключивших
сервисные конракты с OTRS group.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Для хранения данных о клиентах предусмотрена возможность интеграции внешних
источников данных, используя AD, eDirectory или OpenLDAP. Клиенты могут
аутентифицироваться с помощью внутренней БД, LDAP, HTTPAuth или Radius.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Используя GenericInterface, можно легко подключить OTRS к другим
веб-сервисам. Простые веб-сервисы могут быть интегрированы без использования
программирования, сложных сценариев с различными расширениями. OTRS Ticket
Connetctor позволяет создание, обновление и поиск заявок через веб-сервисы
через стороннее ПО.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            Рассмотрим изменения в последних версиях OTRS.
        </para>
    </section>

    <section id="new-features-of-otrs-3.3">
        <title>Новые возможности OTRS 3.3</title>
        <section>
            <title>Продуктивность</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Теперь можно использовать фильтры по допустимым атрибутам заявки в виджетах
Дайджеста и стандартных обзорах заявок. Можно настраивать перечень и порядок
отображения колонок в обзорах.</para></listitem>
                <listitem><para>В обзорах заявок в среднем формате и формате предпросмотра можно
использовать сортировку.</para></listitem>
                <listitem><para>В приборной панели добавлен виджет календарь, который может отображать
заявки как события.</para></listitem>
                <listitem><para>Добавлен новый виджет в Дайджест для отбражения в табличной форме количества
заявок в разрезе состояний и очередей.</para></listitem>
                <listitem><para>Агенты могут отмечать важные статьи.</para></listitem>
                <listitem><para>Новый способ выбора значений (для очередей, сервисов и пр.) с помощью
виджета, с отображением списков в виде дерева, делает работу более быстрой и
удобной.</para></listitem>
                <listitem><para>Добавлена поддержка поиска по относительным значениям дат (например, более,
чем 1 месяц назад) в динамических полях типа Date и Date/Time.</para></listitem>
                <listitem><para>Теперь есть возможность задания шаблонов (ранее, "стандартных ответов")
также при создании новых заявок и их пересылке.</para></listitem>
                <listitem><para>Список доступных процессов теперь можно фильтровать с помощью ACL.</para></listitem>
                <listitem><para>Добавлен возможность инициировать процесс/процессную заявку из интерфейса
клиента.</para></listitem>
                <listitem><para>Во многих местах теперь, значение текстового поля более не обрезается на
определенном количестве символов ("Queue1..."). Вместо этого экран
расширяется и можно воспользоваться прокруткой по горизонтали. Это позволяет
увидеть больше информации сразу.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS теперь поддерживает Retina-дисплеи. Изображения были адаптированы под
высокое разрешение и большинство иконок были заменены символами из
веб-шрифта FontAwesome</para></listitem>
                <listitem><para>Добавлена новая возможность "управляемый дайжест". Она дает возможность
отображать статистические диаграммы в Дайджесте. Обращаем внимание, что IE8
не поддерживает эту возможность.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Работа с внешними системами</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>OTRS ныне может использовать несколько баз данных для компаний клиентов,
благодаря Cyrille @ belnet-ict.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS теперь может автоматически сохранять данные клиента в динамических
полях заявки для постоянного хранения в заявке. Это может быть полезно в
отчетах, если, например, в отчетном периоде, клиент сменил компанию.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS теперь способен корректно присоединять входящие почтовые сообщения к
существующим заявкам, основанным на номерах из внешних систем.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS способен теперь забирать почту также и через POP3/TLS соединения.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Установка и Администрирование</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Теперь Веб-Установщик может устанавливать OTRS с такими базами данных как
PostgreSQL, Oracle и SQL Server, а также MySQL.</para></listitem>
                <listitem><para>Теперь OTRS имеет полную поддержку MySQL 5.6.</para></listitem>
                <listitem><para>Задания Планировщика теперь могут выполняться на основе заданных событиях по
заявке.</para></listitem>
                <listitem><para>Новый графический редактор ACL значительно упрощает редактирование списков
ACL.</para></listitem>
                <listitem><para>Фильтры Postmaster теперь могут иcпользовать условия с отрицанием, спасибо
Renée Bäcker.</para></listitem>
                <listitem><para>Фильтры Postmaster теперь могут определять относительную дату ожидания и
Владельца / Ответственного для новых заявок, основанных на данных из
входящих email.</para></listitem>
                <listitem><para>Пароли для Клиента и Агента теперь могут быть зашифрованы с помощью стойкого
алгоритма bcrypt, который лучше SHA.</para></listitem>
                <listitem><para>Many icons now use an icon font which makes it much easier to create custom
skins with different base colors. This also improves overall performance
through smaller amount of (image) files to load.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.2">
        <title>Новые возможности OTRS 3.2</title>
        <section>
            <title>Больше ориентирован на клиента</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Новый Центр Информации о Клиентах предоставляет превосходный
"дайджестоподобный" обзор клиентов (компаний). Вы можете видеть
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Эскалированные, ожидающие напоминания, новые и открытые заявки компании
клиента.</para></listitem>
                        <listitem><para>Клиенты (контакты) принадлежащие этой компании, с их индивидуальными
счетчиками заявок и их обозначениями для создания новых заявок для них.</para></listitem>
                        <listitem><para>Общий обзор статусов заявок компании клиента.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem><para>Новая возможность "Переключиться на клиента" дает возможность агенту, с
определенными правами, зайти на портал клиента с его/клиента правами.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Более настраиваемый</title>
            <section>
                <title>Управление Процессами</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Новый функционал <link linkend="process-management">управление
процессами</link> дает возможность использования процессов в OTRS.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшен пользовательский веб-интерфейс</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Веб - интерфейс клиента теперь полностью поддерживает использование AJAX и
ACL.</para></listitem>
                    <listitem><para>Он теперь требует наличия поддержки JavaScript и несовместим с Internet
Explorer 6 и более ранними версиями.</para></listitem>
                    <listitem><para>Для интерфейса клиента вы теперь можете задать тип заявки по умолчанию для
новых заявок. Дополнительно, вы также имеете возможность отключить ввод типа
заявки и использовать значение его по умолчанию для всех заявок создаваемых
через интерфейс клиента.</para></listitem>
                </itemizedlist>
                </section>
            <section>
                <title>Улучшен веб-интерфейс Агента</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Агенты теперь могут осуществлять поиск заявок на основании времени
эскалации.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новая возможность показывать динамические поля по умолчанию при поиске
заявок.</para></listitem>
                    <listitem><para>Оптимизация использования площади экрана при работе с заявками во
всплывающих окнах во избежание использования прокрутки. Для каждого экрана
заявки, размер окна текстового редактора теперь может быть настроен
отдельно.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь появилась возможность перемещать заявки в другую очередь в окнах
действий с заявкой (TicketNote, TicketClose и т.д.) после включения этой
опции в SysConfig. По умолчанию, она выключена.</para></listitem>
                    <listitem><para>Если результатом поиска является единственная заявка, теперь вы сразу
попадете на экран просмотра заявки, минуя список найденных.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новая возможность скрывать заданные типы сообщений/заметок на экранах
просмотра заявок, что может быть полезным для более удобного обзора экрана.</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый виджет для Дайджеста отображающий список агентов "вне офиса".</para></listitem>
                    <listitem><para>Новый CKEditor 4 делает работу с форматированным текстом (письма в HTML)
проще и стабильнее.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшения в Администрировании</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Уведомления о событиях теперь можно отправлять только для определенных типов
отправителей сообщений/заметок.</para></listitem>
                    <listitem><para>Модуль отчетов OTRS теперь понимает термин "Неделя" в дополнение к дням,
месяцам и годам. Это дает возможность создавать отчеты, например, по заявкам
"созданным за последнюю неделю" или "заявки созданные в очередях за неделю".</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь можно помещать кастомизированные DTL (шаблоны) файлы в
<code>Custom/Kernel/Output/HTML</code>, и они будут перекрывать системные
DTL файлы как это уже работает для  Perl файлов.</para></listitem>
                    <listitem><para>В AdminSMIME теперь можно отображать содержимое сертификата в
человекочитаемом виде.</para></listitem>
                    <listitem><para>SysConfig  теперь поддержиает настройку типов Date и DateTime.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Улучшена масштабируемость</title>
            <section>
                <title>Улучшенная функция Архивирование Заявок</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>When tickets are archived, the information which agent read the ticket and
articles can be removed, as well as the ticket subscriptions of agents. This
is active by default and helps reduce the amount of data in the database on
large systems with many tickets and agents.</para></listitem>
                    <listitem><para>Добавлен новый скрипт для удаления этих данных из существующих архивных
заявок.</para></listitem>
                    <listitem><para>Архивные заявки теперь всегда отображается как "прочтенные" агентом.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшена производительность</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Управление сеансами стало в 10 раз быстрее, особенно это касается работы с
активными пользователями.</para></listitem>
                    <listitem><para>Теперь можно задать лимит количества одновременно работающих агентов и/или
клиентов во избежания перегрузки серверов.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>Significant reduction in the number of executed database statements in
ticket overviews and ticket masks in agent and customer frontend.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Это позволит снизить загрузку сервера баз данных, особенно в больших
системах. В ряде случаев OTRS стал заметно более "отзывчивым" (если система
тормозила из-за загрузки сервера БД или задержек).</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Улучшена производительность для LDAP синхронизации пользователей.</para></listitem>
                    <listitem><para>Увеличена скорость кэширования для многих кэш-файлов.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Улучшена совместимость</title>
            <section>
                <title>FAQ коннектор для GenericInterface</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Появилась возможность доступа к данным модуля FAQ (база знаний OTRS) через
веб сервисы (GenericInterface). Это может быть полезно, например, для
включения статей FAQ в ваши корпоративные веб сайты.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.1">
        <title>Новые возможности OTRS 3.1</title>

        <section>
            <title>GENERIC INTERFACE - набор средств для работы с веб сервисами.</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>GI гибкий фреймворк, который позволяет веб-сервисам OTRS взаимодействовать с
приложениями сторонних производителей.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>OTRS может работать как поставщик (сервер, который получает запросы от
удаленной стороны) или же как клиент (отправлять запросы).</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Просты подключения к веб-сервисам могут быть созданы путем конфигурации
Generic Interface, не требуя дополнительного программирования.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Сложные сценарии могут быть реализованы путем подключения пользовательских
расширений OTRS, которые добавляют perl-код на различных архитектурных
уровнях.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Connectors</emphasis> expose parts of OTRS to Generic Interface
web services.For example, a ticket connector exposes the ticket
create/update function, so that they can be used in a web service regardless
which network transport is used.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A scheduler daemon process supports asynchronous event handling. This is
useful to asynchronously start web service requests from OTRS to another
system, after the agent''s request has been answered (e.g. when a ticket has
been created). Otherwise, it might block the response, resulting in
increased response times for the agent.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            With the Generic Interface, new web services can be configured easily by
using existing OTRS modules, without additional code. They can be combined
to create a new web service. When configuring a new web service connection,
the administrator has to add:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Новый веб-сервис в GUI администратора</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Основные мета-данные (транспортные (SOAP), URL и т.д.) и</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Существующие операции (часть коннектора) и задать для каждой операции
правила, как должны быть сопоставлены данные (входящие и исходящие)</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            Отладчик Generic Interface поможет OTRS-администратору проверить как
поступают запросы и как они обрабатываются в рамках различых слоев.
            </para>
            <section>
                <title>Текущие возможности</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Сетевые транспортные протоколы: SOAP/HTTP. Поддержка протоколов REST and
JSON будет добавлена в будущем, в зависимости от спроса потребителей.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Настраиваемое отображение данных в GUI для преобразования key/value-значений
входящих и исходящих данных.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Графический отладчик для проверки конфигурации и потока информации от
настроеных веб-сервисов.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Ticket-коннектор позволяет использовать OTRS для обработки заявок как
веб-сервис.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Будущие Особенности</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Дополнительные сетевые транспортные протоколы (REST, JSON).</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>GI заменит iPhoneHandle как backend для мобильных приложений.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Были добавлены дополнительные коннекторы для обеспечения работы многих
функций OTRS с веб сервисами (например, для создания, обновления или
удаления агентов, клиентов, сервисов или учетных элементов основных
средств).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>ДИНАМИЧЕСКИЕ ПОЛЯ</title>
            <para>Динамические поля (DynamicFields) заменяют существующие поля FreeText и
FreeTime с динамической структурой для заявок и статей. Они также позволяют
создавать пользовательские формы в OTRS.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Неограниченное количество полей можно настроить с помощью собственного
графического пользовательского интерфейса  администрирования.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Поля могут иметь различные типы, которые могут быть использованы как для
заявок так и для статей. По умолчанию доступны:</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>Text</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multiline text</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Checkbox</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Dropdown</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Multi-select</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Date</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Дата и время</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Новые пользовательские типы полей (например выпадающий список, который
получает данные из внешнего источника) могут быть добавлены с небольшими
усилиями, поскольку поля создаются по модульному принципу.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A future scenario is, that DynamicFields can be used for objects other than
tickets or in custom modules. For example, a custom module adding objects to
handle "orders" in OTRS could use the DynamicFields to attach
properties/data to these orders.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Скрипт обновления базы данных превратит поля FreeText и связанные с ними
настройки в новую структуру.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title> УСОВЕРШЕНСТВОВАНИЯ ПО УПРАВЛЕНИЮ ЗАЯВКАМИ</title>
            <section>
                <title>Улучшено создание Заявок</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Когда создается новая заявка на основе email или телефонного звонка,
множество email-адресов может быть задано как 'To:', 'CC:' or 'BCC:' .</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Поддержка входящих телефонных звоков</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Теперь для созданых заявок могут быть зарегистрированы входящие телефонные
звонки (до этого, можно было регистрировать только исходящие звонки).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшены возможности предпросмотра заявок.</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Теперь в SysConfig можно исключать статьи отдельных типов (напримр, статьи
от внутренних агентов), это будет предотвращать их появление в режиме
предварительного просмотра.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Определенный тип статьи может быть настроен таким образом, что будет
отображать статьи этого типа полностью, если имеются соответствующие права
для их просмотра.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшена операция перемещения Заявок</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Страница, которая отображается после перемещения заявки теперь может быть
настроена пользователем. Варианты просмотра: просмотр расширенной информации
(LastScreenView) или же список заявок (LastScreenOverview).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшена операция одновременной работы с несколькими элементами</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>В новой версии функции массового действия, исходящие письма теперь могут
быть посланы от нескольких заявок одновременно. Т.к. заявки могут относиться
к разным очередям и эти очереди могут иметь разные шаблоны, приветствия и
подписи, они не используются в письмах, формируемых при массовом действии.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Дополнительные массовые действия позволяют настроить тип заявки для
отдельных заявок.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Configurable Reject Sender Email Address</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>The feature allows configuring an email address instead of the administrator
address to reject the creation of new tickets by email.  This feature can be
used in all cases where customers are not allowed to create new tickets by
email.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>АВТОМАТИЗАЦИЯ ПРОЦЕССОВ</title>
            <section>
                <title>Добавлена эскалация событий</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>OTRS will now create events for each of the available escalation types
(response, update and resolution). This allows performing actions (such as
notifications) before the escalation occurs, in the moment it occurs, and in
the moment that the escalation ends.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшен механизм уведомлений</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Новый generic-agent-модуль уведомлений позволяет OTRS-администратору
определить сообщения, которые будут показаны в веб-интерфейсе агентов, когда
они войдут в систему.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшен механизм расчета времени</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Все параметры времени теперь будут вычисляться только на базе данных сервера
приложений, решая тем самым проблемы, возникавшие из-за разницы в данных
часов между сервером приложений и сервером баз данных.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшен GenericAgent</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Теперь GenericAgent можеть фильтровать заявки по времени изменения.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Кроме того, GenericAgent может установить ответственность за заявку для
схожих (соответствующих) заявок.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>ПОЛЬЗОВАТЕЛЬСКИЙ ИНТЕРФЕЙС, ТЕКСТОВЫЙ РЕДАКТОР, КОДИРОВКА</title>
            <section>
                <title>Улучшилась производительность Пользовательского интерфейса</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Улучшена скорость рендеринга и отображения статей, большое спасибо Stelios
Gikas &lt;stelios.gikas@noris.net&gt;!</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Обновление текстового редактора Rich Text Editor</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Добавлена поддержка IOS5</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Блок цытат можно оставить с помощью клавиши ввода.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Обновлен CKEditor 3.4 до CKEditor 3.6, про улучшения можно прочесть перейдя
по ссылке<ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.5_released">CKEditor 3.5</ulink>
and <ulink url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.6_released">CKEditor
3.6</ulink>.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Улучшена поддержка браузера IE9.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Диалоговые окна изменяемого размера.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Поддержка Unicode - Удалена поддержка кодировок, не относящихся к UTF-8</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>UTF-8 теперь единственная внутренняя кодировка, разрешенная OTRS.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Теперь все языковые файлы отформатированы в кодировке UTF-8, что значительно
упрощает их обработку и дальнейшее усовершенствование механизма перевода.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>ПОДДЕРЖКА ДРАЙВЕРОВ БАЗ ДАННЫХ</title>
            <section>
                <title>Улучшена совместимость с драйвером базы данных PostgreSQL</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Добавлена поддержка PostgreSQL 9.1</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Доступен новый драйвер для PostgreSQL 8.1 или более ранних версий.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Улучшена совместимость драйвера MS SQL</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Теперь драйвер MS SQL сохраняет бинарные данные используя тип данных
VARBINARY а не устаревший тип TEXT, тип NVARCHAR также используется вместо
устаревшего VARCHAR (это делается для улучшенной поддержки Unicode).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>ИНТЕГРАЦИЯ С ПОЧТОЙ</title>
            <section>
                <title>Улучшилась обработка почты</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Теперь, при подключении к почтовым учетным записям IMAP можно обрабатывать
сообщения не только из папки INBOX но и из другой определенной папки. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Теперь OTRS также может подключаться к почтовым IMAP-серверам используя
протокол Transport Layer Security (TLS), это очень полезная опция для
современных ограниченных сред.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>

<section id="software-requirements">
    <title>Требования к апаратному и програмному обеспечению</title>

    <para>
    OTRS может быть установлен на многих операционных системах. OTRS работает не
только на Linux и других UNIX-подобных ОС (таких как например, OpenBSD или
FreeBSD), но также и на всех платформах Microsoft Windows. Для работы OTRS
не требуется каких нибудь специальных требований к оборудованию. Мы
рекомендуем использовать машины, с процессором, как минимум 2 ГГц Xeon, 2 Гб
Оперативной памяти и 160 Гб свободного пространства на жестком диске.
    </para>

    <para>
    Если вы хотите использовать OTRS, вам потребуются некоторые другие
компоненты програмного обеспечения. Основные требования к програмному
обеспечению: веб-сервер и сервер баз данных, рабочая среда для выполнения
Perl с некоторыми дополнительными модулями. Веб-сервер и
<application>Perl</application> должны быть установлены на той же машине что
и OTRS. База данных может быть установлена на локальной машине или же на
другом хосте.
    </para>

    <para>
    В качестве веб-сервера, мы рекомендуем использовать <application>apache
2</application>. Это связано с тем, что его модуль mod_perl позволяет
существенным образом улучшить производительность OTRS. Если у вас нету
возможности использовать Apache в качестве веб-сервера, OTRS может работать
на любом другом веб-сервере, поддерживающем выполнение  Perl-скриптов.
    </para>

    <para>
    В качестве базы данных, можно использовать <application>MySQL</application>,
<application>PostgreSQL</application>, <application>Oracle</application> или
<application>MSSQL</application>. В случае использования
<application>MySQL</application> в качестве сервера базы данных - есть
возможность задать некоторые настройки посредством веб-интерфейса, при
установке системы.
    </para>

    <para>
    Для <application>Perl</application>, мы рекомендуем использовать по крайней
мере версию 5.8.8. Также вам будут нужны дополнительные модули, которые
могут быть установлены как при установке самого Perl и CPAN так и с помощью
менеджера пакетов вашей операционной системы
(<application>rpm</application>, <application>yast</application>,
<application>apt-get</application>).
    </para>

    <para>Требования к програмному обеспечению</para>

    <section id="perl-support">
        <title>поддержка Perl</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Perl 5.10 или выше</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="webserver-support">
        <title>Поддержка Веб-сервера</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Apache2 + mod_perl2 или выше (рекомендуется)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Веб-сервер с поддержкой CGI-интерфейса (CGI-интерфейс не рекомендуется)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 или выше</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="database-support">
        <title>Поддержка базы данных</title>

        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>MySQL 5.0 или выше</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>PostgreSQL 8.0 или выше (8.2 или выше, рекомендуется)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Oracle 10g или выше</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft SQL Server 2005 или выше</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            Раздел руководства <link linkend="installation-of-perl-modules">установка
Perl-модулей</link> более подробно описывает как можно настроить модули,
необходимые для работы OTRS.
        </para>

        <para>
        Если для установки OTRS используются бинарные пакеты, собраные специально
под вашу операционную систему, то все необходимые модули языка Perl уже
включены. Если нет, - используйте менеджер пакетов вашей операционной
системы (например (rpm, Windows-Инсталлятор) для установки всех необходимых
модулей.
        </para>
    </section>

    <section id="webbrowser-support">
        <title>Поддержка веб-браузера</title>
        <para>
            Для работы с OTRS необходимо использовать современных веб-браузер с
включенной поддержкой JavaScript. Мы не поддерживаем следующие браузеры:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Браузер Internet Explorer до 8 версии</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Браузер Firefox до 10 версии</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Браузер Safari до 5-й версии</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            Мы рекомендуем использовать самые последние версии браузеров, т.к. они
обладают лучшей производительностью JavaScript и производительность
рендеринга. Критическая разница в производительности на разных браузерах
может возникать при больших объемах данных или в "тяжелых"системах. Мы
всегда рады оказать помощь в таких случаях.
        </para>
    </section>
</section>

<section id="community">
    <title>Сообщество</title>

    <para>
    OTRS имеет большое сообщество пользователей. По ссылке <link
linkend="additional-resources-mailinglists"> списки рассылки </link>
пользователи и разработчики обсуждают OTRS, общаются на различные темы,
связанные с системой обработки заявок. Также есть возможность обсуждать
вопросы, касающиеся установки, настройки, использования, локализации и
разработки приложения. Ошибки, замеченные в програмном обеспечении
отправляйте по ссылке <link linkend="additional-resources-bugtracking">
система мониторинга ошибок </link>. Ни одно сообщение не останется без
внимания, все они гарантировано будут расмотрены соответствующими
разработчиками.
    </para>

    <para>
    Домашняя страница OTRS-сообщества: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
    <title>Профессиональная поддержка OTRS</title>

    <para>
        Whether you need help in configuring or customizing OTRS or you want to be
on the safe side, don't hesitate to contact us: We offer a wide range of
professional services such as world-wide enterprise support, consulting and
engineering including process design, implementation, customization,
application support, and fully managed service.
    </para>
    <para>
        Our <ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/service-contracts/">Service
Contracts</ulink> guarantee instant help and professional support as well as
support assessment and last but not least free access to <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/subscriptions/otrsfeatureadd-ons/">OTRS
Feature Add-ons</ulink> - useful additional features for your OTRS.
    </para>
    <para>
        <ulink url="http://www.otrs.com/">The OTRS Group</ulink> offers specific
<ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">training
programs</ulink> in different countries.  You can either participate in one
of our public OTRS Administrator trainings which take place regularly, or
benefit from an inhouse training that covers all the specific needs of your
company.
    </para>

</section>

</section>
