<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.2/docbookx.dtd">

<section id="appointment-calendar-usage">
    <title>Használat</title>
    <section id="appointment-calendar-management">
        <title>Naptárkezelés</title>
        <para>
            Egy kezelőfelületen keresztül lehetséges a naptárak hozzáadása és
szerkesztése.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Naptárkezelés áttekintő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendarmanage-overview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ha egy új naptárt kell létrehozni vagy szerkeszteni, akkor szükséges
meghatározni egy naptárnevet, egy színt és azt a jogosultsági csoportot,
amelyhez a naptár tartozik. Ez az ügyintézőkhöz szükséges, hogy megfelelően
hozzáférjenek a naptárhoz a kapcsolódó jogosultságokkal.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Naptárszerkesztés képernyő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendarmanage-calendaredit.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A szín kiválasztható a beépített színválasztóval, mint a következő
képernyőképen látható. Három módja van a színválasztóval történő szín
kiválasztásának. Az előre kiválasztott színre kattintás után egy ablak
nyílik meg előre meghatározott színek halmazával, amelyek használatra
készek. Ha az előnyben részesített szín nem érhető el, akkor rákattinthat a
<emphasis>Több</emphasis> gombra a speciális mód megnyitásához.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Színválasztó a naptár szerkesztőképernyőjén</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendarmanage-calendaredit-colorpicker.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ezen a módon belül kiválaszthat egy bizonyos színt a színsáv és a színmező
egérrel történő használatával, vagy lehetősége van a kívánt szín
hexadecimális kódjának közvetlen használatára is. A
<emphasis>Kevesebb</emphasis> gombra kattintva újra összehúzhatja a
színválasztót, hogy visszajusson a szokásos módba. Közvetlenül a
<emphasis>Megerősítés</emphasis> gombra kattintás után az új szín
kiválasztásra kerül, és látható lesz az előnézet mezőben. Még akkor is, ha
kiválasztott egy bizonyos színt a speciális módon belül, az előző szín lesz
újra kiválasztva (és lesz látható az előnézet mezőben), ha a
<emphasis>Mégse</emphasis> gombra kattint, de ez csak akkor működik, ha még
nem erősítette meg a kiválasztást. Ha ez az eset áll fenn (de még nem
mentette el a naptárat), akkor újratöltheti a képernyőt, és újra megnézheti
a jelenlegi színbeállítást.
        </para>
        <para>
            A naptár kiválasztott jogosultsági csoportjánál egy olyan ügyintézőnek,
akinek hozzá kell férnie, legalább olvasási jogosultsággal kell rendelkeznie
a kapcsolódó csoporton belül. Itt látható a bizonyos funkciószintekhez
történő hozzáféréshez szükséges jogosultságok listája a különböző naptárakon
belül:
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>CSAK OLVASÁS</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Az érintett ügyintéző megtekintheti a naptárat és az időpontjait, de
semmilyen változtatást sem végezhet.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ÁTMOZGATÁS</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Az érintett ügyintéző frissítheti a meglévő időpontokat, de nem hozhat létre
újakat vagy nem törölheti a meglévőket.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>LÉTREHOZÁS</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Az érintett ügyintéző létrehozhat új időpontokat.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>ÍRÁS, OLVASÁS</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Az érintett ügyintéző képes időpontokat törölni.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        <para>
            Az érvényesség mező jelzi, hogy egy naptár érvényes-e. Az érvénytelen
naptárak nem jelennek meg a különböző áttekintőkben még akkor sem, ha az
ügyintézőknek van hozzáférésük.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Naptárak és/vagy időpontok exportálása</title>
        <para>
            Amikor a különböző naptárakat létrehozták, akkor lehetőség van vagy a teljes
naptármeghatározás (beleértve a naptár időpontjait) exportálására a jól
ismert YAML-formátumba, vagy csak egy naptár kapcsolódó időpontjainak
exportálására ICS-formátumba.
        </para>
        <para>
            Egy teljes naptárszerkezet YAML-fájlba történő exportálásához a
naptárkezelés áttekintőben lévő naptárlista használható. Az
<emphasis>Exportálás</emphasis> oszlopon belül a hozzá tartozó hivatkozásra
kattintva egy <filename>Export_Calendar_CalendarName.yml</filename> nevű
YAML-szerkezetet lehet letölteni, amely tartalmazza a naptár metaadatait
(naptár neve, színe, jogosultsági csoport, érvényességi állapot). A
szerkezet tartalmazza a naptár összes időpontját is. Ez a funkcionalitás
használható egy bizonyos naptár egyszerű biztonsági mentéséhez és/vagy egy
idegen OTRS példányba történő átvitelhez.
        </para>
        <para>
            Csak a naptáridőpontok ICS-formátumba történő exportálásához a
<emphasis>Letöltés</emphasis> oszlopon belüli hivatkozás használható. A
hozzá tartozó hivatkozásra kattintás után egy
<filename>CalendarName.ics</filename> nevű fájl tölthető le, amely az
érintett naptár összes időpontját tartalmazza. Ez a fájl használható egy
bizonyos naptárból csak az időpontok biztonsági mentéséhez és/vagy azok
átviteléhez az időpontok megtekintésére vagy egy meglévő naptárban egy
idegen OTRS példányon, vagy bármely egyéb naptáreszközben, amely támogatja
az ICS szabványt.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Naptárak és/vagy időpontok importálása</title>
        <para>
            Az exportálási funkcióhoz hasonlóan lehetőség van vagy egy YAML-formátumban
lévő teljes naptárszerkezet és a benne lévő időpontok, vagy egy
ICS-formátumban lévő időponthalmaz importálására egy már meglévő naptárba.
        </para>
        <para>
            Egy teljes naptárszerkezet importálásához a naptárkezelés képernyő bal
oldalán lévő <emphasis>Naptár importálása</emphasis> felületi elem
használható. Ezen felületi elemen belül kiválasztható és feltölthető egy
YML-fájl a naptár importálásához. A <emphasis>Meglévő entitások
felülírása</emphasis> jelölőnégyzet jelzi, ha az importált naptárral
megegyező nevűt felül kell írni. Ha létezik ugyanolyan nevű naptár, de a
jelölőnégyzet üres a feltöltés során, akkor egy hozzá tartozó hibaüzenet
kerül megjelenítésére.
        </para>
        <para>
            Egy meglévő naptárba történő időponthalmaz importálásához az
<emphasis>Időpontok importálása</emphasis> gombot lehet megnyomni az időpont
importálása képernyőhöz való hozzáféréshez.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Időpont importálása a naptárkezelés áttekintőjében</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendarmanage-appointmentimport.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Itt ki kell választani az importáláshoz használandó ICS-fájlt. Ezt követően
egy naptárat kell kiválasztani a kapcsolódó listából, amelybe az új
időpontok importálva lesznek. A <emphasis>Meglévő időpontok
frissítése</emphasis> jelölőnégyzet jelzi, hogy az ugyanolyan egyedi
azonosítóval rendelkező meglévő időpontokat felül kell-e írni vagy sem. Az
ugyanolyan egyedi azonosítóval rendelkező, de a kapcsolódó naptárban már
létező időpontok nem lesznek kihagyva az importálási folyamat során. Újra
beszúrásra kerülnek, és többször is elérhetők kétség esetén, ha az időpontok
felülírásának lehetősége nincs engedélyezve.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Naptár áttekintő</title>
        <para>
            Ha legalább egy naptárat létrehoztak, és elérhető egy bizonyos ügyintézőnek,
akkor az új vagy a már meglévő időpontokat egy naptár áttekintőn és egy
napirend áttekintőn keresztül lehet kezelni.
        </para>
        <para>
            A naptár áttekintőn belül egy ügyintéző képes a különböző naptárak
időpontjainak megjelenítésére, létrehozására, szerkesztésére és/vagy
törlésére a kapcsolódó naptárakhoz tartozó jogosultsági szintjeitől függően
a fent leírtak szerint.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Naptár áttekintő képernyő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Amint a következő képernyőképen látható, a naptár áttekintő tartalmazza a
kezelési eszközöket a naptárakhoz és időpontokhoz a bal oldalon, és a
naptárnézetet a jobb oldalon. A <emphasis>Műveletek</emphasis> felületi
elemben lévő gombokkal lehetőség van a naptárkezelés közvetlen
hozzáféréséhez vagy egy új időpont hozzáadásához (ha az ügyintézőnek megvan
hozzá a jogosultsága).
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Oldalsáv a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-sidebar.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A <emphasis>Naptárak</emphasis> felületi elem tartalmazza az ügyintéző által
hozzáférhető összes naptárat. A jelölőnégyzetek használhatók bizonyos
naptárak nézetének engedélyezéséhez vagy letiltásához, úgymint sok idegen
naptáreszköz esetén.
        </para>
        <para>
            Mivel az egyes ügyintézőknél bármely aktív naptár időpontjait a kiszolgáló
fogja biztosítani (és nincs eltárolva vagy gyorsítótárba téve a kliensen),
ez nagy terhelést eredményezhet a kiszolgálón, ha egyszerre túl sok naptár
aktív. Ebből adódóan az
<literal>AppointmentCalendar::CalendarLimitOverview</literal>
rendszerbeállítási lehetőség korlátozza az ügyintézőnkénti aktív naptárak
legnagyobb számát. Ha a korlátot eléri egy ügyintéző, akkor egy hozzá
tartozó hibaüzenet jelenik meg azt jelezve, hogy túl sok aktív naptára van.
        </para>
        <para>
            Az URL oszlop egy külső hivatkozást biztosít arra a naptárra, amely
feliratkozásra használható. Ez a funkcionalitás később kerül ismertetésre
ebben a dokumentumban.
        </para>
        <para>
            Hogy jó áttekintést kapjon a különböző naptárakon belül elérhető
időpontokról és a hozzájuk tartozó dátumokról, amikor az időpontok kezdődnek
és befejeződnek, különböző nézetmódokat biztosítunk, amelyeket az ügyintézők
használhatnak.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Nézetmódok a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-viewmodes.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Idővonal módokra és nem idővonal módokra vannak szétválasztva különböző
időtartományokkal, hogy a legjobb nézetet kapja a különböző időpontoknál a
hozzájuk kapcsolódó helyzetekben. A nézetmódok legtöbbjénél egy piros vonal
jelzi az aktuális nap jelenlegi idejét.
        </para>
        <para>
            A felső sáv közepén lévő információk jelenítik meg azt a jelenlegi
időtartományt, amelyben az ügyintéző van az aktuális nézetnél. Az idővonal
nézeteken belül a jelenlegi naptár hete világosszürkével jelenik meg, amikor
lehetséges. A nem idővonal nézeteken belül a jelenlegi naptár hete egy
önálló oszlopként jelenik meg a bal oldalon, ha lehetséges.
        </para>
        <para>
            Mellékleten a nem idővonal heti nézetének képernyőképe:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Heti nézet a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-week.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            és a nem idővonal havi nézet:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Havi nézet a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-month.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A jobb felső részen az ügyintézők elérhetik a navigációs vezérlőket.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Navigációs vezérlők a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-navigations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A balra és jobbra mutató nyíl gombok használhatók az aktuális időtartomány
dátumai közti navigációhoz. A <emphasis>Ma</emphasis> gomb visszaviszi az
ügyintézőt a jelenlegi dátumra, hogy időt takarítson meg.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>Ugrás</emphasis> gomb használható egy bizonyos dátum közvetlen
eléréséhez anélkül, minden közte lévő dátumon végig kelljen menni egy
bizonyos dátum eléréséhez (talán egy évvel korábban vagy később). Egy
kattintás a gombra megnyit egy dátumválasztót, amely kiemeli az összes olyan
dátumot, amely már rendelkezik tárolt időpontokkal. Az egérrel történő
rámutatás megjeleníti az időpontok számát az aktuális dátummal. Egy dátumra
való kattintás elviszi az ügyintézőt a hozzá tartozó időtartományba, és
megjeleníti az összes időpontot.
        </para>
        <para>
             <figure>
                 <title>Ma és Ugrás gombok a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-navigations-jump.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A fő felületi elem jobb oldalán (a navigációs gombok tetején) egy fogaskerék
jelenik meg az egérrel történő rámutatáskor, amely egy láthatósági szűrő
eléréséhez használható:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Felhasználói beállítások a naptár áttekintő képernyőnél</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-preferences.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Itt kiválaszthatja, hogy az összes elérhető időpontot szeretné-e látni, vagy
csak azokat, amelyeket közvetlenül önhöz rendeltek.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Napirend áttekintő</title>
        <para>
            A napirend áttekintőn belül egy ügyintéző képes megjeleníteni az összes
elérhető (hozzáférhető) naptár időpontjait egy táblázatszerű
áttekintőben. Ezt az áttekintőt úgy tervezték, hogy a közelgő időpontok
részletes listáját adja egy strukturált táblázatban. Akárcsak a naptár
áttekintőben, az időpontok is létrehozhatók, szerkeszthetők vagy
törölhetők. Ez a nézet támogatja az elérhető időpontok havi, heti és napi
nézőpontjait.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Napirend áttekintő képernyő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/agendaoverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Naptáridőpontok kezelése</title>
        <para>
            A naptár áttekintőn belül új időpontok hozzáadásához vagy az
<emphasis>Időpont hozzáadása</emphasis> gombra kattintással, vagy az
áttekintő felületi elemre kattintással van lehetőség. Lehetséges a felületi
elem időtartományának elhúzásával is beállítani egy hozzávetőleges
időtartamot. Közvetlenül azután egy kizárólagos párbeszédablak jelenik meg,
ahol az adatok beszúrhatók:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Időpont szerkesztése képernyő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmentedit.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az alap információk kötelezői mezői mindössze az időpont címe és a
kapcsolódó naptár, amelyhez az időpont hozzárendelésre kerül. A leírás és a
hely elhagyható mezők. Ha a hely tartalmaz értéket, akkor egy hozzá tartozó
hivatkozás ikon jelenik meg a mező mellett, amely alapértelmezetten a Google
térképre hivatkozik, hogy jobb képet kapjon a helyszínről. Ez a hivatkozás
beállítható az <literal>AgentAppointmentEdit::Location::Link</literal>
rendszerbeállítási lehetőségen keresztül.
        </para>
        <para>
            A <emphasis>Dátum/idő</emphasis> szakaszon belül a kapcsolódó kezdődátumot
és befejezési dátumot kell kiválasztani.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>Egész napos</emphasis> jelölőnégyzet jelzi, hogy az időpont
egész nap folyamatosan tart. Ha be van kapcsolva, akkor a kezdődátum és a
befejezési dátum ideje le lesz tiltva, és 00:00-ra lesz állítva.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>Ismétlődés</emphasis> lehetőség használható az időpont
ismétlődéseinek meghatározásához, ami külön kerül bemutatásra. Tekintse meg
a lenti <emphasis>Ismétlődő időpontok</emphasis> szakaszt.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>Értesítés</emphasis> lehetőség használható az időpont
értesítéseinek meghatározásához, ami külön kerül bemutatásra. Tekintse meg a
lenti <emphasis>Értesítések</emphasis> szakaszt.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>Összekapcsolás</emphasis> lehetőség használható az időpont és
idegen objektumok (például jegyek) összekapcsolásának meghatározásához, ami
külön kerül bemutatásra. Tekintse meg a lenti <emphasis>Jegyek
összekapcsolása időpontokkal</emphasis> szakaszt.
        </para>
        <para>
            Ha az időpont már létezik, akkor <emphasis>Másolás</emphasis> and
<emphasis>Törlés</emphasis> gombok jelennek meg a kizárólagos párbeszédablak
alján, feltéve, hogy az aktuális ügyintézőnek megvannak a megfelelő
jogosultságai. A <emphasis>Másolás</emphasis> egyszerűen figyelmen kívül
hagyja a változtatásokat a párbeszédablakon, és létrehozza az aktuális
időpont másolatát ugyanabban az időtartományban és ugyanazzal az
információtartalommal. A <emphasis>Törlés</emphasis> gomb törölni fogja az
időpontot, de biztonsági okokból az ügyintéző kap egy kérdést, hogy valóban
biztos-e abban, hogy törölni szeretné az időpontot.
        </para>
        <para>
            Miután az időpont mentésre került, megjelenik az oldal áttekintőjében:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Időpont megjelenítése a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmentadded.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az időpontra való kattintással a kizárólagos párbeszédablak ismét megnyílik,
és az időpont szerkeszthető. Ha az ügyintézőnek megfelelő jogosultsága van,
akkor az időpont szerkeszthető fogd és vidd módon is vagy a teljes időpont
áthelyezésével egy másik helyre (dátum/idő), vagy a kezdő és/vagy befejezési
idő növelésével/csökkentéséve, ha az időpontot a megfelelő fogantyúkkal
elhúzza a bal vagy jobb végénél.
        </para>
        <para>
            Ha az egérkurzor egy bizonyos időpont fölött van, akkor egy buboréksúgó
jelenik meg a kapcsolódó időpont-információkkal:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Időpont buboréksúgó</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmentmouseover.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Ismétlődő időpontok</title>
        <para>
            Ha az időpontokat ismétlődő módon kell létrehozni, akkor lehetőség van egy
időpont ismétlődéseivel kapcsolatos részletes információk beállítására.
        </para>
        <para>
            Ahhoz, hogy ez működjön, lehetőség van az előfordulások előre meghatározott
gyakoriságát használni, vagy egyéni beállításokat meghatározni:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ismétlődő időpontok szerkesztőképernyője</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmenteditrecurrence.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Miután a kijelölés befejeződött, meg kell határozni az ismétlődések futási
idejét. Lehetőség van egy dátum kiválasztására, amíg ismétlődjön, vagy az
ismétlődések számának meghatározására.
        </para>
        <para>
            Miután minden döntés megszületett, és a beállítások sikeresen el lettek
mentve, az időpont megjelöli az ismétlődő időpontot. A szülőidőpont egy
körkörös nyíl szimbólummal, a gyermekidőpontok egy lánc szimbólummal lesznek
megjelölve.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ismétlődő időpontok a naptár áttekintő képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmenteditrecurrenceadded.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A szülőidőponton végzett későbbi változtatások automatikusan hatással
lesznek a gyermekekre is, további figyelmeztetés nélkül. Ha egy ügyintéző a
gyermekidőpontok egyikének megváltoztatására készül, akkor egy üzenetablak
meg fogja kérdezni, hogy mit szeretne frissíteni:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Ismétlődő gyermekidőpontok szerkesztőképernyője</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmenteditrecurrencereedit.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ha a frissítés az összes időpontot érinti, akkor a működés megegyezik a
szülőidőpont frissítésével. Az összes beállítás (beleértve az ismétlődés
beállításait) megváltoztatható.
        </para>
        <para>
            Ha csak az aktuális (gyermek) ismétlődés érintett, akkor nincs lehetőség
megváltoztatni az ismétlődés beállításit, de egy kapcsolódó üzenet és a
szülőidőpontra mutató hivatkozás lesz megjelenítve:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Egy gyermekidőpont ismétlődési beállításai</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmenteditrecurrencereeditsingle.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az engedélyezett ismétlődési lehetőség is megjelenik továbbá a kapcsolódó
időpontok buboréksúgóiban.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Értesítések</title>
        <para>
            Egy időpont szerkesztőképernyőjén belül lehetőség van egy dátum
beállítására, hogy értesítést küldjön az időpontról. Mint az időpont
ismétlődésének beállításaiban, lehetőség van előre meghatározott sablonok
használatára az értesítésekhez (azaz 5 perccel előtte, 15 perccel előtte,
stb.) vagy egyéni időpont beállítására:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Értesítési beállítások az időpont szerkesztése képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-appointmenteditnotification.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az értesítések egyéni beállításai fel vannak osztva relatív időpontra (mint
például 5 perccel az időpont kezdete után, 2 órával az időpont vége előtt,
stb.) és pontos dátum és idő értékre, amely szintén kiválasztható a
dátumválasztóval. A hozzá tartozó szakaszt egy választógombbal kell
engedélyezni, ezért a letiltott szakasz figyelmen kívül lesz hagyva.
        </para>
        <para>
            Ha egy időpont rendelkezik aktív értesítési beállítással, akkor az értesítés
dátum és idő szövege meg fog jelenni a buboréksúgóban. Ráadásul az időpont
meg lesz jelölve egy csengő szimbólummal azt jelezve, hogy aktív értesítés
van beállítva. Ehhez nem szükséges semmilyen egérkurzor fölé húzási művelet.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Eseményalapú időpont- vagy naptárértesítések</title>
        <para>
            Mint a jól ismert jegyértesítésekben, ez a csomag is egy eseményalapú
értesítési mechanizmussal érkezik, amely egy adminisztrációs felület
használatával kezelhető. A felületen belül értesítési esemény bejegyzések
hozhatók létre, frissíthetők és/vagy törölhetők, hogy reagáljanak a
különböző OTRS eseményekre kapcsolódó szűrőkkel, címzettekkel és
tartalomsablonokkal.
        </para>
        <para>
            A csomag telepítése közben egy alapértelmezett <emphasis>Időpont emlékeztető
értesítés</emphasis> bejegyzés kerül telepítésre.
        </para>
        <para>
            Az értesítési sablonok kezelési előtétprogramja az adminisztrációs menü
használatával érhető el:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Naptár és időpont értesítés kezelése hivatkozás</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/admininterfacelink.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az értesítés áttekintőjében az összes elérhető értesítési sablon
megjeleníthető. Az áttekintőn belül az ilyen sablonok létrehozhatók,
szerkeszthetők, importálhatók, exportálhatók és természetesen törölhetők.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Naptár és időpont értesítés kezelésének áttekintője</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationoverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A bal oldalsávról létrehozhatók, exportálhatók vagy importálhatók az
értesítési bejegyzések. Az elérhető bejegyzések teljes halmaza exportálható,
vagy egy korábban exportált fájl használható az értesítési bejegyzések
importálására.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Oldalsáv a naptár és időpont értesítési áttekintőben</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationsidebar.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A jobb oldalon lévő fő táblázat jeleníti meg az elérhető időpont
értesítéseket. Minden egyes sorában a hozzá tartozó bejegyzés szerkeszthető
a név oszlopra kattintva, exportálható az exportálás ikonra kattintva,
lemásolható a másolás ikonra kattintva, vagy akár törölhető is. Az összes
ikon csak az egyes bejegyzésekre vonatkozik (nem úgy mint az értesítések
exportálása gomb az oldalsávon).
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Táblázat a naptár és időpont értesítési áttekintőben</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationtable.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Egy új bejegyzés létrehozásához vagy egy meglévő bejegyzés frissítéséhez a
szerkesztőképernyő hasonló módon használható, mint a jegyértesítéseknél. A
képernyőn belül meg kell határozni néhány alap paramétert, mint például a
nevet, amelynek egyedinek kell lennie az OTRS rendszernél (nem ütközhet még
a jegyértesítések nevével sem).
        </para>
        <para>
            Minden egyes értesítési bejegyzés kiválasztható lesz lehetőségként az
ügyintézői beállításokban. Adott esetben az ügyintézői beállításokba a
kapcsolódó értesítési bejegyzéshez egy buboréksúgó üzenet is beszúrható,
amely akkor kerül megjelenítésre, ha a felhasználó föléjük húzza az
egérkurzort.
        </para>
        <para>
            Ha szükséges, megjegyzés is hozzáadható a bejegyzéshez, amely az
adminisztrációs felület áttekintő képernyőjén lesz megjelenítve. Végül, de
nem utolsó sorban az érvényességi állapot is kiválasztható
(alapértelmezetten érvényes).
        </para>
        <para>
            Annak érdekében, hogy a sablon figyeljen az OTRS eseményekre, az elérhető
események legalább egyikét ki kell választani a listából az
<emphasis>Események</emphasis> felületi elemen.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Eseménymeghatározás a naptár és időpont értesítésekhez</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationevents.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Mellékelve látható a lehetséges események listája a leírásukkal:
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>AppointmentCreate</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Azután kerül végrehajtásra, ha egy időpontot létrehoztak.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>AppointmentUpdate</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Azután kerül végrehajtásra, ha egy időpontot frissítettek.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>AppointmentDelete</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Azután kerül végrehajtásra, ha egy időpontot töröltek.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>AppointmentNotification</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Ez egy különleges időpontesemény, amelyet az OTRS démon fog végrehajtani a
megfelelő időben. Ha az időpont tartalmaz dátum és idő értéket az
értesítésekhez, akkor amint az korábban bemutatásra került ebben a
dokumentumban, és az adott értesítési dátumot elérte, az OTRS démon
végrehajtja az <literal>AppointmentNotification</literal> eseményt
külön-külön minden egyes érintett időpontnál.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>CalendarCreate</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Azután kerül végrehajtásra, ha egy naptárat létrehoztak.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>CalendarUpdate</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Azután kerül végrehajtásra, ha egy naptárat frissítettek.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        <para>
            Adott esetben az időpontszűrő felületi elem használható az időpontok
listájának szűkítéséhez a beállított értékek illesztésével:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Szűrési beállítások a naptár és időpont értesítésekben</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationfilter.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Például itt van lehetőség kiválasztani, hogy mely naptár részének kell
lennie a kapcsoló időpontnak, vagy az időpont címének vagy helyének
részleges vagy teljes szövegét. Lehetséges az értesítésekhez rendelt
csapatok vagy erőforrások listájából is választani (csak az <emphasis
role="bold">OTRS Business Solution™</emphasis> használatával érhető el).
        </para>
        <para>
            A <emphasis>Címzett</emphasis> felületi elemen belül a kapcsolódó címzettek
választhatók ki, akik megkaphatják az előállított értesítéseket.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Címzett beállításai a naptár és időpont értesítésekben</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationrecipients.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az összes erőforrással kapcsolatos listabejegyzés csak az <emphasis
role="bold">OTRS Business Solution™</emphasis> használatával érhető el.
        </para>
        <para>
            Az <emphasis>Értesítési módszerek</emphasis> felületi elemen belül az
elérhető átvitel választható ki (<emphasis>E-mail</emphasis>,
<emphasis>SMS</emphasis> vagy <emphasis>Webnézet</emphasis>), valamint
további címzettek és e-mail sablonok.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Értesítési módszerek a naptár és időpont értesítésekben</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationnotificationmethods.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Egy értesítés fő tartalma a honosított tárgy és törzs mezőkben határozható
meg. Itt van lehetőség az OTRS okos címkéivel kevert állandó szöveges
tartalom meghatározására, ha szükséges. Az alapértelmezett értesítési
bejegyzés bemutatja, hogy egy ilyen törzsnek és tárgynak hogyan kell
kinéznie.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Értesítés törzse a naptár és időpont értesítésekben</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/adminappointmentnotificationbody.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az elérhető okos címkék teljes listáját az oldal alján lévő
<emphasis>Címkehivatkozás</emphasis> felületi elem biztosítja.
        </para>
        <para>
            Minden olyan hozzáadott értesítési bejegyzésnél, amelynél engedélyezve van a
<emphasis>Megjelenítés az ügyintézői beállításokban</emphasis> lehetőség,
egy hozzá tartozó új beállítás lesz megjelenítve minden ügyintéző
felhasználói beállítások felületi elemén. Ezekkel a beállításokkal az egyes
ügyintézők kiválaszthatják, hogy milyen típusú értesítéseket és mely
elérhető átviteli módszerrel szeretnének megkapni.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>
                    Megjelenítés az ügyintézői beállításokban lehetőség a naptár és időpont
értesítésekben
                </title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/appointmentnotificationuserpreferences.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Jegyek összekapcsolása időpontokkal</title>
        <para>
            Az időpontnaptár egy absztrakciós réteggel érkezik a külső objektumoknak az
időpontokkal való összekapcsolásához, az OTRS belső objektum
összekapcsolását használva. Ezek a további objektumok jöhetnek külső
csomagokkal is anélkül, hogy közvetlenül a naptár kódjában bármilyen későbbi
frissítés szükséges lenne.
        </para>
        <para>
            Alapvetően egy időpont szerkesztőképernyőjén belül lehetőség van
összekapcsolni a meglévő jegyekkel. A jegyek kereshetők a jegyszámuk és/vagy
a jegycímük alapján egy automatikusan kiegészítő mezőn keresztül. Amikor az
ügyintéző rákattint egy találtra, akkor a kapcsolódó jegy mentésre kerül egy
eredménydobozban, és miután az időpont mentésre kerül, a jegy hozzá lesz
kapcsolva az időponthoz.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Jegy összekapcsolási lehetőség az időpont szerkesztőképernyőjén</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-linktickets.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Továbbá lehetőség van több jegyet is hozzákapcsolni egy időponthoz. Mivel a
normál OTRS objektumösszekapcsolást használják a két objektum közti
kapcsolat létrehozásához, a kapcsolat megjelenik a jegynagyítás képernyőn
is.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Kapcsolt időpontok táblázata a jegynagyítás képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/ticketzoom-linkedappointment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ezek a kapcsolatok vagy egy meglévő időponton keresztül hozhatók létre a
hozzá tartozó szerkesztési párbeszédablakokban, vagy az áttekintő
használatával, vagy a jegynagyításban lévő összekapcsolás funkción
keresztül.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Időpont hozzákapcsolása a jegynagyítás képernyőről</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/ticketzoom-appointmentlinking.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A jegynagyítás képernyőn keresztül is lehetséges továbbá egy új időpont
létrehozása, amely automatikusan összekapcsolja az érintett jegyet az
újonnan létrehozott időponttal. Létezik egy új <emphasis>Új
időpont</emphasis> lehetőség, amely az <emphasis>Egyebek</emphasis>
jegyművelet menüben található.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Új időpont hivatkozás a jegynagyítás képernyőn</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/ticketzoom-newappointment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Miután rákattint a kapcsolatra, az ügyintéző a naptár áttekintőhöz lesz
továbbítva, amely automatikusan megnyitja az új időpont párbeszédablakot,
amely előre összekapcsolva tartalmazza az érintett jegyet, és kitölthető a
szokásos módon.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Kezelt jegyidőpontok</title>
        <para>
            Hogy visszatérjünk a naptár kezeléséhez, a csomag a naptárban lévő időpontok
automatikus létrehozásának és frissítésének képességét is nyújtja egy
különleges jegykeresési szabály használatával a naptár szerkesztőképernyőjén
belül.
        </para>
        <para>
            A jegyek rendelkezhetnek különleges dátum és idő bejegyzésekkel, mint
például várakozási idők, eszkalációs idők (első válaszidő, frissítési idő,
stb.) vagy hozzárendelt dátum és idő típusú dinamikus mezővel. Logikailag a
naptárak képesek megjeleníteni ezeket a dátum és idő bejegyzéseket, de mivel
a naptár időpontjainak egy kezdődátumból és egy befejezési dátumból álló
időtartományokra van szükségük, ezért meg kell határozni egy hozzá tartozó
befejezési időt a kezelt időpontoknál, ugyanis az idők (mint például a
várakozási idők) csak egy önálló dátum és idő értékre mutatnak.
        </para>
        <para>
            Az alap naptárbeállítások alatt a naptár szerkesztőképernyőjén egy
<emphasis>Jegyidőpontok</emphasis> nevű különleges felületi elem gondoskodik
azokról a szabályokról, amelyek az automatikus időpontlétrehozáshoz lesznek
használva.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Jegyidőpontok beállítása a naptár szerkesztőképernyőjén</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendarmanage-calendaredit-ticketappointments.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Szükség van szabályok meghatározására egy jegykeresés leírásához azoknál a
jegyeknél, amelyek eredményként jelennek meg az automatikusan létrehozott és
kezelt időpontokban a hozzá tartozó naptárban. Lehetőség van több szabály
meghatározására is különböző paraméterekkel, hogy több típusú jegyet
lehessen egyesíteni ugyanazon a naptáron belül.
        </para>
        <para>
            Egy szabály a következő paraméterekből áll a megfelelő jegykeresések
előállításához:
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>Kezdődátum</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Egy legördülő lista, amely a kapcsolódó jegy különleges dátum és idő értékét
jelzi. Ez lehet a várakozási idő, a különböző eszkalációs idők vagy a
jegyhez hozzárendelt dátum és idő típusú dinamikus mező.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Befejezési dátum</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Ez lehet egy relatív időérték a kiválasztott kezdődátumtól számítottan (mint
például +5 perc, +1 óra, stb.) vagy egy dátum és idő típusú dinamikus mező,
amely egy abszolút dátum és idő értékre mutat.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Várólisták</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Egy többválasztós legördülő lista, amely azokat a várólistákat jelzi,
amelyekben a kapcsolódó jegyeknek lenniük kell. Ez a mező kötelező, és nem
maradhat kitöltetlenül.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Keresési attribútumok</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Ez további (elhagyható) keresési attribútumok listája, hogy részletesebb
szűrési lehetőségeket biztosítson az ügyintézőnek. Úgy viselkedik, mint a
keresési attribútumok az ügyintézői felület jegykeresés
képernyőjén. Kiválaszthatók az önálló attribútumok, hozzáadhatók az
űrlaphoz, és kitölthetők a szűrőértékekkel.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        <para>
            A beállítás áttekintője egy ilyen szabálynál a következőképpen néz ki:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Jegyidőpont szabálya a naptár szerkesztőképernyőjén</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendarmanage-calendaredit-ticketappointmentsoverview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A képernyőképen lévő szabály az összes olyan jegyet meg fogja keresni,
amelynek van várakozási ideje, és egy órát adna a kapcsolódó várakozási
időhöz a befejezési idő előállításához és az időpontok létrehozásához a
keresés közben megtalált jegyek halmazánál. Továbbá a jegyeknek a
<emphasis>Raw</emphasis> várólistában kell lenniük.
        </para>
        <para>
            Egy automatikusan hozzáadott időpont példája a következőképpen néz ki:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Jegyidőpont a naptár áttekintő képernyőjén</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-ticketappointment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            A <emphasis>P</emphasis> szimbólum azt jelzi, hogy az időpont egy várakozási
időt tartalmaz a kezdési idő értékeként. A befejezési idő értéke egy dátum
és idő típusú dinamikus mező ebben a példában, hogy nagyobb időpontot
jelenítsen meg erre a vizsgálati célra.
        </para>
        <para>
            A különböző típusok különleges időpontjait a következő kapcsolódó
szimbólumokkal jelzi:
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>P</term>
                <listitem>
                    <para>
                        A jegyek időpontjai várakozási idővel szerepelnek kezdési időként.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>E</term>
                <listitem>
                    <para>
                        A jegyek időpontjai eszkalációs idővel szerepelnek kezdési időként (első
válaszidő, frissítési idő, megoldási idő).
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>D</term>
                <listitem>
                    <para>
                        A jegyek időpontjai dátum és idő típusú dinamikus mezővel szerepelnek
kezdési időként.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        <para>
            Egy ilyen különleges időpont szerkesztőképernyője a következőképpen néz ki:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Egy jegyidőpont szerkesztőképernyője</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/calendaroverview-ticketappointmentedit.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az időpont címe lesz megjelenítve jegyszámként és címként, amely nem
változtatható meg, mivel automatikusan kerül előállításra, frissítésre és
eltávolításra a kapcsolódó jegytől függően. A cím a kapcsolódó jegynagyítás
képernyőre mutató hivatkozásként lesz megjelenítve.
        </para>
        <para>
            Természetesen továbbra is lehetséges az alap információk meghatározása, mint
például egy leírás és egy hely, amelyek ennél az egyedülálló időpontnál
lesznek eltárolva. Az ilyen időpontoknál lehetőség van értesítési idők
meghatározására és további jegyek hozzákapcsolására is.
        </para>
        <para>
            Ezen kezdési idő értékek némelyike változó, és ennélfogva a hozzá tartozó
ügyintézőnek frissíthető, de némelyik nem.
        </para>
        <para>
            Például a várakozási idő egy olyan érték, amely a függőben lévő jegy művelet
használatával változtatható meg a kapcsolódó jegy jegynagyításán. A
dinamikus mező értékei is egyszerűen megváltoztathatók.
        </para>
        <para>
            Az eszkalációs értékek (mint például az első válaszidő vagy a frissítési
idő) olyan különleges értékek, amelyek a kapcsolódó jegyhez rendelt
szolgáltatás vagy SLA bejegyzés használatával lesznek kiszámítva.
        </para>
        <para>
            Például ha egy várakozási idő típusú, automatikusan létrehozott időpont
megváltozik a naptár áttekintő használatával, akkor a hozzá tartozó érték
frissítve lesz a jegyben is, amely ugyanaz a működés, mint a dinamikus mező
típusú különleges időpontoknál. Ennélfogva lehetőség van a kapcsolódó jegy
frissítésére vagy a jegynagyítás használatával, vagy csak az időpont
frissítésével, amely visszaírja az összes szükséges változtatást a jegybe.
        </para>
        <para>
            Az eszkalációs idő típusú időpontok nem frissíthetők a kapcsolódó időpontok
használatával, mivel azok az értékek közvetlenül nem módosíthatók az
ügyintéző által. Az ilyen időpontok egyszerűen csak olvashatók az érintett
értékeknél, valamint a fogd és vidd funkciónál vagy fogantyúknál.
        </para>
        <para>
            A naptár meghatározásán vagy a kapcsolódó jegyeknél végzett minden
frissítéskor az automatikusan létrehozott időpontok is frissítve
lesznek. Ezt a munkát az OTRS démon fogja elvégezni a háttérben. Ebből
adódóan szükséges, hogy a démon fusson ahhoz, hogy ez a funkció megfelelően
működjön!
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>Vezérlőpult felületi elem a közelgő időpontokhoz</title>
        <para>
            Hogy gyors áttekintőt kapjon a közelgő időpontokról, egy
<emphasis>Időpontok</emphasis> nevű vezérlőpult felületi elem engedélyezése
lehetséges.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Mai nap szűrője a közelgő időpontok vezérlőpult felületi elemen</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/dashboardwidgettoday.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ez a felületi elem egyszerűsített módon jeleníti meg az ügyintéző által
hozzáférhető minden egyes naptár közelgő időpontjait.
        </para>
        <para>
            Annak a lehetőségét nyújtja, hogy új időpontokat hozzon létre az
<emphasis>Új időpont</emphasis> gombra kattintva, amely a naptár áttekintő
képernyőjére vezeti az ügyintézőt, és megnyit egy új időpont
párbeszédablakot.
        </para>
        <para>
            A felületi elem tartalma három szűrőbejegyzésből áll:
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>Ma</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Megjeleníti az aktuális nap közelgő időpontjait.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Holnap</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Megjeleníti a következő nap közelgő időpontjait.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Hamarosan</term>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Hamarosan</emphasis> alatt a következő öt napot kell érteni,
kivéve a mai és a holnapi napot.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        <para>
            Mint a többi vezérlőpult felületi elemben, az ügyintéző válthat a szűrők
közt a szűrő nevére kattintva:
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Hamarosan szűrő a közelgő időpontok vezérlőpult felületi elemen</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/features/appointment-calendar/dashboardwidgetsoon.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Mivel az időpont információi le vannak egyszerűsítve, és tömörnek kell
lenniük annak érdekében, hogy helyesen jelenjenek meg a kis felületi
elemben, lehetőség van részletesebb információk megjelenítésére minden egyes
értékkel kapcsolatban a hozzá tartozó buboréksúgóban, miközben az oszlop
fölé mutat az egérrel, amint az előző képernyőképen látható.
        </para>
        <para>
            Alapvetően csak a kapcsolódó naptár színe, az időpont kezdési ideje és az
időpont címe kerül megjelenítésre az ügyintézőnek. A megfelelő oszlopra
mutatva az egérrel további információk lesznek megjelenítve, ha
szükséges. Ha az ügyintéző rákattint egy ilyen időpontra, akkor a böngésző
átirányítja a naptár áttekintő képernyőjére, és megnyitja a kapcsolódó
időpontot a teljes információtartalom megjelenítéséhez.
        </para>
    </section>
</section>
