<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.2/docbookx.dtd">

<section id="appointment-calendar-introduction">
    <title>介绍</title>
    <section>
        <title>功能介绍</title>
        <para>
            预约日历功能允许服务人员管理和显示多个日历及其预约。
        </para>
        <section>
            <title>管理多个日历</title>
            <para>
                通过管理界面，可以添加和编辑日历。
            </para>
            <para>
                除日历名称之外，还可以指定颜色和访问组，以及日历的当前有效性。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>导出和导入</title>
            <para>
                一旦创建了不同的日历，就可以将所有日历定义（包括日历预约）导出到众所周知的YAML格式中，或者将日历的相关预约导出为ICS格式。
            </para>
            <para>
                还可以使用以前导出的YAML文件导入完整的日历结构，以恢复日历定义，或者通过上传ICS文件将日历预约导入现有日历。
            </para>
            <para>
                这样可以备份和恢复单个日历或将其传输到其他OTRS安装环境或外部日历工具。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>管理日历预约</title>
            <para>
                如果至少有一个已经创建的日历且某些服务人员可以访问，则可以通过日历概览和日程概览来管理新的或已经存在的预约。
            </para>
            <para>
                在日历概览中，服务人员可以根据相关日历的权限级别显示、创建、编辑和/或删除不同日历的预约。 可以在此屏幕中通过拖放来创建或编辑此类预约。
            </para>
            <para>
                可以通过屏幕中的日历列表启用或禁用单个日历的可见性。
            </para>
            <para>
                要在不同的日历和预约开始或结束的相关日期之间有一个很好的概览，可以选择不同的视图模式，如每周视图、每月视图、不同的时间轴相关视图等。
            </para>
            <para>
                在日程概览中，服务人员能够以类似表格的概览显示所有可用（可访问的）日历的预约。 此概述旨在详细介绍结构化表中即将到来的预约。
像在日历概览中一样，可以创建、编辑或删除预约。 这个视图支持每月、每周和每天视角的可用预约。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>重复预约</title>
            <para>
                如果需要归档重复预约，可以设置有关单个预约发生的详细信息。
            </para>
            <para>
                除了每天、每周、每月等预先定义的频率外，还可以设置自定义重复，排除月份中的某些工作日或日期，定义重复次数和/或预约停止重复后的结束日期。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>通知</title>
            <para>
                在预约的编辑屏幕中，可以设置一个日期来通知预约。
            </para>
            <para>
                如在重复预约的设置中，可以使用预定义的模板进行通知（如5分钟之前、15分钟之前等）或设置自定义时间点。
            </para>
            <para>
                通知的自定义设置允许设置相对时间点（例如预约开始后5分钟）或明确的日期/时间表达式。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>基于事件的预约/日历通知</title>
            <para>
                如同众所周知的工单通知，这个软件包提供了一个可以使用管理界面处理的基于事件的通知机制。
在该界面中，可以创建、更新和/或删除通知事件条目，以响应具有相关过滤器、收件人和内容模板的各种OTRS事件。
            </para>
            <para>
                可以使用OTRS智能标签动态填充通知内容，就如基于事件的工单通知一样。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>托管工单预约</title>
            <para>
                这个软件包提供了使用日历编辑屏幕中定义的特殊规则，根据工单数据在日历中自动创建和更新预约的可能性。
可以使用任何工单日期/时间值（如挂起时间、升级时间或动态字段）来定义预约开始和结束日期。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>链接工单到预约</title>
            <para>
                在预约的编辑屏幕内，可以链接现有工单。
            </para>
            <para>
                工单可以通过他们的工单编号和/或标题进行搜索。
            </para>
            <para>
                工单和预约之间的链接与所有其他相关表格中的链接对象一样显示在工单详情屏幕。
            </para>
            <para>
                这些链接可以通过预约概览中的现有预约创建，也可以通过工单详情中的链接功能创建。
            </para>
            <para>
                也可以从工单详情中创建一个新预约，将相关的工单自动链接到新预约。
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>即将到来的预约仪表板小部件</title>
            <para>
                每个服务人员都可以在仪表板上激活“预约”仪表板小部件。
            </para>
            <para>
                这个小部件显示今天、明天和未来5天即将到来的日历预约。
            </para>
        </section>
    </section>
</section>
