<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="webservice_gui">
    <title>Webszolgáltatás grafikus felülete</title>
    <para>
        A webszolgáltatások grafikus felhasználói felülete (GUI) egy olyan eszköz,
amely egy felhasználóbarát és kényelmes felületen teszi lehetővé összetett
webszolgáltatás beállítások felépítését. Lehetővé teszi:
    </para>
    <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Webszolgáltatások létrehozását és törlését.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Beállítások importálását és exportálását (YAML fájlformátumban) meglévő
webszolgáltatásokhoz.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Régi beállítások megtekintését, visszaállítását és exportálását a meglévő
webszolgáltatásokhoz a webszolgáltatás előzmények képernyőn.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Az összes kommunikációs napló követését minden webszolgáltatásnál a
hibakereső képernyőn.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </para>

    <section id="webservice_gui_overview">
        <title>Webszolgáltatás áttekintés</title>
        <para>
            Az adminisztrációs felület fő képernyőjén (a Rendszeradminisztráció
dobozban) lévő „Webszolgáltatások” hivatkozás vezet a webszolgáltatások
áttekintő képernyőjéhez, ahol lehetősége van a webszolgáltatások
beállításainak kezelésére. Hozzáadhat új webszolgáltatásokat vagy
megváltoztathatja a meglévők beállításait erről a képernyőről.
        </para>
        <para>
            Minden egyes webszolgáltatás beállítási képernyőnek egy „kenyérmorzsa”
stílusú navigációs útvonala van a képernyő felső részén. Ez a navigációs
útvonal azért hasznos, hogy pontosan tudjuk, hogy a webszolgáltatás
beállításainak mely részén vagyunk, valamint bármikor lehetővé teszi a
felhasználónak a beállítási folyamat bármely részére történő visszalépést
(ez a művelet nem fog elmenteni semmilyen változtatást).
        </para>
        <note>
            <para>
                Egy új webszolgáltatás létrehozásához nyomja meg a „Webszolgáltatás
hozzáadása” gombot, és adja meg a szükséges információkat.
            </para>
        </note>
        <para>
            <figure>
                <title>Webszolgáltatások áttekintő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-overview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_add">
        <title>Webszolgáltatás hozzáadása</title>
        <para>
            Az egyetlen kötelező mező ezen a részen a webszolgáltatás „neve”, amelynek
egyedinek kell lennie a rendszeren, és nem lehet üresen hagyni. A többi
mezők is szükségesek a beállításhoz, mint például a „Hibakereséséi
küszöbszint” és az „Érvényesség”, de ezek a mezők már ki vannak töltve az
alapértelmezett értékkel minden listánál.
        </para>
        <para>
            A „Hibakeresési küszöbszint” alapértelmezett értéke a „Hibakeresés”. Ha
ilyen módon állítjuk be, akkor az összes kommunikációs napló regisztrálva
lesz az adatbázisban. Minden későbbi hibakeresési küszöbszint érték
korlátozóbb és eldobja az annál alacsonyabb rendű kommunikációs naplókat,
mint amely a rendszeren be van állítva.
        </para>
        <para>
            <itemizedlist>
                <title>A hibakeresési küszöbszint szintjei (az alacsonyabbtól a magasabbig)</title>
                <listitem>
                    <para>
                        Hibakeresés
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Információ
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Értesítés
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Hiba
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
        <para>
            Lehetséges a hálózati átviteli protokoll meghatározása is az „OTRS mint
szolgáltató” és az „OTRS mint kérelmező” szakaszoknál.
        </para>
        <para>
            Kattintson a „Mentés” gombra az új webszolgáltatás regisztrálásához az
adatbázisba, vagy kattintson a „Mégse” gombra a művelet eldobásához. Most
vissza fog térni a webszolgáltatás áttekintő képernyőjéhez.
        </para>
        <para>
            Ha már rendelkezik egy YAML-formátumú webszolgáltatás beállítófájllal, akkor
rákattinthat a „Webszolgáltatás importálása” gombra a képernyő bal
oldalán. A webszolgáltatások importálásával kapcsolatos további
információkért nézze meg a következő „Webszolgáltatás megváltoztatása”
szakaszt.
        </para>
        <note>
            <para>
                Egy webszolgáltatás megváltoztatásához vagy további részletek hozzáadásához
kattintson a webszolgáltatás nevére a webszolgáltatás áttekintő képernyőjén.
            </para>
        </note>
        <para>
            <figure>
                <title>Webszolgáltatások hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-add.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_examples">
        <title>Webszolgáltatás példa importálása</title>
        <para>
            Did you know there are example web services available in the <ulink
url="http://otrs.github.io/doc/manual/otrs-business-solution/stable/en/html/import-example-web-service.html">OTRS
Business Solution™</ulink>?
        </para>
    </section>

    <section id="webservice_gui_change">
        <title>Webszolgáltatás megváltoztatása</title>
        <para>
            Ezen a képernyőn függvények teljes készlete van egy webszolgáltatás minden
részének kezeléséhez. A bal oldalon a művelet oszlopban néhány gombot
találhat, amelyek lehetővé teszik az összes lehetséges művelet végrehajtását
egy webszolgáltatáson:
        </para>
        <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    Webszolgáltatás klónozása.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Webszolgáltatás exportálása.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Webszolgáltatás importálása.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Beállítási előzmények.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Webszolgáltatás törlése.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Hibakereső.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        </para>
        <note>
            <para>
                A „Beállítási előzmények” és a „Hibakereső” különböző képernyőkre fogja
vezetni.
            </para>
        </note>

        <section id="webservice-clone">
            <title>Webszolgáltatás klónozása</title>
            <para>
                Egy webszolgáltatás klónozásához a „Webszolgáltatás klónozása” gombra kell
kattintania. Egy párbeszédablak fog megjelenni, ahol használhatja az
alapértelmezett nevet vagy beállíthat egy új nevet a (klónozott)
webszolgáltatáshoz.
            </para>
            <note>
                <para>
                    <emphasis>Ne feledje</emphasis>, hogy a webszolgáltatás nevének egyedinek
kell lennie a rendszeren belül.
                </para>
            </note>
            <para>Kattintson a „Klónozás” gombra a webszolgáltatás klónjának létrehozásához
vagy a „Mégse” gombra a párbeszédablak bezárásához.</para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatás klónozása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-clone.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-export">
            <title>Webszolgáltatás exportálása</title>
            <para>
                A „Webszolgáltatás exportálása” gomb lehetőséget ad a jelenlegi
webszolgáltatás beállításainak kiírására egy YAML-fájlba, annak letöltésére
és eltárolására a fájlrendszerén. Ez különösen akkor lehet hasznos, ha át
szeretné költöztetni a webszolgáltatást az egyik kiszolgálóról a másikra,
például a tesztkörnyezetből a produktív rendszerre.
            </para>
            <warning>
                <para>
                    A webszolgáltatás beállításaiban tárolt összes jelszó egyszerű szöveges
formátumban lesz exportálva.
                </para>
            </warning>
            <para>
                Közvetlenül a „Webszolgáltatás exportálása” gombra kattintás után a
böngészője mentési párbeszédablaka fog megjelenni, akárcsak amikor egy fájl
letöltési hivatkozására kattint egy weboldalon.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Az egyes operációs rendszereken minden böngészőnek saját mentési
párbeszédablak képernyője és stílusa van. A böngészőtől és annak
beállításától függően lehetséges, hogy nem jelenik meg párbeszédablak, és a
fájl az alapértelmezett könyvtárba lesz elmentve a fájlrendszeren. Nézze meg
a böngészője dokumentációját a konkrétabb utasításokért, ha szükséges.
                </para>
            </note>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatások exportálása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-export.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-import">
            <title>Webszolgáltatás importálása</title>
            <para>
                Egy érvényes webszolgáltatás beállító YAML-fájl szükséges a webszolgáltatás
importálása funkció használatához. Kattintson a „Webszolgáltatás
importálása” gombra, és tallózzon rá a beállítófájlra vagy adja meg a teljes
útvonalat a beviteli dobozban.
            </para>
            <para>
                Kattintson az „Importálás” gombra egy új webszolgáltatás létrehozásához egy
fájlból vagy a „Mégse” gombra a párbeszédablak bezárásához.
            </para>
            <note>
                <para>
                    A webszolgáltatás neve a beállítófájl nevéből lesz átvéve (például ha a fájl
neve SajátWebszolgáltatás.yml, akkor a kapott webszolgáltatás
SajátWebszolgáltatás elnevezésű lesz). Ha egy ugyanolyan nevű
webszolgáltatás van regisztrálva a rendszeren, mint amilyet importálni
szeretne, akkor a rendszer a webszolgáltatás megváltoztatása képernyőre
fogja vezetni, hogy megváltoztathassa az importált webszolgáltatás nevét.
                </para>
            </note>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatások importálása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-import.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-history">
            <title>Webszolgáltatás előzmények</title>
            <para>
                A webszolgáltatás beállításain végzett minden változtatás új bejegyzést hoz
létre a webszolgáltatás előzményeiben (mint egy napló). A webszolgáltatás
előzmények képernyő egy webszolgáltatás összes beállítási verziójának
listáját jeleníti meg. A „Beállítási előzmények listája” részen lévő minden
egyes sor (verzió) egy önálló módosítást képvisel a webszolgáltatás
előzményeiben.
            </para>
            <para>
                Kattintson a sorok egyikére a teljes beállítás megjelenítéséhez, ahogy az
egy adott dátumkor vagy időpontban volt. A beállítás ennek a képernyőnek az
„Előzményrészletek” szakaszában lesz megjelenítve. Itt is lehetősége van a
kijelölt webszolgáltatás-beállítás verziójának exportálására vagy annak a
verziónak a visszaállítására a jelenlegi webszolgáltatás beállításaiba.
            </para>
            <para>
                A „Webszolgáltatás-beállítás exportálása” pontosan úgy viselkedik mint a
webszolgáltatás megváltoztatásának képernyőjén lévő „Webszolgáltatás
exportálása” funkció. További információkért nézze meg azt a szakaszt.
            </para>
            <para>
                Ha a jelenlegi webszolgáltatásra történő váltás nem az elvárt módon működik,
és nem könnyű a változtatásokat kézzel visszaállítani, akkor rákattinthat a
„Webszolgáltatás-beállítás visszaállítása” gombra. Ez meg fog nyitni egy
párbeszédablakot azt kérdezve, hogy biztos-e a webszolgáltatás-beállítás
visszaállításában. Kattintson a „Webszolgáltatás-beállítás visszaállítása”
gombra ezen a párbeszédablakon a jelenlegi beállítás lecseréléséhez a
kijelölt verzióra, vagy kattintson a „Mégse” gombra a párbeszédablak
bezárásához.
            </para>
            <warning>
                <para>
                    Ne feledje, hogy a webszolgáltatás beállításaiban tárolt összes jelszó
egyszerű szöveges formátumban lesz exportálva.
                </para>
                <para>
                    Legyen óvatos egy beállítás visszaállításakor, mert ez a folyamat
visszafordíthatatlan.
                </para>
            </warning>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatás előzmények</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-history.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-delete">
            <title>Webszolgáltatás törlése</title>
            <para>
                Néha szükséges egy webszolgáltatást teljesen törölni. Ennek elvégzéséhez
kattintson a „Webszolgáltatás törlése” gombra, és egy új párbeszédablak fog
megjelenni egy megerősítés kéréséhez.
            </para>
            <para>
                Kattintson a „Törlés” gombra a webszolgáltatás eltávolításának
megerősítéséhez vagy a „Mégse” gombra a párbeszédablak bezárásához.
            </para>
            <warning>
                <para>
                    Egy webszolgáltatás törlése nem vonható vissza, ezért legyen óvatos egy
webszolgáltatás törlésekor.
                </para>
             </warning>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatás törlése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-delete.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-debugger">
            <title>Webszolgáltatás hibakereső</title>
            <para>
                A hibakereső tárolja egy webszolgáltatás naplóját. A hibakereső ablakban
nyomon követheti az összes webszolgáltatás kommunikációt, mind a
szolgáltató, mind a kérelmező típusokat.
            </para>
            <para>
                Amikor ez a képernyő megjelenik, akkor a kéréslista elkezd betölteni. Miután
a lista teljesen ki van töltve, akkor kiválaszthatja a sorok egyikét (amely
egy kommunikációs sorozatot jelent) annak részleteinek ellenőrzéséhez. Ezek
a részletek fognak megjelenni egy lenti dobozban.
            </para>
            <para>
                A képernyő jobb oldalán lévő szűrő használatával szűkítheti a kommunikációs
listát. A következőkre szűrhet:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Kommunikáció típusa (szolgáltató vagy kérelmező)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Dátum: egy bizonyos dátum előtt és/vagy után
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        A távoli IP-cím
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Ezek bármilyen kombinációja
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Miután a szűrőbeállítások beállításra kerültek, nyomja meg a „Frissítés”
gombot, és egy új lista lesz megjelenítve a keresési feltétek szerint.
            </para>
            <note>
                <para>
                    A szűrőknél a keresési feltételektől függően az új lista eredmények nélkül
is visszatérhet.
                </para>
            </note>
            <para>
                A képernyő bal oldalán a művelet oszlop alatt kiválaszthatja a „Vissza a
webszolgáltatáshoz” lehetőséget, vagy törölheti a hibakereső naplóját a
„Törlés” gomb megnyomásával. Ez egy párbeszédablakot fog megnyitni, amely
arra kéri, hogy erősítse meg a napló törlését. Kattintson a „Törlés” gombra
a párbeszédablakon a művelet végrehajtásához, vagy kattintson a „Mégse”
gombra a párbeszédablak bezárásához.
            </para>
            <para>
                A „Kérésrészletek” szakaszban láthatja a kijelölt kommunikáció összes
részletét. Itt nyomon követheti a teljes folyamatot, és ellenőrizheti a
lehetséges hibákat vagy jóváhagyhatja a sikeres válaszokat.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatás hibakereső</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-debugger.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
        </section>

        <section id="webservice-configuration-change">
            <title>Webszolgáltatás-beállítás megváltoztatása</title>
            <para>
                A webszolgáltatás megváltoztatása képernyőre visszatérve most át fogjuk
tekinteni annak jobb oldalát. Itt lehetőségünk van a webszolgáltatás összes
általános adatának módosítására, mint például név, leírás, hibakeresési
küszöbszint, stb. Van itt további két szakasz is lent, amely lehetővé teszi
számunkra bizonyos paraméterek módosítását az „OTRS mint szolgáltató” és az
„OTRS mint kérelmező” kommunikációs típusoknál.
            </para>
            <para>
                A webszolgáltatás beállítását el kell menteni minden egyes szinten. Ez azt
jelenti, hogy ha egy beállítás megváltozik, akkor az egyéb, a beállítás
mélyebb részeire mutató hivatkozások le lesznek tiltva arra kényszerítve
Önt, hogy elmentse a jelenlegi beállítási szintet. A mentés után a letiltott
hivatkozások ismét újra engedélyezve lesznek, lehetővé téve a beállítás
folytatását.
            </para>
            <para>
                Az „OTRS mint szolgáltató” szakasznál lehetséges a hálózati átviteli
protokoll megadása vagy beállítása. Csak azok a hálózati átviteli
háttérprogramok vannak megjelenítve a listában, amelyek regisztrálva
vannak. A hálózati átvitel beállításához kattintson a „Beállítás”
gombra. Lehetőség van új műveletek hozzáadásához is ebben a dobozban. Ehhez
válassza ki az elérhető műveletek egyikét a „Művelet hozzáadása”
listából. Ez a művelet beállítása képernyőre fogja vezetni. Az új művelet
mentése után az a fenti táblázatban lesz felsorolva.
            </para>
            <para>
                Az „OTRS mint kérelmező” nagyon hasonló az előzőhöz, de a „műveletek”
helyett itt meghívókat adhat hozzá.
            </para>
            <para>
                Kattintson a „Mentés” gombra a webszolgáltatás mentéséhez és a beállítás
folytatásához, a „Mentés és befejezés” gombra a mentéshez és a
webszolgáltatás áttekintő képernyőjéhez való visszatéréshez, vagy a „Mégse”
gombra a jelenlegi beállítási szint változtatásainak eldobásához és a
webszolgáltatás áttekintő képernyőjéhez való visszatéréshez.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Webszolgáltatások megváltoztatása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-change.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <note>
                <para>
                    A többi általános felület beállítási képernyőhöz hasonlóan - mint például a
hálózati átvitel, művelet, meghívó és leképezés - a kezdeti beállítás
(hozzáadás) képernyő csak két lehetőséget fog megjeleníteni: „Mentés” és
„Mégse”. Ha a beállítást újra meglátogatja, akkor egy új „Mentés és
befejezés” lehetőség fog megjelenni. Ennek a funkciónak a viselkedése
lentebb van meghatározva.
                </para>
                <para>
                    A „Mentés” el fogja tárolni a jelenlegi beállítási szintet az adatbázisban,
és vissza fog térni az előző képernyőre a változtatások áttekintéséhez vagy
a mélyebb beállítások konfigurálásához.
                </para>
                <para>
                    A „Mentés és befejezés” el fogja tárolni a jelenlegi beállítási szintet az
adatbázisban, és vissza fog térni az előző képernyőre a beállítási
hierarchiában (a közvetlenül fölötte lévő beállítási szintre).
                </para>
                <para>
                    A „Mégse” el fog dobni minden beállítási változtatást a jelenlegi beállítási
szintnél, és vissza fog térni az előző képernyőre a beállítási
hierarchiában.
                </para>
            </note>

            <section id="webservice-provider-network-transport">
                <title>Webszolgáltatás szolgáltatójának hálózati átvitele</title>
                <para>
                    A jövőben az elérhető hálózati átvitelek listája meg lesz növelve. Jelenleg
csak a „HTTP::SOAP” és a „HTTP::REST” átvitelek érhetők el. Minden
átvitelnek különböző beállítási lehetőségei vannak a beállításhoz, és
különböző előtétprogram modulokat használhatnak azok beállításához.
                </para>
                <para>
                    Nagyon egyszerű a „HTTP::SOAP” protokoll szolgáltatóként történő
beállítása. Csak két beállítás van: „Névtér” és „Legnagyobb
üzenethossz”. Ezek a mezők kötelezők. Az első egy URI a SOAP metódusokhoz
történő környezet adásához csökkentve a félreérthetőséget, és a második egy
olyan mező, ahol megadhatja a SOAP üzenetek legnagyobb méretét (bájtban),
amelyet az OTRS fel fog dolgozni.
                </para>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Webszolgáltatás szolgáltatójának hálózati átvitele (HTTP::SOAP)</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-provider-transport-soap.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
                <para>
                    A „HTTP::REST” esetén a beállítás egy kissé bonyolultabb lehet, mivel az
dinamikusan nő minden beállított műveletnél az „Útvonal leképezés a
&lt;Műveletnév&gt; művelethez:” és az „Érvényes kérési módszerek a
&lt;Műveletnév&gt; művelethez:” beállítások hozzáadásával a „Legnagyobb
üzenethossz:” és az „Életben tartás küldése:” alapértelmezett átviteli
beállításokhoz.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Útvonal leképezés a „&lt;Műveletnév&gt;” művelethez:</para>
                        <para>
                            Ebben a beállításban egy erőforrás útvonala van beállítva. Ezt az útvonalat
a webszolgáltatás igényei szerint kell meghatározni figyelembe véve, hogy az
útvonal a HTTP kérési módszerrel együtt határozza meg a végrehajtandó
általános felületi műveletet.
                        </para>
                        <para>
                            Az útvonal tartalmazhat változókat „:&lt;Változónév&gt;” formájában. Minden
útvonalszöveg, amely megfelel a változónév pozícióján, hozzá lesz adva a
kérés hasznos terhéhez az ebben a beállításban meghatározott változónév
használatával.
                        </para>
                        <para>
                            Példák:
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Útvonal leképezés: /Eroforras
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Érvényes kérések:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras?Param1=Egy
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Érvénytelen kérések:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/MasikEroforras
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/MasikEroforras?Param1=Egy
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Útvonal leképezés: /Eroforras/:ID
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Érvényes kérések:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/1?Param1=Egy
                                </para>
                                <para>
                                    Mindkét esetben az ID = 1 lesz elküldve a műveletnek a hasznos teher
részeként. A második esetben a Param1 = Egy is hozzá lesz adva. A HTTP
kérési módszertől függően egyéb paraméterek is hozzá lesznek adva, ha azok
JSON szövegként érkeznek a kérés fejlécében.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Érvénytelen kérések:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras?Param1=Egy
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Útvonal leképezés: /Eroforras/EgyebEroforras/:ID/:Szin
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>Érvényes kérések:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/MasikEroforras/1/Piros
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/MasikEroforras/123/Kek?Param1=Egy
                                </para>
                                <para>
                                    Az első példában ID = 1 és Szin = Piros, míg a másodikban ID = 123 és Szin =
Kek.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Érvénytelen kérések:</para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/MasikEroforras/1
                                </para>
                                <para>
                                    http://localhost/otrs/nph-genericinterface.pl/Webservice/Proba/Eroforras/MasikEroforras/1?Param1=Egy
                                </para>
                                <para>
                                    Az első példában a „/MasikEroforras” útvonal része, valamint a :Szin változó
hiányzik. A második példában csak a :Szin változó hiányzik.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Érvényes kérési módszerek a „&lt;Műveletnév&gt;” művelethez:</para>
                        <para>
                            A HTTP kérési módszerek az útvonal leképezéssel együtt használandó művelet
meghatározásához. Lehetséges lehetőségek: CONNECT, DELETE, GET, HEAD,
OPTIONS, PATCH, POST, PUT és TRACE.
                        </para>
                        <para>
                            Teljesen különböző műveletek is megoszthatják pontosan ugyanazt a leképezési
útvonalat, de a kérési módszernek egyedinek kell lennie minden egyes
műveletnél azért, hogy minden kérésnél helyesen meghatározható legyen a
használandó művelet.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Webszolgáltatás szolgáltatójának hálózati átvitele (HTTP::REST)</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-provider-transport-rest.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-operation">
                <title>Webszolgáltatás művelete</title>
                <para>
                    Azokat a tevékenységeket, amelyeket akkor lehet végrehajtani, amikor az
OTRS-t szolgáltatóként használja, „Művelteknek” hívják. Minden művelet egy
vezérlőhöz tartozik. A vezérlők műveletek vagy meghívók
gyűjteményei. Normális esetben az azonos vezérlőtől származó műveleteknek
hasonló beállításokra van szükségük, és ugyanazon a beállítási
párbeszédablakon osztoznak. Azonban az egyes műveleteknek lehetnek független
beállítási párbeszédablakaik is, ha szükséges.
                </para>
                <para>
                    A név, a leírás, a háttérprogram és a leképezések azok a mezők, amelyek
normális esetben minden egyes műveletnél megjelennek, de egyéb speciális
mezők jelenhetnek meg a nem alapértelmezett beállítási párbeszédablakokban,
hogy teljesítsék a művelet különleges szükségleteit.
                </para>
                <para>
                    Normális esetben két leképezés-beállítási szakasz van minden egyes
műveletnél: egy a bejövő adatokhoz, és egy másik a kimenő
adatokhoz. Különböző leképezési típusokat (háttérprogramokat) választhat
minden egyes leképezési irányhoz, mivel a beállításaik függetlenek
egymástól, valamint függetlenek a művelet háttérprogramjától is. A normál és
leggyakoribb gyakorlat az, hogy a művelet ugyanazt a leképezési típust
használja mindkét esetben (fordított beállítással). A teljes leképezési
beállítás külön képernyőn végezhető el, amely a leképezési típustól függ.
                </para>
                <para>
                    A művelet háttérprogramja előre ki van töltve és nem szerkeszthető. Akkor
fogja látni ezt a paramétert, amikor kiválasztja a műveletet a
webszolgáltatás szerkesztési képernyőjén. Ez a mező csak tájékoztató.
                </para>
                <para>
                    A képernyő bal oldalán lévő művelet oszlopban a következő lehetőségei
vannak: „Vissza a webszolgáltatáshoz” (az összes változtatás eldobása a
legutóbbi mentés óta) és „Törlés”. Ha az utóbbira kattint, akkor egy
párbeszédablak fog megnyílni, és azt fogja kérdezni, hogy el szeretné-e
távolítani a műveletet. Kattintson a „Törlés” gombra a művelet és annak
beállításai eltávolításának megerősítéséhez, vagy a „Mégse” gombra a törlés
párbeszédablak bezárásához.
                </para>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Webszolgáltatás művelete</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-operation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-requester-transport">
                <title>Webszolgáltatás kérelmezőjének hálózati átvitele</title>
                <para>
                    A hálózati átvitel beállítása a kérelmezőnél hasonló a szolgáltatónál lévő
beállításhoz. A kérelmező „HTTP::SOAP” hálózati átvitelénél több beállítandó
mező található.
                </para>
                <para>
                    A „Végpont” (a távoli rendszer webszolgáltatás felületének URI-ja a kérések
fogadásához) és a „Névtér” mezőktől eltekintve, amelyek kötelező mezők, a
következőket is megadhatja:
                </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Kódolás (mint például utf-8, latin1, iso-8859-1, cp1250, stb.) a SOAP
üzeneteknél.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            SOAPAction fejléc: ezt egy üres vagy kitöltött SOAPAction fejléc küldéséhez
használhatja. Állítsa „Nem” értékre, és a SOAPAction fejléc a SOAP üzenetnél
egy üres szöveg lesz, vagy állítsa „Igen” értékre a SOAP művelet
Névtér#Művelet formában történő elküldéséhez, és határozza meg az
elválasztót (tipikusan „/” a .Net webszolgáltatásoknál és „#” REST esetén).
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Hitelesítés: a hitelesítési mechanizmus beállításához. Állítsa „-” értékre,
hogy semmilyen hitelesítést se használjon, vagy válasszon egyet a listából,
és meg fog jelenni a részletek mező.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <note>
                    <para>
                        Jelenleg csak a „BasicAuth” (HTTP) hitelesítési mechanizmus van
megvalósítva. A távoli rendszer beállításától függően eldöntheti, hogy
használja-e vagy sem. Ha használja, akkor meg kell adnia a felhasználónevet
és jelszót a távoli rendszerhez való hozzáféréshez.
                    </para>
                </note>
                <warning>
                    <para>
                        Ha a hitelesítéshez megad egy jelszót, akkor miután exportálja a
webszolgáltatást egy YAML-fájlba, ez a jelszó fel lesz fedve, és egyszerű
szöveges formátumban lesz kiírva a YAML-fájlon belül. Legyen tudatában
ennek, és tegye meg az óvintézkedéseket, ha szükséges.
                    </para>
                </warning>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Webszolgáltatás kérelmezőjének hálózati átvitele (HTTP::SOAP)</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-requester-transport-soap.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
                <para>
                    A HTTP::REST esetén ez a beállítás is dinamikusan nő a „Vezérlő leképezés a
&lt;Meghívónév&gt; meghívóhoz:” és az „Érvényes kérési parancsok a
&lt;Meghívónév&gt; meghívóhoz:” beállításoknak az egyes meghívásokhoz való
hozzáadásától függően. A hitelesítés és az SSL beállítások hasonlóak a
HTTP::SOAP szakaszban lévőkhöz.
                </para>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Gép</para>
                        <para>
                            A távoli rendszer gépneve vagy IP-címe és portja. Ha nincs port megadva,
akkor a 80-as portot használja alapértelmezetten.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Vezérlő leképezés a „&lt;Meghívónév&gt;” meghívóhoz:</para>
                        <para>
                            Ebben a beállításban egy erőforrás útvonala van beállítva. Ezt az útvonalat
a távoli webszolgáltatás igényei szerint kell meghatározni, és követni kell
annak meghatározását.
                        </para>
                        <para>
                            Az útvonal tartalmazhat változókat „:&lt;Változónév&gt;” formájában. Minden
változónév, amely illeszkedik az (elküldendő) jelenlegi adatokra, ki lesz
cserélve a megfelelő adatértékkel. Ezek az illesztett változónevek és
értékek el lesznek távolítva a jelenlegi adatokból. A HTTP kérési parancstól
függően a megmaradó adatok elküldhetők JSON-szövegként a kérés törzsében,
vagy lekérdezési paraméterekként az URI-n belül.
                        </para>
                        <para>
                            Példák:
                        </para>
                        <para>
                            A következő adatoknál: Valtozo1 = Egy, Valtozo2 = Kettő, Valtozo3 = Három és
Valtozo4 = Négy.
                        </para>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Vezérlő leképezés: /Eroforras
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>A cserék után:</para>
                                <para>/Eroforras</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Megmaradó adatok:</para>
                                <para> Valtozo1 = Egy, Valtozo2 = Kettő, Valtozo3 = Három és Valtozo4 = Négy</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Vezérlő leképezés: /Eroforras/:Valtozo1
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>A cserék után:</para>
                                <para>/Eroforras/Egy</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Megmaradó adatok:</para>
                                <para> Valtozo2 = Kettő, Valtozo3 = Három és Valtozo4 = Négy</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                       <itemizedlist mark="round">
                            <para>
                                Vezérlő leképezés:
/Eroforras/:Valtozo1?Param1=:Valtozo2&amp;Valtozo3=:Valtozo3
                            </para>
                            <listitem>
                                <para>A cserék után:</para>
                                <para>/Eroforras/Egy?Param1=Kettő&amp;Valtozo3=Három</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Megmaradó adatok:</para>
                                <para>Valtozo4 = Négy</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Érvényes kérési parancsok a „&lt;Meghívónév&gt;” meghívóhoz:</para>
                        <para>
                            Ez határozza meg a használandó HTTP kérési módszert, a lehetséges
lehetőségek: CONNECT, DELETE, GET, HEAD, OPTIONS, PATCH, POST, PUT és
TRACE. Ha nincs parancs kiválasztva, akkor az alapértelmezett parancsot
használja.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>Alapértelmezett parancs</para>
                        <para>
                            Tartalékként van használva a meghatározott kérési parancs nélküli összes
meghívónál.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Web service requester network transport (HTTP::REST)</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-requester-transport-rest.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-invoker">
                <title>Webszolgáltatás meghívója</title>
                <para>
                    Azokat a tevékenységeket, amelyeket akkor lehet végrehajtani, amikor az
OTRS-t kérelmezőként használja, „Meghívóknak” hívják. Minden meghívó egy
vezérlőhöz tartozik (a vezérlők műveletek vagy meghívók
gyűjteményei). Általában az azonos vezérlőtől származó meghívóknak hasonló
beállításokra van szükségük, és ugyanazon a beállítási párbeszédablakokon
osztoznak. Az egyes meghívóknak lehetnek független beállítási
párbeszédablakaik is, ha szükséges.
                </para>
                <para>
                    A név, a leírás, a háttérprogram és a leképezések azok a mezők, amelyek
normális esetben minden egyes meghívónál megjelennek. Továbbá az
eseményaktiválók listája és egyéb speciális mezők jelenhetnek meg a nem
alapértelmezett beállítási párbeszédablakokban, hogy teljesítsék a meghívó
speciális szükségleteit.
                </para>
                <para>
                    Normális esetben két leképezés-beállítási szakasz van minden egyes
meghívónál: egy a bejövő adatokhoz, és egy másik a kimenő
adatokhoz. Különböző leképezési típusokat (háttérprogramokat) választhat
minden egyes leképezési irányhoz, mivel a beállításaik függetlenek
egymástól, valamint függetlenek a meghívó háttérprogramjától is. A normál és
leggyakoribb gyakorlat az, hogy a meghívó ugyanazt a leképezési típust
használja mindkét esetben, fordított beállítással. A teljes leképezési
beállítás külön képernyőn végezhető el, amely a leképezési típustól függ.
                </para>
                <para>
                    A meghívó háttérprogramja előre ki van töltve és nem szerkeszthető. Akkor
fogja látni ezt a paramétert, amikor kiválasztja a meghívót a
webszolgáltatás szerkesztési képernyőjén. Ez a mező csak tájékoztató.
                </para>
                <para>
                    Az eseményaktiválók az OTRS-en belüli események, mint például
„TicketCreate”, „ArticleSend”, stb. Ezek szerepelhetnek aktiválókként a
meghívó végrehajtásához. Minden meghívónak legalább egy regisztrált
eseményaktiválóval kell rendelkeznie, különben a meghívó hasznavehetetlen
lesz, mert sosem lesz meghívva. Az eseményaktiválók aszinkron tulajdonsága
határozza meg, hogy az OTRS folyamat fogja-e kezelni a meghívót, vagy hogy
az OTRS démonra lesz-e delegálva.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Az OTRS démon egy külön folyamatkészlet, amely feladatokat hajt végre a
háttérben. Ennek használatával maga az OTRS folyamat nem lesz érintett, ha a
távoli rendszernek hosszú ideig tart válaszolni, ha nem érhető el, vagy
hálózati problémák vannak. Ha nem használja az OTRS démont, akkor a
webszolgáltatások használata lelassíthatja vagy válaszképtelenné teheti az
OTRS keretrendszert. Ezért erősen ajánlott az aszinkron eseményaktiválók
használata, amilyen gyakran csak lehetséges.
                    </para>
                </note>
                <para>
                    Egy eseményaktiváló hozzáadásához először válassza ki az eseménycsaládot az
első listából, majd az eseménynevet a második listából, ezután állítsa be az
aszinkron tulajdonságot (ha nincs bejelölve, akkor az azt jelenti, hogy az
eseményaktiváló nem lesz aszinkron), és végül kattintson a plusz gombra. Egy
új eseményaktiváló lesz létrehozva, és figyelni fog a meghívó
„Eseményaktiválók” listáján.
                </para>
                <para>
                    Egy eseményaktiváló törléséhez egyszerűen keresse meg a törlendő
eseményaktiválót az „Eseményaktiválók” listájában, és kattintson a kuka
ikonra a sor végén. Ez meg fog nyitni egy párbeszédablakot, amely azt
kérdezi, hogy biztosan törölni szeretné-e az eseményaktiválót. Kattintson a
„Törlés” gombra az eseményaktiváló eltávolításához a listából, vagy a
„Mégse” gombra a párbeszédablak bezárásához.
                </para>
                <para>
                    A képernyő bal oldalán lévő művelet oszlopban a következő lehetőségei
vannak: „Vissza a webszolgáltatáshoz” (az összes változtatás eldobása a
legutóbbi mentés óta) és „Törlés”. Ha az utóbbira kattint, akkor egy
párbeszédablak fog felbukkanni, és azt fogja kérdezni, hogy el szeretné-e
távolítani a meghívót. Kattintson a „Törlés” gombra a meghívó és annak
beállításai eltávolításának megerősítéséhez, vagy a „Mégse” gombra a törlés
párbeszédablak bezárásához.
                </para>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Webszolgáltatás meghívója</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-invoker.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
            </section>

            <section id="webservice-mapping">
                <title>Webszolgáltatás leképezése</title>
                <para>
                    Vannak olyan esetek, ahol át kell alakítania az adatokat az egyik
formátumról egy másik (adatszerkezet leképezése vagy megváltoztatása), mert
normális esetben egy webszolgáltatást arra használnak, hogy kölcsönhatásba
lépjen egy távoli rendszerrel, amely nagyon valószínű, hogy nem egy másik
OTRS rendszer és/vagy nem tudja megérteni az OTRS adatszerkezeteit és
értékeit. Ezekben az esetekben néhány vagy az összes adatot meg kell
változtatni, és néha még az értékek (kulcsok) neveit is, vagy akár a teljes
szerkezetet annak érdekében, hogy egyezzen a másik végen elvárt adatokkal. A
feladat végrehajtásához van jelen az általános felület leképező rétege.
                </para>
                <para>
                    Minden egyes távoli rendszernek saját adatszerkezete van, valamint
lehetséges új leképezőmodulok létrehozása minden esetre (például van egy
személyre szabott leképezőmodul az OTRS keretrendszerrel szállított SAP
megoldáskezelőhöz), de ez nem mindig szükséges. A Mapping::Simple modulnak
le kell fednie a leképezési szükségletek legtöbbjét.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Amikor a Mapping::Simple nem fedi le egy webszolgáltatás összes leképezési
szükségletét, akkor létre kell hozni egy új leképezőmodult. Ha többet
szeretne megtudni arról, hogy hogyan hozhatók létre új leképezőmodulok,
akkor nézzen utána az OTRS fejlesztői kézikönyvében.
                    </para>
                </note>
                <para>
                    Ez a modul alkalmat ad arra, hogy alapértelmezett értékeket állítson be az
egyes kulcsok vagy értékek leképezéséhez a teljes kommunikációs adatoknál.
                </para>
                <para>
                    A képernyő elején egy általános szakaszt fog látni, ahol azokat az
alapértelmezett szabályokat állíthatja be, amelyeket alkalmazni kell az
összes leképezetlen kulcsnál és értéknél. Három lehetőség érhető el, ezek a
lehetőségek vannak alább felsorolva:
                </para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Megtartás (változatlanul hagyás): semmilyen módon sem nyúl a kulcsokhoz vagy
értékekhez.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Mellőzés (kulcs/érték pár eldobása): amikor ezt a kulcson alkalmazzák, akkor
törli a kulcsot és az értéket, mert amikor egy kulcs törlődik, akkor annak
következtében a hozzárendelt érték is törölve lesz. Amikor ezt az értéken
alkalmazzák, akkor csak az érték törlődik megtartva a kulcsot, amely most
már egy üres értékhez lesz hozzárendelve.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Leképezés (a megadott kulcs vagy érték használata alapértelmezettként): egy
meghatározott leképezési szabály nélküli összes kulcs és/vagy érték ezt
fogja alapértelmezettként használni. Amikor ezt a lehetőséget választja,
akkor egy új szövegmező fog megjelenni az alapértelmezett beállításához.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                <para>
                    A „+” gombra kattintva az új kulcstérképnél egy új dobozt fog megjeleníteni
egy egyedülálló leképezési beállításhoz. Annyi kulcsleképezést adhat hozzá,
amennyi szükséges. Egyszerűen kattintson ismét a „+” gombra, és egy új
leképezési doboz fog megjelenni a meglévő alatt. A leképezési dobozokból
határozhat meg egy leképezést egy egyedüli kulcshoz a következő
lehetőségekkel:
                </para>
                <para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>
                                Pontos érték(ek): a régi kulcsszöveg meg lesz változtatva egy újra, ha a
régi kulcs pontosan egyezik.
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                Reguláris kifejezés: a kulcsszöveg le lesz cserélve egy reguláris kifejezési
szabályt követve.
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </para>
                <para>
                    Az új értékleképezés „+” gombjának megnyomása egy új sort fog megjeleníteni
egy értékleképezéshez. Itt is ugyanazokkal a lehetőségekkel lehetséges
szabályok meghatározása az egyes leképezendő értékekhez mint a
kulcsleképezésnél (pontos érték vagy reguláris kifejezés). Annyi értéket
adhat a leképezéshez, amennyi szükséges, és ha törölni szeretné az
egyiküket, akkor kattintson a „-” gombra az egyes leképezési értékek
sorában.
                </para>
                <para>
                    A teljes kulcsleképezési szakasz (doboz) törlése is lehetséges. Egyszerűen
nyomja meg az egyes dobozok jobb felső sarkában található „-” gombot annál a
doboznál, amelyet törölni szeretne.
                </para>
                <para>
                    Ha egy teljes leképezési beállítás törlésére van szüksége: menjen vissza a
megfelelő művelet vagy meghívó képernyőjére, keresse meg azt a leképezési
irányt, amelyet korábban kiválasztott, és állítsa az értékét „-” értékre,
majd mentse el a beállítást a változtatások alkalmazásához.
                </para>
                <para>
                    <figure>
                        <title>Webszolgáltatás leképezése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/genericinterface/genericinterface-webservice-mapping.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
                </para>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>
