<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="genericinterface-layers">
    <title>Általános felület rétegei</title>
    <para>
        Az általános felület egy rétegmodell alapján épül fel, hogy rugalmas és
könnyen személyre szabható legyen.
    </para>
    <para>
        Egy réteg olyan fájlok halmaza, amelyek azt vezérlik, hogy az általános
felület hogyan hajtsa végre egy webszolgáltatás különböző részeit. A
megfelelő beállítás használatával egyesek különböző webszolgáltatásokat
tudnak felépíteni különböző külső rendszerekhez új modulok létrehozása
nélkül.
    </para>
    <note>
        <para>
            Ha a távoli rendszer nem támogatja az általános felület jelenleg csomagolt
moduljait, akkor speciális modulok fejlesztése szükséges az adott
webszolgáltatáshoz.
        </para>
        <para>
            Az OTRS-sel szállított szolgáltatott általános felület modulok listája
idővel frissítve és növelve lesz.
        </para>
    </note>
    <para>
        <screenshot>
<screeninfo>Az általános felület rétegei</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/genericinterface-layers.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot>
    </para>
    <para>
        <emphasis>Ábra: A grafikus felület rétegei.</emphasis>
    </para>

    <section>
        <title>Hálózati átvitel</title>
        <para>
            Ez a réteg felelős a távoli rendszerrel való megfelelő
kommunikációért. Fogadja a kéréseket és válaszokat állít elő, amikor
szolgáltatóként működik, és kéréseket állít elő és válaszokat fogad, amikor
kérelmezőként működik.
        </para>
        <para>
            A szolgáltató kommunikációját egy új „nph-genericinterface.pl” nevű
webszolgáltatás kezelő kezeli.
        </para>
        <para>
            A kérelmező kommunikációja kezdeményezhető egy általános felület modul vagy
bármely egyéb OTRS modul által aktivált esemény közben. Ezt az eseményt az
eseménykezelő kapja el, és a beállítástól függően az eseményt közvetlenül a
kérelmező objektum fogja feldolgozni, vagy delegálja az ütemezőnek (egy
különálló démon, amelyet feladatok aszinkron módon történő feldolgozására
terveztek).
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Adatleképezés</title>
        <para>
            Ez a réteg felelős az adatszerkezetek átfordításáért az OTRS és a távoli
rendszer között (belső adatok és külső adatok rétegek). Általában a távoli
rendszereknek eltérő adatszerkezetük van az OTRS adatszerkezetétől
(beleértve a különböző értékeket és neveket azoknál az értékeknél), és itt
rejlik a réteg fontossága, hogy a fogadott információkat valami olyanná
változtassa meg, amelyet az OTRS meg tud érteni, és ellenkező módon, az
információkat minden egyes távoli rendszerhez a saját adatszótáruk
használatával küldje el.
        </para>
        <para>
            <remark>Példa:</remark> a „Prioritást” (OTRS) nevezhetnék „Prio”-nak a
távoli rendszeren, és lehet, hogy az „1 alacsony” (OTRS) értéket
„Információra” kell leképezni a távoli rendszeren.
        </para>
    </section>

    <section>
    <title>Vezérlő</title>
        <para>
            A vezérlők hasonló műveletek és meghívók gyűjteményei. Például egy
jegyvezérlő számos szabványos jegyműveletet tartalmazhat. Egyéni vezérlők is
megvalósíthatók, például egy „TicketExternalCompany” vezérlő, amely hasonló
függvényeket tartalmazhat mint a szabványos jegyvezérlő, de eltérő
adatfelülettel vagy függvénynevekkel (a távoli rendszer függvényneveihez
alkalmazkodva) vagy teljesen eltérő kóddal.
        </para>
        <para>
            Egy alkalmazás az általános felületnél lehet, hogy információkat
szinkronizál egy olyan távoli rendszerrel, amely csak egy másik ugyanolyan
távoli rendszerrel tud beszélgetni. Ebben az esetben új vezérlőket kell
fejleszteni, és a műveleteknek és a meghívóknak a távoli rendszer
viselkedését kell emulálniuk oly módon, hogy az a felület, amelyet az OTRS
kitesz, hasonló legyen a távoli rendszer felületéhez.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Művelet (OTRS mint szolgáltató)</title>
        <para>
            Egy művelet egy olyan önálló tevékenység, amely az OTRS-en belül hajtható
végre. Az összes műveletnek ugyanolyan programozási felülete van. Fogadják
az adatokat egy speciális paraméterbe, és egy adatszerkezetet adnak vissza
egy sikeres állapottal, egy lehetséges hibaüzenettel és a visszaadott
adatokkal.
        </para>
        <para>
            Normális esetben a műveletek a már leképezett (belső) adatokat használják a
központi modulok meghívásához és a tevékenységek végrehajtásához az
OTRS-ben, mint például: egy jegy létrehozása, egy felhasználó frissítése,
egy várólista érvénytelenítése, egy értesítés küldése, stb. Egy műveletnek
teljes hozzáférése van az OTRS API-hoz egy tevékenység végrehajtásához.
        </para>
    </section>

    <section>
        <title>Meghívó (OTRS mint kérelmező)</title>
        <para>
            Egy meghívó egy olyan tevékenység, amelyet az OTRS egy távoli rendszerrel
szemben hajt végre. A meghívók az OTRS központi moduljait használják a kérés
létrehozásához szükséges információk feldolgozásához és
összegyűjtéséhez. Amikor az információk készen állnak, akkor le kell képezni
azokat a távoli rendszer formátumára azért, hogy elküldhetők legyenek a
távoli rendszernek, amely fel fogja dolgozni az információkat, végre fogja
hajtani a tevékenységet, és vissza fogja küldeni a választ a siker
feldolgozásához vagy a hibák kezeléséhez.
        </para>
    </section>
</section>
