<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<chapter id="first-steps">
<title>Az első lépések</title>

<abstract>
<para>
Ennek a fejezetnek az a célja, hogy rövid áttekintést nyújtson az OTRS-ről
és a webes felületének szerkezetéről. Bevezetésre kerülnek az „ügyintéző”,
„ügyfél” és „adminisztrátor” kifejezések. Bejelentkezünk OTRS
adminisztrátorként is, és közelebbi pillantást vetünk az összes fióknál
elérhető felhasználó beállításokra.
</para>
</abstract>

<section id="agent-interface">
<title>Az ügyintéző webes felülete</title>

    <note>
        <para>
            Mielőtt első alkalommal jelentkezne be, fontolja meg a HTTPS bekapcsolását a
webkiszolgálón annak érdekében, hogy az OTRS biztonságos alkalmazásként
legyen kiszolgálva SSL/TLS protokollokon keresztül. A részletes
utasításokhoz olvassa el a webkiszolgáló (például Apache2) dokumentációját,
hogy hogyan kell ezt elvégezni.
        </para>
        <para>
            Miután bekapcsolta a HTTPS-t, állítsa a <literal>HttpType</literal>
konfigurációs beállítást <emphasis>https</emphasis> értékre a <link
linkend="adminarea-systemconfiguration">rendszerbeállításokban</link>. Ez
fogja azt biztosítani, hogy az OTRS összes belső hivatkozása valóban HTTPS-t
használjon.
        </para>
        <para>
            A helyes gyakorlat az, hogy az összes HTTP-forgalmat is átirányítja HTTPS-re
abban az esetben, ha valaki egy nem biztonságos hivatkozáson keresztül
próbálja meg elérni az OTRS-t. Ezt a webkiszolgáló beállítási szintjén kell
megtenni a legjobb hatás érdekében. Azonban ha ez nem lehetséges, akkor
átállíthatja a <literal>HTTPSForceRedirect</literal> beállítást
<emphasis>Igen</emphasis> értékre a <link
linkend="adminarea-systemconfiguration">rendszerbeállításokban</link>, hogy
az alkalmazás szintjén tegye ezt meg.
        </para>
    </note>

<para>
Az ügyintéző webes felülete lehetővé teszi az ügyintézőknek, hogy
válaszoljanak az ügyfelek kéréseire, új jegyeket hozzanak létre az
ügyfelekhez vagy más ügyintézőkhöz, jegyeket írjanak az ügyfelekkel történő
telefonhívásokról, GyIK bejegyzéseket írjanak, ügyféladatokat szerkesszenek,
stb.
</para>

<para>
Feltételezve, hogy az OTRS gépe a <ulink
url="http://www.example.com/"><citetitle>http://www.example.com</citetitle></ulink>
URL-en keresztül érhető el, akkor az OTRS bejelentkező képernyőjét a <ulink
url="http://www.example.com/otrs/index.pl"><citetitle>http://www.example.com/otrs/index.pl</citetitle></ulink>
cím használatával lehet elérni egy webböngészőben (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Az ügyintézői felület bejelentkező képernyője</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/login.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="customer-interface">
<title>Az ügyfél webes felülete</title>

<para>
Az ügyfeleknek különálló webes felületük van az OTRS-ben, amelyen keresztül
új fiókokat hozhatnak létre, megváltoztathatják a fiókbeállításaikat,
jegyeket hozhatnak létre és szerkeszthetik azokat, áttekintést kaphatnak
azokról a jegyekről, amelyeket létrehoztak, stb.
</para>

<para>
Folytatva a fenti példát, az ügyfél bejelentkező képernyője a <ulink
url="http://www.example.com/otrs/customer.pl"><citetitle>http://www.example.com/otrs/customer.pl</citetitle></ulink>
URL használatával érhető el egy webböngészővel (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Az ügyfélfelület bejelentkező képernyője</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/customer-login.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="public-interface">
<title>Nyilvános webes felület</title>

<para>
Az ügyintézők és az ügyfelek webes felületén kívül az OTRS rendelkezik egy
nyilvános webes felülettel is, amely a GyIK-modulon keresztül érhető el. Ezt
a modult külön kell telepíteni. Nyilvános hozzáférést biztosít a GyIK
rendszerhez, és lehetővé teszi a látogatók számára a GyIK bejegyzésekben
való keresést mindenféle speciális meghatalmazás nélkül.
</para>

<para>
A példánkban a nyilvános webes felület a következő URL-ek bármelyikén
keresztül elérhető: <ulink
url="http://www.example.com/otrs/faq.pl"><citetitle>http://www.example.com/otrs/faq.pl</citetitle></ulink>,
<ulink
url="http://www.example.com/otrs/public.pl"><citetitle>http://www.example.com/otrs/public.pl</citetitle></ulink>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Nyilvános webes felület</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/public-interface.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="first-login">
<title>Első bejelentkezés</title>

<para>
Nyissa meg a bejelentkezési képernyőt az <link
linkend="agent-interface">ügyintéző webes felülete</link> szakaszban leírtak
szerint. Adjon meg egy felhasználónevet és jelszót. Mivel a rendszer nemrég
lett telepítve, és még nem lettek felhasználók létrehozva, először OTRS
adminisztrátorként jelentkezzen be a „root@localhost” felhasználónévvel és a
telepítő utolsó lépésében előállított jelszóval.
</para>

<warning>
<para>
Ezek a fiókadatok minden újonnan telepített OTRS rendszeren érvényesek. A
lehető leggyorsabban meg kell változtatnia az OTRS adminisztrátor jelszavát!
Ezt az OTRS adminisztrátori fiók <link
linkend="user-preferences">beállítások</link> képernyőjén keresztül teheti
meg.
</para>
</warning>

<para>
Amennyiben nem OTRS adminisztrátorként szeretne bejelentkezni, akkor adja
meg a normál ügyintézői fiókjának felhasználónevét és jelszavát.
</para>

<para>
Abban az esetben, ha elfelejtette a jelszavát, kérhet a rendszertől egy új
jelszót. Egyszerűen nyomja meg a Bejelentkezés gomb alatti hivatkozást, adja
meg a beviteli mezőben azt a felhasználónevet, amely az OTRS fiókjához van
regisztrálva, és nyomja meg az Új jelszó kérése gombot (lásd az ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Új jelszó kérése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/introduction/firststeps/request-new-password.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="gui-overview">
<title>A webes felület - egy áttekintő</title>

<para>
Miután sikeresen bejelentkezett a rendszerbe, a Vezérlőpult oldal fog
megjelenni (lásd a lenti ábrát). Megjeleníti a zárolt jegyeit, a menükön
keresztül közvetlen hozzáférést tesz lehetővé a várólistához, az állapotok
és az eszkalációs nézethez, valamint lehetőségeket nyújt új telefonos és
e-mail jegyek létrehozásához is. A jegyek gyors összegzését is megjelenít
különböző feltételek használatával.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Az ügyintézői felület vezérlőpultja</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/first-screen.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A jobb érthetőség kedvéért az általános webes felület különböző területekre
van elkülönítve. Minden oldal felső sora néhány általános információt
jelenít meg, mint például a kijelentkezés gomb, a zárolt jegyek számát
felsoroló ikonok, amelyek közvetlen hozzáférést biztosítanak hozzájuk, új
telefonos vagy e-mail jegy létrehozására mutató hivatkozások,
stb. Megtalálhatók a várólista, állapotok és eszkalációs nézetekhez vezető
ikonok is.
</para>

<para>
Az ikonok sora alatt található a navigációs sáv. Egy menüt jelenít meg,
amely a rendszer különböző területeire vagy moduljaira történő navigálást
engedélyezi, lehetővé téve néhány globális művelet végrehajtását. A
Vezérlőpult gombra kattintva a vezérlőpulthoz jut. Ha a Jegyek gombra
kattint, akkor egy almenüt fog kapni a jegy nézetének megváltoztatásához, új
jegy (telefonos vagy e-mail) létrehozásához vagy egy meghatározott jegy
kereséséhez tartozó lehetőségekkel. A Statisztikák gomb egy olyan menüt
jelenít meg, amely lehetővé teszi a regisztrált statisztikák áttekintőjéből
történő választást, egy új létrehozását vagy egy meglévő importálását. Az
Ügyfelek gomb az Ügyfélkezelés képernyőre vezet. Az Adminisztráció gombra
kattintva férhet hozzá az összes adminisztrációs modulhoz, amelyek lehetővé
teszik új ügyintézők, várólisták, stb. létrehozását. Van egy Keresés gomb is
a jegyek kereséséhez.
</para>

<para>
Amennyiben valamilyen kapcsolódó alkalmazás is telepítésre került, például
GyIK vagy a Kérdőív, akkor az ezeket az alkalmazásokat elérő gombok is meg
lesznek jelenítve.
</para>

<para>
A navigációs sáv alatti területen különböző rendszerüzenetek jeleníthetők
meg. Ha az alapértelmezett OTRS adminisztrátor felhasználóként jelentkezett
be, akkor egy piros figyelmeztető üzenetet fog kapni, hogy ne a rendszerfiók
használatával dolgozzon.
</para>

<para>
Annak a szakasznak a címe alatt, ahol jelenleg tartózkodik, számos alszakasz
található elkülönített dobozokban, amelyek lényeges információkat
tartalmaznak arról a képernyőről, amelyen dolgozik.
</para>

<para>
Ezek a dobozok tartalmazzák az egyes képernyők fő részét, általában egy vagy
több oszlopban megjelenítve. Minden egyes doboz lényeges információkat
tárolhat a jelenlegi képernyőről, mint például utasítások, tanácsok,
áttekintők, stb. Az egyes képernyőkhöz kapcsolódó művelet végrehajtásához
szükséges űrlap vagy eszköz is megjelenik, mint például rekordok hozzáadása,
frissítése vagy törlése, napló ellenőrzése, konfigurációs beállítások
megváltoztatása, stb.
</para>

<para>
Végül az oldal alján az oldal lábléce jelenik meg (lásd a lenti
ábrát). Hivatkozásokat tartalmaz az OTRS hivatalos weboldalának közvetlen
eléréséhez vagy a mobil módra váltáshoz.
</para>

<para>
Normális esetben az ikonsor, a navigációs sáv és a lábléc ugyanaz a webes
felület összes képernyőjén.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Lábléc</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/footer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="the-dashboard">
<title>A vezérlőpult</title>

<para>
    A vezérlőpult a rendszer főoldala, itt kaphat áttekintést a jegyekről és a
jegytevékenységgel kapcsolatos egyéb dolgokról. Úgy gondolták, hogy ez
legyen a kezdőpont egy ügyintéző napi munkájához. Azon jegyek gyors
összegzését jeleníti meg az egyéb információk között alapértelmezetten,
amelyek függőben vannak, eszkaláltak, újak és nyitottak.
</para>

<para>
    A vezérlőpult egyik legfontosabb szolgáltatása, hogy teljesen személyre
szabható. Ez azt jelenti, hogy minden részét úgy állíthatja be, ahogy csak
szeretné, megjeleníthet vagy elrejthet elemeket. Lehetséges még ezen elemek
áthelyezése is ugyanazon oszlopon belül az elem fejlécére kattintva és
elhúzva, majd máshova ejtve azokat. Az egyes elemeket „felületi elemnek”
hívják. A rendszer számos azonnal használható, kulcsrakész felületi elemmel
rendelkezik, de a vezérlőpult képernyő moduláris felépítése elő van készítve
egyéni felületi elemek könnyű integrálásához.
</para>

<para>
    Ezen képernyő tartalma két főoszlopra rendezett. A bal oldali oszlopban
normális esetben információkat láthat a jegyekről az állapotuk szerint
osztályozva, mint például emlékeztető, eszkalált, új és nyitott. Ezen
felületi elemek mindegyikén szűrheti a találatokat, hogy megtekinthesse az
összes olyan jegyet, amelyhez hozzáférhet, azokat a jegyeket, amelyeket
zárolt, azokat, amelyek az ügyintéző által meghatározott várólistákban
találhatók egyéb szűrők között. Másfajta felületi elemek is vannak ebben az
oszlopban, és ezek mind le vannak írva lentebb.
</para>

<para>
    <figure>
        <title>Vezérlőpult felületi elemek</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/introduction/firststeps/dashboard-left-column-widgets.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    A bal oszlopban lévő vezérlőpult felületi elemek.
</para>
<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Jegylista felületi elemek</para>
        <para>
            Ezen kategória alatti felületi elemek átfogó viselkedést, megjelenést
osztanak meg. Ezek a felületi elemek maghatározott állapotú jegyek listáját
jelenítik meg. Az egyes listaoldalakon megjelenített jegyek mennyisége
beállítható a felületi elem beállításainál (akkor jelenik meg, ha az
egérmutatót a felületi elem jobb felső részére húzza). Ezek a felületi
elemek a következő szűrőket támogatják:
        </para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Saját zárolt jegyek</para>
                <para>Azok a jegyek, amelyeket a bejelentkezett ügyintéző zárolt.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Saját megfigyelt jegyek</para>
                <para>
                    Azok a jegyek, amelyek a bejelentkezett ügyintéző megfigyelési listáján
vannak. A <literal>Ticket::Watcher</literal> beállítás bekapcsolását igényli
a megjelenítéshez.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Saját felelősségek</para>
                <para>
                    Azok a jegyek, amelyeknél a bejelentkezett ügyintéző felelősként van
beállítva. A <literal>Ticket::Responsible</literal> beállítás bekapcsolása
szükséges annak érdekében, hogy ez a szűrő látható legyen.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Jegyek a várólistáimban</para>
                <para>
                    Azok a jegyek, amelyek olyan várólistákban vannak, amelyeket az ügyintéző
<emphasis>Saját várólistákként</emphasis> határozott meg.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Jegyek a szolgáltatásaimban</para>
                <para>
                    Azok a jegyek, amelyek olyan szolgáltatásokhoz vannak rendelve, amelyeket az
ügyintéző <emphasis>Saját szolgáltatásokként</emphasis> határozott meg, és
legalább csak olvasható jogosultságokkal rendelkező várólistákban vannak.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Minden jegy</para>
                <para>
                    Az összes jegy, amelyhez az ügyintézőnek hozzáférése van.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>Ezek a felületi elemek a következők:</para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>Emlékeztető jegyek</para>
                <para>Azok a jegyek, amelyek függőben lévőként vannak beállítva és az emlékeztető
dátuma elérve.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Eszkalált jegyek</para>
                <para>Azok a jegyek, amelyek eszkalálva vannak.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Új jegyek</para>
                <para>Azok a jegyek, amelyeknek <emphasis>Új</emphasis> állapota van.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para> Nyitott jegyek / Válaszra várnak</para>
                <para>Azok a jegyek, amelyeknek <emphasis>Nyitott</emphasis> állapota van és
készen állnak a velük végzendő munkára.</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Események jegy naptár</para>
        <para>
            Egy naptáresemény (ennél a felületi elemnél) akkor van meghatározva, amikor
egy új jegy létrejön. Az események jegy naptár szolgáltatásnak engedélyezve
kell lennie, és két új mező megjelenítését igényli a jegylétrehozás
képernyőkön: egyet az esemény kezdeti idejéhez és egy másikat a befejezési
időhöz. Ezek az idők határozzák meg az esemény időtartamát.
        </para>
        <para>
            Ez a felületi elem a következő nézeteket tartalmazza: havi, heti és napi. Az
ügyintézők a jobbra és balra mutató nyilak használatával görgethetik az
oldalakat.
        </para>
        <para>
            Mint korábban említettük, kizárólag a felületi elem engedélyezése nem
elegendő, a jegyek pár „Dátum/Idő” dinamikus mezőit is hozzá kell adni a
rendszerhez (az „Adminisztrációs” panelen lévő dinamikus mezők hivatkozáson
keresztül), és be kell állítani azokat a rendszerbeállításokban a felületi
elemhez. Mindkét dinamikus mezőt be kell állítani, hogy meg legyen jelenítve
a jegylétrehozás képernyőkön. Ki kell tölteni azokat a jegylétrehozás során
vagy bármely más jegyművelet képernyőn (például szabad mezők) az időkeret
leírásához a naptáreseménynél (kezdési és befejezési idő). A jegynagyítás
képernyő is beállítható ezen dinamikus mezők megjelenítéséhez abban az
esetben, ha azt szükségesnek tartja.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Események jegy naptár felületi elem</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/introduction/firststeps/events-ticket-calendar.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Ezen felületi elem további beállításai megtalálhatók a
<literal>Frontend::Agent::Dashboard::EventsTicketCalendar</literal>
alcsoport alatt a rendszerbeállításokban:
        </para>
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>CalendarWidth</para>
                <para>Meghatározza a naptár szélességét százalékosan. Az alapértelmezett 95%.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>DynamicFieldStartTime</para>
                <para>Meghatározza a dinamikus mező nevét a kezdési időnél.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>DynamicFieldEndTime</para>
                <para>Meghatározza a dinamikus mező nevét a befejezési időnél.</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Várólisták</para>
                <para>
                    Csak ebben a beállításban megadott várólistákban lévő jegyek lesznek
figyelembe véve a naptár nézetben.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>DynamicFieldsForEvents</para>
                <para>
                    Meghatározza azokat a dinamikus mezőket, amelyek meg lesznek jelenítve a
naptáresemény rátét ablakokban.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>TicketFieldsForEvents</para>
                <para>
                    Meghatározza azokat a jegyjellemzőket, amelyek meg lesznek jelenítve a
naptáresemény rátét ablakokban.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Jegyvárólista áttekintő</para>
        <para>
            Ez a felületi elem jelenik meg a jegyszám mátrixban, ahol a sorok a
várólistákat ábrázolják, és az oszlopok a jegyállapotokat képviselik, végül
minden egyes cella azon meghatározott állapotú jegyek számát jeleníti meg,
amelyek az egyes várólistákhoz tartoznak.
        </para>
        <para>
            A felületi elem egy összegző sort és egy összegző oszlopot is megjelenít. Az
összegző sor jeleníti meg az összes jelenlévő várólistában található jegyek
összegét, míg az összegző oszlop a jegyek összegét ábrázolja az egyes
várólisták összes jelenlévő állapotánál.
        </para>
        <para>
            A jelenlévő várólisták és állapotok a rendszerbeállításokon keresztül
változtathatók meg.
        </para>
        <para>
            A jegyszámok bármelyikére kattintva a jegykeresési eredmények oldal fog
megnyílni, amely lehetővé teszi az ügyintézőknek, hogy részletesebb
áttekintést kapjon róluk.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
<para>
    A jobb oldali oszlopban egy speciális felületi elem található, amely
lehetővé teszi a felületi elemek szabályozást, hogy mit szeretne
megjeleníteni vagy elrejteni. Ez a beállítások felületi elem. Kattintson a
fejlécére a szakasz kinyitásához és minden elérhető felületi elem
megtekintéséhez, amint az ábrán látható. Minden felületi elem nevének van
egy jelölőnégyzete. Ezen jelölőnégyzetek használatával határozható meg a
felületi elemek láthatósága a vezérlőpulton (a nem bejelölt felületi elemek
nem lesznek láthatók), miután meghatározta a láthatósági beállításokat, és
rákattintott a <emphasis>Mentés</emphasis> gombra a változtatások
eltárolásához. Ez a szakasz rögzítve van a képernyőn, ami azt jelenti, hogy
nem tudja fogd és vidd módon áthelyezni vagy bezárni azt.
</para>

<para>
    <figure>
        <title>Vezérlőpult beállításai</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/edit-settings.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    A jobb oszlopban lévő vezérlőpult felületi elemek.
</para>

<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>7 napos statisztika</para>
        <para>
            A jegytevékenységek grafikonját jelenít meg az elmúlt 7 napról, amely 2
vonalat tartalmaz. Az első - általában kék színű - ábrázolja a naponta
létrehozott jegyek mennyiségét, és a második - általában narancs - ábrázolja
a naponta lezárt jegyeket.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Közelgő események</para>
        <para>
            A rövidesen eszkalálódó jegyek vagy a már eszkaláltak vannak itt
felsorolva. Erről a felületi elemről érkező információk nagyon hasznosak,
mivel esélyt kap arra, hogy tudjon azokról a jegyekről, amelyekre figyelnie
kell, és eldöntheti, hogy melyikre szeretné összpontosítani az
erőfeszítését, melyiknek adjon elsőbbséget vagy egyszerűen ellenőrizhesse,
hogy melyik következik.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>OTRS hírek</para>
        <para>
            Egy teljes lista az OTRS tevékenységekről és nagyon fontos információk az új
termékkiadásokról és hibajavításokról.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Elérhető</para>
        <para>
            Itt jelenik meg egy összegzés a rendszerbe jelenleg bejelentkezett
ügyintézőkről. Tartalmaz egy szakaszt az elérhető ügyfelekről is. Vegye
figyelembe, hogy ez a felületi elem normális esetben el van rejtve, és a
korábban bemutatott beállítások felületi elem használatával jelenítheti meg.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

</section>

<section id="what-is-a-queue">
<title>Mi az a várólista?</title>

<para>
Számos levelezőrendszernél gyakori, hogy minden levél egy beérkezett
üzenetek fájlba kerül, ahol azok tárolva maradnak. Az új levelek a
beérkezett üzenetek fájl végére lesznek hozzáfűzve. A levelezőkliens program
szokta olvasni és írni a leveleket, beolvassa ezt a beérkezett üzenetek
fájlt, és megjeleníti a tartalmat a felhasználónak.
</para>

<para>
Az OTRS várólistája némileg hasonló egy beérkezett üzenetek fájlhoz, mivel
ez is több üzenetet képes tárolni. Egy várólista olyan szolgáltatásokkal is
rendelkezik, amelyek egy beérkezett üzenetek levélfájlon túl mutatnak. Egy
OTRS ügyintézőként vagy felhasználóként valakinek emlékeznie kell arra, hogy
melyik várólistában lett a jegy eltárolva. Az ügyintézők megnyithatják és
szerkeszthetik a jegyeket egy várólistában, és át is helyezhetik a jegyeket
egyik várólistából egy másikba. De miért akarnák áthelyezni a jegyeket?
</para>

<para>
A gyakorlatiasabb magyarázathoz gondoljon vissza a <link
linkend="basic-tts-example">jegyrendszer példájában</link> leírt Miksa
vállalatának esetére. Miksa azért telepítette az OTRS programot, hogy
lehetővé tegye a csapatának a vállalat videofelvevőket vásárló ügyfelei
támogatásának jobb kezelését.
</para>

<para>
Egyetlen, az összes kérést tartalmazó várólista elegendő ebben a
helyzetben. Azonban egy idő múlva Miksa elhatározza, hogy DVD-felvevőket is
árusítani fog. Most az ügyfeleknek nem csak a videofelvevőkkel kapcsolatban
vannak kérdéseik, hanem az új termékről is. Egyre több levél érkezik Miksa
OTRS-ének egyedüli várólistájába, és nehéz tiszta képet kapni arról, hogy mi
is történik.
</para>

<para>
Miksa elhatározza, hogy átalakítja a támogatási rendszerét, és két új
várólistát ad hozzá. Így most három várólistát használnak. A jegyrendszerbe
érkező új üzenetek a régi „nyers” elnevezésű várólistába vannak eltárolva. A
két új várólista közül az egyik „videofelvevő” elnevezésű kizárólag a
videofelvevő kérésekhez, míg a másik „DVD-felvevő” nevű kizárólag a
DVD-felvevő kérésekhez van.
</para>

<para>
Miksa arra kéri Szandrát, hogy figyelje a „nyers” várólistát, és rendezze
(kézbesítse) az üzeneteket vagy a „videofelvevő”, vagy a „DVD-felvevő”
várólistába az ügyfél kérésétől függően. Jánosnak csak a „videofelvevő”
várólistához van hozzáférése, míg József csak a „DVD-felvevő” várólistában
lévő jegyekre tud válaszolni. Miksa az összes várólistában képes a jegyeket
szerkeszteni.
</para>

<para>
Az OTRS támogatja a felhasználók, csoportok és szerepek
hozzáférés-kezelését, és könnyű beállítani az olyan várólistákat, amelyek
csak némely felhasználói fiókkal érhetők el. Miksa más módszert is
használhat, hogy a kéréseit különböző várólistákba juttassa el:
szűrőszabályokkal. Egyébként ha két különböző levelezési címet használnak,
akkor Szandrának csak azokat a leveleket kell a két másik várólistába
kézbesítenie, amelyeket nem lehet automatikusan kézbesíteni.
</para>

<para>
A bejövő üzenetek különböző várólistákba való rendezése segít önnek a
támogatási rendszert strukturáltan és rendezetten tartani. Mivel az
ügyintézők különböző csoportokba vannak rendezve, amelyeknek különböző
hozzáférési jogosultságaik vannak a várólistákra, ezért a rendszer még
tovább optimalizálható. A várólisták használhatók munkafolyamatok
meghatározásához vagy egy vállalat struktúrájának létrehozásához. Miksa
megvalósíthat például egy másik „értékesítés” elnevezésű várólistát, amely a
„kérések”, „ajánlatok”, „rendelések”, „számlázás”, stb. alvárólistákat
tartalmazhatja. Egy ilyen várólista-szerkezet segíthet Miksának a rendelési
tranzakcióit optimalizálni.
</para>

<para>
A továbbfejlesztett rendszerstruktúrák - mint például a várólisták megfelelő
tervezésén keresztül - jelentős idő és költségmegtakarításhoz vezethetnek. A
várólisták segíthetnek a vállalatnál lévő folyamatokat optimalizálni.
</para>
</section>


<section id="what-is-the-queue-overview">
<title>Mi az a várólista áttekintő?</title>

<para>
A várólista áttekintő az összes várólista nézetét nyújtja, amelyekben jegyek
vannak, és amelyekhez a felhasználó írási-olvasási jogosultsággal
rendelkezik.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Várólista nézet (alapértelmezett) az ügyintézőknek</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/agent-queue-view.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A várólista áttekintő különböző lehetőségeket nyújt az OTRS-sel végzendő
napi munkához. Ezek közül az első a Saját várólista. Az ügyintéző
beállításaiban vagy amikor ügyintézőket adminisztrál, olyan várólisták
halmaza határozható meg, amelyekhez az ügyintéző hozzárendelésre kerül, hogy
dolgozzon bennük. Az összes jegy meg fog jelenni ebben az alapértelmezett
nézetben, amikor megnyitja a <emphasis>Jegyek -> Várólista</emphasis> nézet
menüt.
</para>

<para>
A Várólista nézet által nyújtott második lehetőség egy lefúró navigáció a
jegyeket tartalmazó egyéni várólistákba és alvárólistákba, hogy fel legyenek
dolgozva.
</para>

<para>
Mindkét nézettípusban a felhasználó rendelkezik azzal a hozzáadott
képességgel is, hogy megtekintse az összes feloldott jegyet (ez az
alapértelmezett szűrő), vagy a felhasználó ezután kiválaszthatja, hogy
megtekintse az összes elérhető jegyet. A jegyeknek a megtekinthető
állapottípusok egyikében kell lenniük, hogy megjelenjenek a várólista
nézetben. Alapértelmezetten ezek a következők: <literal>open</literal>,
<literal>new</literal>, <literal>pending reminder</literal>,
<literal>pending auto</literal>.
</para>

<para>
Ezek a látható riasztások a felhasználó támogatásához.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Ügyintéző várólista nézet látható riasztásai</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/introduction/firststeps/agent-queue-overview-visual-alarms.gif"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<itemizedlist>
    <title>Látható riasztások</title>
    <listitem>
        <para>1. életkor kiemelése: Beállítja az életkort percben (első szint) a
várólisták kiemeléséhez, amelyek érintetlen jegyeket tartalmaznak. Fent a
<emphasis>Nyers</emphasis> várólistán látható.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>2. életkor kiemelése: Beállítja az életkort percben (második szint) a
várólisták kiemeléséhez, amelyek érintetlen jegyeket tartalmaznak. Fent a
<emphasis>Levelezés</emphasis> várólistán látható.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Villogás: A legrégebbi jegyet tartalmazó várólista villogási mechanizmusa a
<literal>Ticket::Frontend::AgentTicketQueue###Blink</literal> beállítással
kapcsolható be. Nem minden böngészőben támogatott. Ebben az esetben a
várólista neve piros színnel fog megjelenni, amint fent a
<emphasis>Szemét</emphasis> várólistán látható.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Félkövér: A jelenlegi várólista félkövér lesz, amint fent a <emphasis>Saját
várólistán</emphasis> látható.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</section>

<section id="user-preferences">
<title>Felhasználó beállításai</title>
<para>
Az OTRS felhasználók (ügyfelek, ügyintézők és az OTRS adminisztrátor) a
saját igényeik szerint állíthatják be a fiókjuk beállításait. Az ügyintéző a
webes felület tetején lévő fogaskerék ikonra kattintva férhet hozzá a
beállítási képernyőhöz (lásd a lenti ábrát), míg az ügyfeleknek a
„Beállítások” hivatkozásra kell kattintaniuk (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Az ügyintéző személyes beállításai</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/introduction/firststeps/agent-preferences.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Egy ügyintéző a beállítások 3 különböző kategóriáját állíthatja be:
felhasználói profil, e-mail beállítások és egyebek. Az alapértelmezett
lehetőségek a következők:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Felhasználói profil</title>
    <listitem>
        <para>A jelenlegi jelszó megváltoztatása.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Az avatárkép megváltoztatása.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>A felhasználói felület nyelvének beállítása.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Személyes időzóna kiválasztása.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Az irodán kívüli idő bekapcsolása és beállítása.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Értesítési beállítások</title>
    <listitem>
        <para>Azon várólisták kiválasztása, amelyeket meg szeretne figyelni a „Saját
várólistákban”.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Azon szolgáltatások kiválasztása, amelyeket meg szeretne figyelni a „Saját
szolgáltatásokban”.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Annak beállítása, hogy mely jegyértesítéseket szeretné megkapni (átviteli
módonként).</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Annak kiválasztása, hogy milyen fajta időpontváltozásokról szeretne
értesítéseket kapni.</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Egyebek</title>
    <listitem>
        <para>Az előtétprogram felszín váltása.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>A frissítési időszak beállítása az áttekintőknél (vezérlőpult, várólista
nézet, stb.).</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Egy jegy létrehozása után megjelenítendő képernyő beállítása.</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Oldalankénti korlátok meghatározása a különböző áttekintő képernyőkhöz
(jegy, dinamikus mezők és kommunikációs napló).</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
<figure>
    <title>Az ügyfél személyes beállításai</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/introduction/firststeps/customer-preferences.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Egy ügyfél kiválaszthatja a webes felület nyelvét, beállíthatja a frissítési
időközt a jegyáttekintőnél, valamint kiválaszthatja a megjelenített jegyek
legnagyobb mennyiségét. Lehetséges egy új jelszó beállítása is.
</para>
</section>

</chapter>
