<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<chapter id="performance-tuning">
    <title>Teljesítmény hangolás</title>

    <abstract>
        <para>
            Az alábbiakban kerül bemutatásra a teljesítményfokozó technikák listája az
OTRS telepítéshez, beleértve a beállítást, kódolást, memóriahasználatot és a
továbbiakat.
        </para>
    </abstract>

    <section id="performance-tuning-otrs">
        <title>OTRS</title>
        <para>
            Számos lehetőség van az OTRS teljesítményének javítására.
        </para>

        <section id="performance-tuning-otrs-index">
            <title>TicketIndexModule</title>
            <para>
                Két háttérprogram-modul létezik az indexhez a jegy várólista nézeténél:
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Kernel::System::Ticket::IndexAccelerator::RuntimeDB</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ez az alapértelmezett beállítás, és minden egyes várólista nézetet röptében
állít elő a jegytáblából. Nem lesz teljesítmény problémája, amíg nincs
körülbelül 60 000 nyitott jegye a rendszeren.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Kernel::System::Ticket::IndexAccelerator::StaticDB</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            A legerőteljesebb modul, amelyet akkor kell használnia, ha több mint 80 000
nyitott jegye van. Ez egy további <literal>ticket_index</literal> táblát
használ, amely kulcsszavakkal lesz feltöltve a jegyadatok alapján. Használja
a <filename>bin/otrs.Console.pl Maint::Ticket::QueueIndexRebuild</filename>
parancsfájlt egy kezdeti index előállításához a háttérprogramok átkapcsolása
után.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <para>
                A használt IndexAccelerator modult a rendszerbeállításokban változtathatja
meg.
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-otrs-search">
            <title>Ticket Search Index</title>
            <para>
                OTRS uses a special search index to perform full-text searches across fields
in articles from different communication channels.
            </para>
            <para>
                To create an initial index, use <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::Ticket::FulltextIndex --rebuild</filename>.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Actual article indexing happens via an OTRS daemon job in the
background. While articles which were just added in the system are marked
for indexing immediately, it could happen their index is available within a
few minutes.
                </para>
            </note>
            <para>
                There are some options available for fine tuning the search index:
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Ticket::SearchIndex::IndexArchivedTickets</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Defines if archived tickets will be included in the search index (off by
default). This is advisable to keep the index small on large systems with
archived tickets. If this is turned off, archived tickets will not be found
by full-text searches.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Ticket::SearchIndex::Attribute</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            The attribute <literal>WordCountMax</literal> defines the maximum number of
words which will be processed to build up the index. For example only the
first 1000 words of an article body are stored in the article search
index. The attributes <literal>WordLengthMin</literal> and
<literal>WordLengthMax</literal> are used as word length boundaries. Only
words with a length between these two values are stored in the article
search index.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Ticket::SearchIndex::Filters</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Három alapértelmezett szűrő van meghatározva:
                        </para>
                        <itemizedlist mark='opencircle'>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Az első szűrő eltávolítja a különleges karaktereket, mint például:
<literal>, &amp; &lt; &gt; ? " ! * | ; [ ] ( ) + $ ^=</literal>
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    A második szűrő eltávolítja azokat a szavakat, amelyek a következő
karakterek egyikével kezdődnek vagy végződnek: <literal>' : .</literal>
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    A harmadik szűrő eltávolítja azokat a szavakat, amelyek nem tartalmaznak egy
szókaraktert: <literal>a-z, A-Z, 0-9, _</literal>
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Ticket::SearchIndex::StopWords</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Úgynevezett kiszűrendő szavak vannak meghatározva néhány nyelvnél. Ezek a
kiszűrendő szavak ki lesznek hagyva a keresési index létrehozásakor.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </section>

        <section id="performance-tuning-otrs-storage">
            <title>Article Storage (Email, Phone and Internal Articles)</title>
            <para>
                There are two different backend modules for the article storage of phone,
email and internal articles (configured via
<literal>Ticket::Article::Backend::MIMEBase::ArticleStorage</literal>):
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Kernel::System::Ticket::Article::Backend::MIMEBase::ArticleStorageDB</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ez az alapértelmezett modul a mellékleteket az adatbázisban fogja eltárolni.
                        </para>
                        <note>
                            <para>
                                Ne használja ezt nagy rendszereknél.
                            </para>
                        </note>
                        <para>
                            Pro: works with multiple front end servers.
                        </para>
                        <para>
                            Con: requires much storage space in the database.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term><literal>Kernel::System::Ticket::Article::Backend::MIMEBase::ArticleStorageFS</literal></term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Használja ezt a modult a mellékletek helyi fájlrendszeren történő
tárolásához.
                        </para>
                        <note>
                            <para>
                                Ajánlott nagy rendszereknél.
                            </para>
                        </note>
                        <para>
                            Előnye: gyors!
                        </para>
                        <para>
                            Con: If you have multiple front end servers, you must make sure the
filesystem is shared between the servers. Place it on an NFS share or
preferably a SAN or similar solution.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <note>
                <para>
                    Átkapcsolhat röptében az egyik háttérprogramról egy másikra. A
háttérprogramot a rendszerbeállításokban kapcsolhatja át, és azután futtassa
le a <filename>bin/otrs.Console.pl Admin::Article::StorageSwitch</filename>
parancssori segédprogramot a bejegyzések átrakásához az adatbázisból a
fájlrendszerre vagy fordítva. A <emphasis>--target</emphasis> kapcsolót
használhatja a cél háttérprogram megadásához. Vegye figyelembe, hogy a
teljes folyamat futtatása számottevő ideig eltarthat a meglévő bejegyzések
számától és az elérhető processzorteljesítménytől és/vagy hálózati
kapacitástól függően.
                </para>
            </note>
            <para>
                <screen><![CDATA[
shell> bin/otrs.Console.pl Admin::Article::StorageSwitch --target ArticleStorageFS
                ]]></screen>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Parancsfájl: Tároló háttérprogramok átkapcsolása adatbázisról
fájlrendszerre.</emphasis>
            </para>
            <para>
                If you want to keep old attachments in the database, you can activate the
SysConfig option
<literal>Ticket::Article::Backend::MIMEBase::CheckAllStorageBackends</literal>
to make sure OTRS will still find them.
            </para>
        </section>

        <section>
            <title>Jegyek archiválása</title>

            <para>
                Mivel az OTRS használható vizsgálatigazoló rendszerként, emiatt a lezárt
jegyek törlése nem lenne jó ötlet. Ezért megvalósítottunk egy olyan
szolgáltatást, amely lehetővé teszi a jegyek archiválását.
            </para>
            <para>
                Azok a jegyek, amelyek bizonyos feltételekre illeszkednek, megjelölhetők
„archiváltként”. Ezek a jegyek nem lesznek hozzáférhetők, ha egy szabályos
jegykeresést hajt végre, vagy egy általános ügyintéző feladatot
futtat. Magának a rendszernek többé nem kell foglalkoznia a jegyek hatalmas
mennyiségével, mivel csak a „legújabb” jegyeket kell figyelembe venni az
OTRS használatakor. Ez egy hatalmas teljesítménynövekedést eredményezhet
nagy rendszereknél.
            </para>
            <para>
                Az archiválás funkció használatához egyszerűen kövesse ezeket a lépéseket:
            </para>
            <orderedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Kapcsolja be az archiváló rendszert a rendszerbeállításokban
                    </para>
                    <para>
                        Az adminisztrációs oldalon menjen a rendszerbeállításokhoz, és válassza ki a
<literal>Ticket</literal> csoportot. A <literal>Core::Ticket</literal>
alcsoportban keresse meg a <literal>Ticket::ArchiveSystem</literal>
beállítást, amely alapértelmezetten „Nem” értékre van állítva. Változtassa
meg ezt a beállítást „Igen” értékre, és mentse el a változtatást.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Határozzon meg egy általános ügyintéző feladatot
                    </para>
                    <para>
                        Az adminisztrációs oldalon válassza ki az Általános ügyintézőt, és ott adja
hozzá az új feladatot.
                    </para>
                    <para>
                        <orderedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Feladat-beállítások
                                </para>
                                <para>
                                    Adjon egy nevet az archiválási feladatnak, és válassza ki a megfelelő
beállításokat a feladat ütemezéséhez.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Jegyszűrő
                                </para>
                                <para>
                                    A jegyszűrő olyan jegyeket keres, amelyek illeszkednek a kiválasztott
feltételekre. Lehet, hogy jó ötlet lenne csak azokat a lezárt állapotú
jegyeket archiválni, amelyeket néhány hónappal ezelőtt zártak le.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Jegyművelet
                                </para>
                                <para>
                                    Ebben a szakaszban állítsa be a „Kijelölt jegyek archiválása” címkéjű mezőt
„jegyek archiválása” értékre.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Mentse el a feladatot
                                </para>
                                <para>
                                    Az oldal végén találni fog egy lehetőséget a feladat elmentéséhez.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Érintett jegyek
                                </para>
                                <para>
                                    A rendszer minden olyan jegyet meg fog jeleníteni, amelyek archiválásra
kerülnek az általános ügyintéző feladat végrehajtásakor.
                                </para>
                            </listitem>
                        </orderedlist>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Jegykeresés
                    </para>
                    <para>
                        Amikor jegyeket keres, akkor a rendszer alapértelmezetten olyan jegyekre
keres, amelyek nincsenek archiválva. Ha az archivált jegyekben is szeretne
keresni, akkor egyszerűen adja hozzá az „archívum keresést”, mialatt
keresési feltételeket határoz meg.
                    </para>
                </listitem>
            </orderedlist>
        </section>
        <section id="performance-tuning-otrs-cache">
            <title>Gyorsítótár</title>
            <para>
                Az OTRS rengeteg átmeneti adatot gyorsítótáraz az
<filename>/opt/otrs/var/tmp</filename> könyvtárban. Győződjön meg arról,
hogy ez egy nagy teljesítményű fájlrendszert és tárolót használ-e. Ha
elegendő RAM van a gépben, akkor megpróbálhatja ezt a könyvtárat egy
memórialemezre áttenni ehhez hasonlóan:
            </para>
            <para>
                <screen><![CDATA[
shell> /opt/otrs/bin/otrs.Console.pl Maint::Session::DeleteAll
shell> /opt/otrs/bin/otrs.Console.pl Maint::Cache::Delete
shell> sudo mount -o size=16G -t tmpfs none /opt/otrs/var/tmp

# állandó csatolási pont hozzáadása a /etc/fstab fájlban
                ]]></screen>
            </para>
            <note>
                <para>
                    Ne feledje, hogy ez egy nem állandó tároló, amely el fog veszi a kiszolgáló
újraindításakor. Az összes munkamenete (ha a fájlrendszeren tárolja azokat)
és a gyorsítótárazott adatok el fognak veszni.
                </para>
            </note>
            <para>
                Elérhető egy központosított memcached alapú gyorsítótár háttérprogram is,
amely megvásárolható az OTRS csoporttól.
            </para>
        </section>

    </section>


    <section id="performance-tuning-database">
        <title>Adatbázis</title>
        <para>
            Az adatbázis-problémák a használt adatbázis szerint változnak. Tanulmányozza
az adatbázisa dokumentációját, vagy nézzék meg az adatbázis
adminisztrátorral.
        </para>

        <section id="performance-tuning-database-mysql">
            <title>MySQL</title>
            <para>
                Ha MyISAM típusú MySQL táblát használ (amely az alapértelmezett), és egy
tábla nagy részét törölte, vagy ha sok változtatást végzett egy változó
hosszúságú sorokkal rendelkező táblán (olyan táblákon, amelyeknek VARCHAR,
BLOB vagy TEXT oszlopaik vannak), akkor töredezettség-mentesítenie kell az
adatfájlt (táblákat) az „optimize” paranccsal.
            </para>
            <para>
                Ezt akkor kell megpróbálnia, ha a mysqld démonnak hatalmas processzoridőre
van szüksége. Optimalizálja a következő táblákat: ticket, ticket_history és
article (lásd a lenti parancsfájlt).
            </para>
            <para>
            <screen><![CDATA[
shell> mysql -u user -p database
mysql> optimize table ticket;
mysql> optimize table ticket_history;
mysql> optimize table article;
            ]]></screen>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Parancsfájl: Adatbázistáblák optimalizálása.</emphasis>
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-database-postgresql">
            <title>PostgreSQL</title>
            <para>
                A PostgreSQL legjobban a PostgreSQL adatkönyvtárában lévő
<filename>postgresql.conf</filename> fájl módosításával hangolható. Ha
tanácsot szeretne, hogy hogyan kell ezt megtenni, nézze meg a következő
cikkeket:
            </para>
            <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://www.revsys.com/writings/postgresql-performance.html">
<citetitle>http://www.revsys.com/writings/postgresql-performance.html</citetitle>
</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/perf.html">
<citetitle>http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/perf.html</citetitle>
</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <ulink url="http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/annotated_conf_e.html">
<citetitle>http://varlena.com/GeneralBits/Tidbits/annotated_conf_e.html</citetitle>
</ulink>
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Ha teljesítmény még mindig nem kielégítő, akkor azt javasoljuk, hogy
csatlakozzon a PostgreSQL (angol nyelvű) teljesítmény levelezőlistájához
(<ulink
url="http://www.postgresql.org/community/lists/"><citetitle>http://www.postgresql.org/community/lists/</citetitle></ulink>),
és ott tegye fel a kérdéseit. A PostgreSQL listán lévő emberek nagyon
barátságosak és valószínűleg tudnak segíteni.
            </para>
        </section>

    </section>

    <section id="performance-tuning-webserver">
        <title>Webkiszolgáló</title>
        <para>
            Természetesen a mod_perl 2.0 (<ulink
url="http://perl.apache.org/"><citetitle>http://perl.apache.org/</citetitle></ulink>)
modult kell használnia. Sokkal gyorsabb (~ * 100) mint a puszta CGI, de több
RAM-ot igényel.
        </para>

        <section id="performance-tuning-webserver-db">
            <title>Előre kiépített adatbázis-kapcsolatok</title>
            <para>
                Az adatbázis-kapcsolatok előre kiépíthetők a webkiszolgáló indításakor. Ez
időt spórol (lásd: <filename>README.webserver</filename>).
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-webserver-startup">
            <title>Előre betöltött modulok - startup.pl</title>
            <para>
                Használja a <filename>scripts/apache2-perl-startup.pl</filename> indítási
parancsfájlt az előre betöltött vagy előre lefordított Perl-modulokhoz a
mod_perl webkiszolgálón, hogy gyorsabb legyen és kisebb memórialábnyommal
rendelkezzen (lásd: <filename>README.webserver</filename>).
            </para>
        </section>
        <section id="performance-tuning-webserver-reload">
            <title>Perl-modulok újratöltése, amikor frissülnek a lemezen</title>
            <para>
                Alapértelmezetten az Apache::Reload van használatban a
<filename>scripts/apache2-httpd.include.conf</filename> fájlban. Tiltsa ezt
le, és 8%-kal nagyobb sebessége lesz. De ne felejtse el újraindítani a
webkiszolgálót, ha valamilyen modult telepít az OTRS csomagkezelőjén
keresztül, vagy valamilyen értéket megváltoztat a rendszerbeállításokban
vagy a <filename>Kernel/Config.pm</filename> fájlban.
            </para>
            <important>
                <para>
                    Ez azt is jelenti, hogy nem tudja az OTRS csomagkezelőt a webes felületen
keresztül használni, hanem a parancssori változatot kell használnia:
<filename>bin/otrs.Console.pl Admin::Package::*</filename>.
                </para>
            </important>
        </section>

        <section id="performance-tuning-webserver-strategy">
            <title>A megfelelő stratégia választása</title>
            <para>
                Ha nagyobb telepítéssel rendelkezik (például 1000-nél több új jegy naponta
és több mint 40 ügyintéző), akkor jó ötlet a mod_perl felhasználói
útmutatójában a teljesítményről szóló fejezet elolvasása (<ulink
url="http://perl.apache.org/docs/2.0/user/index.html"><citetitle>http://perl.apache.org/docs/2.0/user/index.html</citetitle></ulink>).
            </para>
        </section>

        <section id="performance-tuning-webserver-gzip">
            <title>mod_gzip/mod_deflate</title>
            <para>
                Ha kicsi a sávszélessége, akkor használja a <literal>mod_deflate</literal>
modult az Apache2 webkiszolgálóhoz. Ha van egy 45 kB méretű HTML-oldala,
akkor a <literal>mod_gzip</literal>/<literal>mod_deflate</literal> nagyjából
7 kB méretűre tömöríti össze. Ennek az a hátránya, hogy megnöveli a
kiszolgáló oldali terhelést.
            </para>
        </section>

    </section>

</chapter>
