<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.2/docbookx.dtd">

<section id="appointment-calendar-introduction">
    <title>Bevezetés</title>
    <section>
        <title>Szolgáltatások</title>
        <para>
            Az időpontnaptár funkció egy olyan naptármegvalósítást nyújt, amely lehetővé
teszi az ügyintézőknek több naptár és azok időpontjainak kezelését és
megjelenítését.
        </para>
        <section>
            <title>Több naptár kezelése</title>
            <para>
                Egy kezelőfelületen keresztül lehetséges a naptárak hozzáadása és
szerkesztése.
            </para>
            <para>
                A naptárneveken kívül lehetőség van színek és hozzáférési csoportok,
valamint a naptárak aktuális érvényességének hozzárendeléséhez.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Exportok és importok</title>
            <para>
                Amikor a különböző naptárakat létrehozták, akkor lehetőség van vagy a teljes
naptármeghatározás (beleértve a naptár időpontjait) exportálására a jól
ismert YAML-formátumba, vagy csak egy naptár kapcsolódó időpontjainak
exportálására ICS-formátumba.
            </para>
            <para>
                Lehetséges teljes naptárszerkezetek importálása is az előzőleg exportált
YAML fájlok használatával a naptármeghatározások visszaállításához, vagy
csak naptáridőpontok importálására egy meglévő naptárba ICS-fájlok
feltöltéseinek használatával.
            </para>
            <para>
                Ez lehetőséget nyújt önálló naptárak biztonsági mentésére és
visszaállítására, vagy azok átvitelére egy eltérő OTRS telepítésbe vagy egy
külső naptáreszközbe.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Naptáridőpontok kezelése</title>
            <para>
                Ha legalább egy naptárat létrehoztak, és elérhető egy bizonyos ügyintézőnek,
akkor az új vagy a már meglévő időpontokat egy naptár áttekintőn és egy
napirend áttekintőn keresztül lehet kezelni.
            </para>
            <para>
                A naptár áttekintőn belül egy ügyintéző képes a különböző naptárak
időpontjainak megjelenítésére, létrehozására, szerkesztésére és/vagy
törlésére a kapcsolódó naptárakhoz tartozó jogosultsági szintjeitől
függően. Az ilyen időpontok fogd és vidd módon hozhatók létre vagy
szerkeszthetők ezen a képernyőn belül.
            </para>
            <para>
                Az önálló naptárak láthatósága engedélyezhető vagy letiltható a képernyőn
belül lévő naptárlistán keresztül.
            </para>
            <para>
                A különböző naptárakon belül elérhető időpontok és a kapcsolódó kezdő- és
végdátumok jó áttekintéséhez lehetőség van különféle nézetmódok
kiválasztására, mint például heti nézet, havi nézet, különböző idővonallal
kapcsolatos nézetek, stb.
            </para>
            <para>
                A napirend áttekintőn belül egy ügyintéző képes megjeleníteni az összes
elérhető (hozzáférhető) naptár időpontjait egy táblázatszerű
áttekintőben. Ezt az áttekintőt úgy tervezték, hogy a közelgő időpontok
részletes listáját adja egy strukturált táblázatban. Akárcsak a naptár
áttekintőben, az időpontok is létrehozhatók, szerkeszthetők vagy
törölhetők. Ez a nézet támogatja az elérhető időpontok havi, heti és napi
nézőpontjait.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Ismétlődő időpontok</title>
            <para>
                Ha az ismétlődő időpontokat archiválni szükséges, akkor lehetőség van egy
önálló időpont ismétlődéseivel kapcsolatos részletes információk
beállítására.
            </para>
            <para>
                Az előre meghatározott (például napi, heti, havi, stb.) gyakoriságokon kívül
lehetséges egyéni ismétlődések és hétköznapok vagy a hónapok napjai
kizárásának beállítása, az ismétlődések mennyiségének meghatározása és/vagy
a befejező dátum meghatározására, ami után az időpont már nem ismétlődik.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Értesítések</title>
            <para>
                Egy időpont szerkesztőképernyőjén belül lehetőség van egy dátum
beállítására, hogy értesítsen az időpontról.
            </para>
            <para>
                Mint az időpont ismétlődésének beállításaiban, lehetőség van előre
meghatározott sablonok használatára az értesítésekhez (azaz 5 perccel
előtte, 15 perccel előtte, stb.) vagy egyéni időpont beállítására.
            </para>
            <para>
                Az értesítések egyéni beállításai lehetővé teszik egy viszonylagos időpont
(például 5 perccel az időpont indulása után) vagy konkrét dátum/idő
kifejezés beállítását.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Eseményalapú időpont- vagy naptárértesítések</title>
            <para>
                Mint a jól ismert jegyértesítésekben, ez a csomag is egy eseményalapú
értesítési mechanizmussal érkezik, amely egy adminisztrációs felület
használatával kezelhető. A felületen belül értesítési esemény bejegyzések
hozhatók létre, frissíthetők és/vagy törölhetők, hogy reagáljanak a
különböző OTRS eseményekre kapcsolódó szűrőkkel, címzettekkel és
tartalomsablonokkal.
            </para>
            <para>
                Az értesítések tartalma dinamikusan feltölthető az OTRS okos címkéinek
használatával, mint az eseményalapú jegyértesítésekben.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Kezelt jegyidőpontok</title>
            <para>
                Ez a csomag a jegyadatok alapján lehetőséget nyújt az időpontok automatikus
létrehozására és frissítésére a naptárakban, a naptár szerkesztő képernyőjén
belül meghatározott különleges szabályok használatával. Bármely jegy dátum
vagy idő értéke (azaz függőben lévő idő, eszkalációs idők vagy dinamikus
mezők) használható az időpont kezdő és befejező dátumainak meghatározásához.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Jegyek összekapcsolása időpontokkal</title>
            <para>
                Egy időpont szerkesztő képernyőjén belül lehetőség van meglévő jegyek
összekapcsolására.
            </para>
            <para>
                A jegyek kereshetők a jegyszámaik és/vagy címeik alapján.
            </para>
            <para>
                A jegyek és az időpontok közti kapcsolatok megjelennek a jegynagyításban egy
kapcsolódó táblázatban, mint minden egyéb kapcsolt objektum.
            </para>
            <para>
                Ezek a kapcsolatok vagy egy meglévő időponton keresztül hozhatók létre az
áttekintő használatával, vagy a jegynagyításban lévő összekapcsolás funkción
keresztül.
            </para>
            <para>
                Lehetőség van új időpontok létrehozására a jegynagyításon kívül is, amely
automatikusan összekapcsolja a kapcsolódó jegyet az új időponttal.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Vezérlőpult felületi elem a közelgő időpontokhoz</title>
            <para>
                Minden ügyintéző bekapcsolhat egy <emphasis>Időpontok</emphasis> vezérlőpult
felületi elemet a vezérlőpulton.
            </para>
            <para>
                Ez a felületi elem megjeleníti a különböző naptárak közelgő időpontjait
mára, holnapra és a következő 5 napra.
            </para>
        </section>
    </section>
</section>
