<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.2/docbookx.dtd">

<section id="appointment-calendar-introduction">
    <title>Bevezetés</title>
    <section>
        <title>Szolgáltatások</title>
        <para>
            Az időpontnaptár funkció egy olyan naptármegvalósítást nyújt, amely lehetővé
teszi az ügyintézőknek több naptár és azok időpontjainak kezelését és
megjelenítését.
        </para>
        <section>
            <title>Több naptár kezelése</title>
            <para>
                Egy kezelőfelületen keresztül lehetséges a naptárak hozzáadása és
szerkesztése.
            </para>
            <para>
                A naptárneveken kívül lehetőség van színek és hozzáférési csoportok,
valamint a naptárak aktuális érvényességének hozzárendeléséhez.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Exportok és importok</title>
            <para>
                Once different calendars are created, it is possible to export either the
complete calendar definition (including the calendar appointments) in the
well-known YAML format or just export the related appointments of a calendar
to ICS format.
            </para>
            <para>
                Lehetséges teljes naptárszerkezetek importálása is az előzőleg exportált
YAML fájlok használatával a naptármeghatározások visszaállításához, vagy
csak naptáridőpontok importálására egy meglévő naptárba ICS-fájlok
feltöltéseinek használatával.
            </para>
            <para>
                Ez lehetőséget nyújt önálló naptárak biztonsági mentésére és
visszaállítására, vagy azok átvitelére egy eltérő OTRS telepítésbe vagy egy
külső naptáreszközbe.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Naptáridőpontok kezelése</title>
            <para>
                Ha legalább egy naptárat létrehoztak, és elérhető egy bizonyos ügyintézőnek,
akkor az új vagy a már meglévő időpontokat egy naptáráttekintőn és egy
napirendáttekintőn keresztül lehet kezelni.
            </para>
            <para>
                A naptáráttekintőn belül egy ügyintéző képes a különböző naptárak
időpontjainak megjelenítésére, létrehozására, szerkesztésére és/vagy
törlésére a kapcsolódó naptárakhoz tartozó jogosultsági szintjeitől
függően. Az ilyen időpontok fogd és vidd módon hozhatók létre vagy
szerkeszthetők ezen a képernyőn belül.
            </para>
            <para>
                Az önálló naptárak láthatósága engedélyezhető vagy letiltható a képernyőn
belül lévő naptárlistán keresztül.
            </para>
            <para>
                A különböző naptárakon belül elérhető időpontok és a kapcsolódó kezdő- és
végdátumok jó áttekintéséhez lehetőség van különféle nézetmódok
kiválasztására, mint például heti nézet, havi nézet, különböző idővonallal
kapcsolatos nézetek, stb.
            </para>
            <para>
                A napirendáttekintőn belül egy ügyintéző képes megjeleníteni az összes
elérhető (hozzáférhető) naptár időpontjait egy táblázatszerű
áttekintőben. Ezt az áttekintőt úgy tervezték, hogy a közelgő időpontok
részletes áttekintőjét adja egy strukturált táblázatban. Akárcsak a
naptáráttekintőben, az időpontok is létrehozhatók, szerkeszthetők vagy
törölhetők. Ez a nézet támogatja az elérhető időpontok havi, heti és napi
nézőpontjait.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Ismétlődő időpontok</title>
            <para>
                Ha az ismétlődő időpontokat archiválni szükséges, akkor lehetőség van egy
önálló időpont ismétlődéseivel kapcsolatos részletes információk
beállítására.
            </para>
            <para>
                Az előre meghatározott (például napi, heti, havi, stb.) gyakoriságokon kívül
lehetséges egyéni ismétlődések és hétköznapok vagy a hónapok napjai
kizárásának beállítása, az ismétlődések mennyiségének meghatározása és/vagy
a befejező dátum meghatározására, ami után az időpont már nem ismétlődik.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Értesítések</title>
            <para>
                Egy időpont szerkesztőképernyőjén belül lehetőség van egy dátum
beállítására, hogy értesítsen az időpontról.
            </para>
            <para>
                Mint az időpont ismétlődésének beállításaiban, lehetőség van előre
meghatározott sablonok használatára az értesítésekhez (azaz 5 perccel
előtte, 15 perccel előtte, stb.) vagy egyéni időpont beállítására.
            </para>
            <para>
                The custom settings for notifications allows to setup a relative point of
time (like 5 minutes after the appointment has been started) or an explicit
date/time expression.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Eseményalapú időpont- vagy naptárértesítések</title>
            <para>
                As in the well-known ticket notifications, this package comes up with an
event based notification mechanism that can be handled using an
administration interface.  Within that interface, notification event entries
can be created, updated and/or deleted to react on different OTRS events
with related filters, recipients and content templates.
            </para>
            <para>
                Az értesítések tartalma dinamikusan feltölthető az OTRS okos címkéinek
használatával, mint az eseményalapú jegyértesítésekben.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Kezelt jegyidőpontok</title>
            <para>
                Ez a csomag a jegyadatok alapján lehetőséget nyújt az időpontok automatikus
létrehozására és frissítésére a naptárakban, a naptár szerkesztő képernyőjén
belül meghatározott különleges szabályok használatával. Bármely jegy dátum
vagy idő értéke (azaz függőben lévő idő, eszkalációs idők vagy dinamikus
mezők) használható az időpont kezdő és befejező dátumainak meghatározásához.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Jegyek összekapcsolása időpontokkal</title>
            <para>
                Egy időpont szerkesztő képernyőjén belül lehetőség van meglévő jegyek
összekapcsolására.
            </para>
            <para>
                A jegyek kereshetők a jegyszámaik és/vagy címeik alapján.
            </para>
            <para>
                Links between tickets and appointments appear in the ticket zoom like every
other linked objects in a related table.
            </para>
            <para>
                Ezek a kapcsolatok vagy egy meglévő időponton keresztül hozhatók létre az
áttekintő használatával, vagy a jegynagyításban lévő összekapcsolás funkción
keresztül.
            </para>
            <para>
                Lehetőség van új időpontok létrehozására a jegynagyításon kívül is, amely
automatikusan összekapcsolja a kapcsolódó jegyet az új időponttal.
            </para>
        </section>
        <section>
            <title>Dashboard widget for upcoming appointments</title>
            <para>
                Every agent can activate a dashboard widget
<emphasis>Appointments</emphasis> in the dashboard.
            </para>
            <para>
                Ez a felületi elem megjeleníti a különböző naptárak közelgő időpontjait
mára, holnapra és a következő 5 napra.
            </para>
        </section>
    </section>
</section>
