<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="configuration">
<title>Systemkonfiguration</title>

<section id="directories-and-configfiles">
<title>Die Konfigurationsdateien von OTRS</title>

<para>
Alle Konfigurationsdateien des OTRS-Frameworks befinden sich innerhalb des
Verzeichnisses <filename>Kernel</filename> bzw. in Unterverzeichnissen
dieses Directorys. Bis auf die Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename>
sollten Sie keine Konfigurationsdatei manuell verändern, da alle anderen
Dateien beim Updaten des Systems überschrieben werden und so Ihre eigenen
Einstellungen verloren gehen. Übertragen Sie lediglich die Parameter aus den
anderen Dateien nach <filename>Kernel/Config.pm</filename> und passen Sie
die Parameter Ihren Wünschen entsprechend an.
</para>

<para>
Das Verzeichnis <filename>Kernel/Config/Files</filename> enthält weitere
Konfigurationsdateien, die beim Starten von OTRS eingelesen werden. Sind
zusätzliche Module wie der Filemanager oder der Webmailer installiert,
liegen die Konfigurationsdateien dieser Applikationen ebenfalls in
<filename>Kernel/Config/Files</filename>.
</para>

<para>
Wenn das OTRS Webinterface aufgerufen wird, werden alle .xml Dateien im
Ordner <filename>Kernel/Config/Files</filename>  in alphabetischer
Reihenfolge geparsed und die Einstellungen für das zentrale Framework und
zusätzliche Applikationen geladen. Danach werden die Einstellungen in den
Dateien <filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename>,
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAuto.pm</filename> und
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZProcessManagement.pm</filename> (sofern
vorhanden) evaluiert. Diese Dateien werden von der grafischen Oberfläche für
das Caching der Systemeinstellungen verwendet und sollten nie manuell
verändert werden. Zuletzt wird die Datei
<filename>Kernel/Config.pm</filename> geparsed, die Ihre individuellen
Einstellungen und manuell veränderten Konfigurationsparamater
beinhaltet. Indem die Konfigurationsdateien in dieser Reihenfolge gelesen
werden, wird sichergestellt, dass Ihre spezifischen
Konfigurationseinstellungen vom System verwendet werden.
</para>

</section>

<section id="sysconfig">
<title>Konfiguration des Systems über die Weboberfläche</title>

<para>
Seit OTRS 2.0 können, nahezu alle Konfigurationsparameter des zentralen
Frameworks oder der zusätzlich installierten Applikationen, einfach über die
grafische System-Konfigurationsoberfläche geändert werden. Loggen Sie sich
als OTRS Administrator ein und folgen Sie dem SysConfig-Link auf der
Adminseite, um das neue Konfigurationstool auszuführen (siehe Abbildung
darunter).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Die grafische System-Konfigurationsoberfläche</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-sysconfig.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Da OTRS mittlerweile über mehr als 600 verschiedene Konfigurationsparameter
verfügt, bietet das Konfigurations-Frontend mehrere Möglichkeiten zur
schnellen Auffindung der gewünschten Einstellung. Es kann über alle
Konfigurationsparameter hinweg nach einem bestimmten Stichwort gesucht
werden. Bei der Suche werden neben dem Namen des Konfigurationsparameters
auch die Beschreibungen ausgewertet, eine Einstellung kann also auch
gefunden werden, wenn ihr Name nicht bekannt ist.
</para>

<para>
Weiterhin wurden die verschiedenen Konfigurationsparameter in Haupt- und
Untergruppen unterteilt. Die Hauptgruppe stellt die Applikation dar, für die
der Konfigurationsparameter zuständig ist, also z. B. "Framework" für das
OTRS-Framework oder "Ticket" für das Ticketsystem. Die Untergruppen einer
Hauptgruppe können eingesehen werden, indem die Gruppe bzw. Applikation aus
der dazu vorgesehenen Listbox ausgewählt und der "Zeigen"-Knopf gedrückt
wird.
</para>

<para>
Für jeden einzelnen Konfigurationsparameter kann über eine Checkbox
festgelegt werden, ob er vom System beachtet werden soll oder nicht. Wird
eine Einstellung verändert, kann die Änderung mit Hilfe des
"Aktualisieren"-Buttons übernommen werden. Eine Einstellung kann mit Hilfe
des "Rücksetzen"-Schalters auf ihren Default-Wert zurückgesetzt werden.
</para>

<para>
Für die Sicherung aller von Ihnen vorgenommenen Änderungen, kann eine
.pm-Datei heruntergeladen werden, die alle vom Standard abweichenden
Konfigurationsparameter Ihres Systems enthält. Dieselbe Datei können Sie
ebenfalls über die Konfigurationsoberfläche eines frisch installierten
Systems zurück spielen und so alle Einstellungen wiederherstellen.
</para>

<note>
<para>
Die Einstellungen für die Datenbankanbindung können aus Sicherheitsgründen
nicht über das grafische Konfigurations-Frontend geändert werden und müssen
manuell in die Datei <filename>Kernel/Config.pm</filename> eingefügt werden.
</para>
</note>

</section>

</section>
