<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="configuration">
<title>Rendszerbeállítások</title>

<section id="directories-and-configfiles">
<title>OTRS beállítófájlok</title>

<para>
Az összes OTRS beállítófájl a <filename>Kernel</filename> könyvtárban és
annak alkönyvtáraiban van eltárolva. Nincs szükség a
<filename>Kernel/Config.pm</filename> fájlon kívül egyetlen fájl kézi
megváltoztatására sem, mert a többi fájl meg lesz változtatva, amikor a
rendszer frissítést kap. Egyszerűen másolja át a beállítási paramétereket a
többi fájlból a <filename>Kernel/Config.pm</filename> fájlba, és változtassa
meg azokat az igényei szerint. Ehhez a fájlhoz sosem fognak hozzányúlni a
frissítési folyamat közben, így a kézi változtatásai biztonságban vannak.
</para>

<para>
A beállítások újraépíthetők kézzel a <literal>perl bin/otrs.Console.pl
Maint::Config::Rebuild</literal>parancsfájl végrehajtásával, vagy
automatikusan a telepítő, a csomagműveletek (telepítés, frissítés,
újratelepítés és eltávolítás) stb. által. A
<filename>Kernel/Config/Files/XML/</filename> mappában található összes
<filename>.xml</filename> fájl fel lesz dolgozva, és a tartalmuk át lesz
küldve az OTRS adatbázisába. A legtöbb <filename>.xml</filename> fájl -
amelyek ennek a könyvtárnak a részei - alapértelmezetten az OTRS Free
csoporthoz tartoznak, de az OTRS Free funkciók, mint például a GyIK vagy
kérdőív (vagy bármely más OTRS kiterjesztés) is hozzá fogják adni a saját
beállítófájljukat ehhez a könyvtárhoz.
</para>

<para>
A konfiguráción elvégzett bármilyen változtatás alkalmazásához üzembe kell
állítani azokat. Az üzembe állítási folyamat ki fogja szedni az összes
beállítást és a megfelelő értékeket az OTRS adatbázisából, átalakítja olyan
formátumra, hogy az OTRS természetes módon megértse, és elhelyezi azokat a
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename> fájlba.
</para>

<para>
Ha az OTRS a webes felületen keresztül lett elérve, akkor a
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename>, a
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZACL.pm</filename> (ha létezik), a
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZProcessManagement.pm</filename> (ha
létezik) és bármilyen más egyéni <filename>.pm</filename> fájlban tárolt
beállítás ábécé sorrendben lesz kiértékelve. Ezeket a fájlokat a grafikus
felhasználói felület használja gyorsítótárazási célokra, és sosem szabad
kézzel megváltoztatni. Végül a <filename>Kernel/Config.pm</filename> fájl
lesz feldolgozva, amely az egyéni beállításokat és a kézzel megváltoztatott
beállítási paramétereket tartalmazza. A beállítófájlok ebben a sorrendben
történő olvasása biztosítja, hogy a különleges konfigurációs beállításait
helyesen vegye figyelembe a rendszer.
</para>

</section>

<section id="sysconfig">
<title>A rendszer beállítása a webes felületen keresztül</title>

<para>
<figure>
    <title>A grafikus felület a rendszer beállításához</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-systemconfiguration.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Az OTRS Free jelenleg több mint 1700 konfigurációs beállítást hoz, és
különböző módok vannak egy bizonyos beállításhoz való gyors hozzáféréshez. A
szabad-szavas kereséssel az összes konfigurációs beállítás kereshető egy
vagy több kulcsszóval. A szabad-szavas keresés nem csak a konfigurációs
beállítások neveiben keres, hanem a leírásokban és az értékekben is. Ez
lehetővé teszi egy elem egyszerű megtalálását akkor is, ha a neve
ismeretlen.
</para>

<para>
Ráadásul minden egyes konfigurációs beállítás osztályozva van egy kategória
és egy navigációs csoport szerint. A navigációs csoportok önálló elemek a fő
navigációs fában. Ezen navigációs bejegyzések egyikének kiválasztásával a
kiválasztott csoporthoz rendelt összes beállítás meg fog jelenni. Amíg
nincsenek kiterjesztések telepítve, addig a kategóriaválasztás automatikusan
el lesz rejtve, de amint egy olyan csomag kerül telepítésre, amely a saját
konfigurációs beállításait hozza (mint például a GyIK vagy a kérdőív), akkor
a kategóriaválasztó fel lesz fedve. Egy kategória kiválasztásával a fő
navigációs fa csak azokat a navigációs csoportokat jeleníti meg, amelyek a
kiválasztott kategóriához tartoznak.
</para>

<para>
All configuration settings are shown as read only by default. To edit a
setting, click the <emphasis>Edit this setting</emphasis> button that
appears on hovering your mouse cursor over a setting. Once edit mode has
been entered, changes made to the fields from within the setting can be
saved by clicking the <emphasis>Save</emphasis> button on the right (or by
hitting the <emphasis>Enter</emphasis> key on your keyboard). If a setting
is currently edited by another administrator, it is not possible to get
access to the edit mode for that setting until the other administrator
finished their work. Editing can be cancelled by clicking the
<emphasis>Cancel</emphasis> button on the right or hitting the
<emphasis>Escape</emphasis> key on your keyboard. When editing is cancelled,
all changes made during the current editing session are discarded.
</para>

<para>
Clicking the setting name or the menu icon on the top right of each setting
will reveal a menu with some more options (e.g. enable/disable a setting,
reset a setting values to their defaults, copy a direct link to a setting or
add a setting to a list of favorites for quick access).
</para>

<para>
A változtatások hatályba léptetéséhez egy üzembe állítást kell elindítani. A
rendszerbeállítások üzembe állítás képernyője azon beállítások listáját
jeleníti meg, amelyeket üzembe kell állítani. Az egyes beállítások bal felső
részén vagy a külső <emphasis>Változtatások áttekintése</emphasis> dobozban
lévő nyíl ikonra kattintva egy egymás melletti összehasonlítás jelenik meg a
beállítások aktuális állapota (amelyet üzembe készül állítani) és a korábbi
(vagy alapértelmezett) állapot között.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Rendszerbeállítások üzembe állítása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-systemconfigurationdeployment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
If you would like to save all the changes you made to your system
configuration (for example to quickly set up a new instance) you can use the
<emphasis>Export settings</emphasis> button, which will provide a
<filename>.yml</filename> file for downloading. To restore your own
settings, use <emphasis>Import settings</emphasis> and select the
<filename>.yml</filename> file you have created before.
</para>

<note>
<para>
For security reasons, the configuration settings for the database connection
cannot be changed in the graphical user interface of the system
configuration. These have to be set manually in
<filename>Kernel/Config.pm</filename>.
</para>
</note>

</section>

</section>
