<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="daemon">
    <title>Az OTRS démon</title>
    <para>
        Az OTRS démon rendszerfolyamatok független halmaza, amely a háttérben
tervezi és hajtja végre a feladatokat ismétlődéses alapon, vagy események
által aktiválva. Az OTRS démon alapvetően szükséges a helyes
rendszerműködéshez.
    </para>
    <para>
        Az OTRS előző verzióiban (3.1 és 4 között) létezett egy másik folyamat,
amelyet OTRS ütemezőnek hívtak. Ez végezte a munka egy részét, amelyet az
OTRS démon csinál az OTRS 5-ben. Ezt a régi folyamatot cseréli le az OTRS
démon, amelyet az alapoktól újraírtak, hogy stabilabb, skálázhatóbb és
robusztusabb legyen az elődjénél.
    </para>
    <para>
        Az OTRS démon legfeljebb 10 feladatot képes egy időben kezelni, és képes
együttműködni más OTRS démonokkal a különböző előtétprogram kiszolgálókon
egy fürtözött környezetben.
    </para>
    <para>
        When idle OTRS Daemon consist in six processes:
        <itemizedlist mark="round">
            <listitem>
                <para>
                    A fő démon (<filename>bin/otrs.Daemon.pl</filename>)
                </para>
                <para>
                    Ez a folyamat felelős a többi gyermekdémon indításáért és folyamatos
futtatásáért.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Feladatelvégző démon
(<filename>Kernel/System/Daemon/DaemonModules/SchedulerTaskWorker.pm</filename>)
                </para>
                <para>
                    Ez a démon hajtja végre a listáján lévő összes feladatot oly módon, hogy
amely előbb került a listára, azt végzi el először. Képes egyidejű
feladatokat kezelni saját gyermekfolyamatok létrehozásával, és a
feladatlistát másodpercenként többször is ellenőrzi. A feladatlistát a
feladatkezelő démonok, az eseménykezelők és a rendszer egyéb részei is
feltölthetik.
                </para>
                <para>
                    A fő küldetése a listán lévő összes feladat kezelése, amilyen gyorsan csak
lehetséges.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Jövőbeli feladat kezelő démon
(<filename>Kernel/System/Daemon/DaemonModules/SchedulerFutureTaskManager.pm</filename>)
                </para>
                <para>
                    Ez a démon ellenőrzi az olyan nem ismétlődő feladatokat, amelyeket a
jövőbeli lefuttatáshoz állítottak be (például amikor egy általános felület
meghívó megpróbál elérni egy kiszolgálót, és nem tudja, akkor beállítható
egy feladat a végrehajtás ütemezéséhez a következő 5 percben). A helyes
időben elküldi a feladatot a feladatelvégző démonnak.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Cron-feladat kezelő démon
(<filename>Kernel/System/Daemon/DaemonModules/SchedulerCronTaskManager.pm</filename>)
                </para>
                <para>
                    Ez a démon számolja ki, hogy mikor van az összes ismétlődő feladat következő
végrehajtási ideje (például egy gyorsítótárürítés heti egy alkalommal). Ezek
a fajta feladatok a rendszerbeállításokban vannak megadva. Minden egyes
feladatnál a megfelelő időben elküldi a szükséges információkat a
feladatelvégző démonnak, hogy végrehajtsa azokat.
                </para>
                <note>
                    <para>
                        Ha egy feladatvégrehajtási idő meghatározása megváltozik a
rendszerbeállításokban, akkor akár egy óráig is eltarthat, amíg a démon
automatikusan átveszi a változást. Alternatívaként az OTRS démon újra is
indítható, hogy azonnal alkalmazza a változást.
                    </para>
                </note>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    Általános ügyintéző feladat kezelő démon
(<filename>Kernel/System/Daemon/DaemonModules/SchedulerGenericAgentTaskManager.pm</filename>)
                </para>
                <para>
                    Ez a démon azokat az adatbázisban tárolt általános ügyintéző feladatokat
olvassa be, amelyek rendelkeznek időütemezéssel (eldobva az összes egyéb
olyan általános ügyintéző feladatot, amelyeket események jelöltek meg
végrehajtásra). Amikor eljön az idő egy általános ügyintéző feladat
futtatására, akkor elküldi a feladat információit a feladatelvégző démonnak
a feladat kezeléséhez.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    System Configuration sync manager daemon
(<filename>Kernel/System/Daemon/DaemonModules/SystemConfigurationSyncManager.pm</filename>)
                </para>
                <para>
                    This daemon verifies that the configuration files
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZAAuto.pm</filename>
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZACL.pm</filename> and
<filename>Kernel/Config/Files/ZZZProcessManagement.pm</filename> are up to
date with the deployment information from the database, otherwise the files
are updated. and signal the main daemon to restart all daemon modules with
the updated configuration.
                </para>
                <para>
                    Additionally if any other .pm file in
<filename>Kernel/Config/Files/</filename> is modified while the daemon is
running, it will also signal the main daemon to restart all daemon modules.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
    </para>
    <note>
        <para>
            Az aktív folyamatok száma azon feladatok számától függ, amelyeket az OTRS
démon egyidejűleg hajt végre egy időkeretben.
        </para>
    </note>
    <para>
        Alapértelmezetten az egyes démonok az összes hibaüzenetet az
<filename>/opt/otrs/var/log/Daemon/*.log</filename> helyen található
különálló fájlokba naplózzák. Ezek a naplók egy meghatározott ideig vannak
megtartva a rendszeren. Ennek a viselkedésnek a megváltoztatásához és/vagy a
nem hibaüzenetek naplózásához is, frissítse a <literal>Daemon</literal>
-&gt; <literal>Core::Log</literal> helyen lévő rendszerbeállításokat.
    </para>
    <para>
        Amikor egy feladatot valamilyen ok miatt nem sikerült sikeresen
végrehajtani, akkor egy e-mail kerül kiküldésre egy előre meghatározott
címzettnek jelentve a hibát. Az e-mail törzse tartalmazza a hibaüzeneteket
és a visszakövetési információkat (ha elérhető).
    </para>
    <para>
        Az OTRS démon egy automatizált folyamat, amely normális esetben nem igényel
emberi beavatkozást. Azonban ha szükséges, akkor lehetőség van az
állapotának lekérdezésére, valamint az elindítására és leállítására.
    </para>
    <para>
        Hogy meggyőződhessen arról, hogy az OTRS démon fut, létezik egy
cron-feladat, amely állandóan azt ellenőrzi, hogy a folyamat életben
van-e. A fő démont úgy készítették fel, hogy még adatbázis-kapcsolat nélkül
is működjön, így tökéletesen biztonságos, ha az azt elindító cron-feladat
akár a rendszer elindulásánál lévő adatbázis-folyamat előtt hajtódik végre,
valamint elviseli az adatbázis-szétkapcsolódásokat is.
    </para>
    <para>
        Ha az OTRS démont valamilyen okból le kell állítani (például
rendszerkarbantartás alatt), akkor az összes nem kezelt feladat el lesz
mentve, és amint a folyamat ismét elindul, folytatja az összes függőben lévő
feladattal. Az ismétlődő feladatoknál csak a feladat utolsó példányát fogja
végrehajtani (ha annak határideje a leállás alatt volt).
    </para>
    <section id="daemon-gui">
        <title>Az OTRS démon grafikus felülete</title>
        <para>
            Az OTRS démon nem látható az OTRS grafikus felhasználói felületén, hacsak le
nem áll a futása.
        </para>
        <para>
            Amikor a rendszer azt észleli, hogy az OTRS démon nem fut, akkor egy
értesítés kerül megjelenítésre a felhasználók egy maghatározott csoportjának
(alapértelmezetten az „admin” csoportnak).
        </para>
        <para>
            Az értesítés letiltásához (nem ajánlott), az értesítési csoportok
megváltoztatásához vagy hozzáadásához szerkessze a
<literal>Frontend::NotifyModule###800-Daemon-Check</literal> beállítást a
rendszerbeállításokban.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>Démon értesítés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/daemon-notify.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
        <para>
            Az értesítésre kattintva a rendszer egy rátét ablakot jelenít meg, amely
elmagyarázza azokat a lépéseket, amelyek az OTRS démon visszakapcsolásához
és futtatásához szükségesek.
        </para>
        <para>
            <figure>
                <title>A démon indítása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/daemon-start.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        </para>
    </section>
    <section id="daemon-cli">
        <title>Az OTRS démon parancssori felülete</title>
        <para>
            Az OTRS démon parancssori eszközei lehetővé teszik a fő démon folyamat
vezérlését (indítását és leállítását), vagy az állapotának
lekérdezését. Vannak eszközök a másik négy gyermekdémonnal kapcsolatos
részletesebb információk lekérdezéséhez is.
        </para>
        <section id="daemon-cli-main">
            <title>Fő démon eszközök</title>
            <para>
                Az elindításhoz, a leállításhoz vagy a démonállapotok lekérdezéséhez a
<filename>bin/otrs.Daemon.pl</filename> parancsfájl használható.
            </para>
            <example>
                <title>Példa az OTRS démon indítására</title>
                <para>
                    <screen><![CDATA[
shell> cd /opt/otrs/
shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Daemon.pl start
                    ]]></screen>
                </para>
            </example>
            <itemizedlist mark="round">
                <title>Elérhető kapcsolók</title>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>start</command> - az OTRS démonfolyamat indításához.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>stop</command> - az OTRS démonfolyamat leállításához.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <command>status</command> - az OTRS démonfolyamat állapotának
lekérdezéséhez.
                        </para>
                    </listitem>
                   <listitem>
                        <para>
                            <command>start --debug</command> - az OTRS démonfolyamat indításához
hibakereső módban.
                        </para>
                        <para>
                            Ebben a módban minden démon különböző üzeneteket jelent azoktól a
műveletektől függően, amelyek éppen végrehajtásra kerültek. Ez a mód nem
ajánlott termelési környezeteknél.
                        </para>
                    </listitem>
                   <listitem>
                        <para>
                            <command>stop --force</command> - az OTRS démonfolyamat leállításához,
csökkentve a gyermekfolyamatok befejezésére való várakozást.
                        </para>
                        <para>
                            Egy erőltetett leállítás 30 másodpercről (normál) 5 másodpercre (erőltetett)
csökkenti azon idő hosszát, amíg a fő démon a többi gyermekfolyamat sikeres
leállítására vár.
                        </para>
                    </listitem>
             </itemizedlist>
        </section>
        <section id="daemon-cli-other">
            <title>Egyéb démoneszközök</title>
            <para>
                Az olyan összes beállított gyermekdémon felsorolásához, amelyeket a fő
démonnak el kell indítania és folyamatosan futtatnia kell, használja a
következő konzolparancsot: <literal>Maint::Daemon::List</literal>.
            </para>
            <example>
                <title>Példa az összes beállított démon felsorolására</title>
                <para>
                    <screen><![CDATA[
shell> cd /opt/otrs/
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Daemon::List
                    ]]></screen>
                </para>
            </example>
            <para>
                Az összes démon részletes információinak felsorolásához használja a
következő konzolparancsot: <literal>Maint::Daemon::Summary</literal>.
            </para>
            <example>
                <title>Példa az összes démonfeladat összegzésére</title>
                <para>
                    <screen><![CDATA[
shell> cd /opt/otrs/
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Daemon::Summary
                    ]]></screen>
                </para>
            </example>
        </section>
    </section>
</section>
