<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="da-tetime">
<title>Date and Time Related Functions</title>

<section id="date-time-settings">
<title>Nyitvatartási idők, munkaszüneti napok és időzónák beállítása</title>

<para>
Some functions in OTRS, like escalations and <link
linkend="unlock-tickets">automatic unlocking of tickets</link>, depend on a
proper configuration of business hours, time zones and holidays. You can
define these via the <link linkend="sysconfig">SysConfig interface</link>,
in <link linkend="ConfigReference_Section_Core::Time">Core::Time</link>.
You can also specify different sets of business hours, holidays and time
zones as separate 'Calendars' in <link
linkend="ConfigReference_Section_Core::Time::Calendar1">Core::Time::Calendar1</link>
through <link
linkend="ConfigReference_Section_Core::Time::Calendar9">Core::Time::Calendar9</link>.
Calendars can be defined by <link linkend="adminarea-queue">queue
settings</link>, or on SLA levels. This means that, for example, you can
specify a calendar with 5 x 8 business hours for your 'standard' SLA, but
create a separate calendar with 7 x 24 support for your 'gold' SLA; as well
as set a calendar for your 'Support-USA' queue with a different time window
than your 'Support-Japan' queue. OTRS can handle up to 99 different
calendars.
</para>

<section id="TimeZones">
<title>Time zones</title>

<para>
OTRS needs to know which time zone should be used to store date and time
related data in the database. You can set this in <link
linkend="ConfigReference_Setting_OTRSTimeZone">Core::Time:OTRSTimeZone</link>.
The default is UTC and if you set up a new OTRS it is strongly recommended
to leave it at this. If you updated from an OTRS older than version 6, you
must ensure that <literal>OTRSTimeZone</literal> is being set to a time zone
that matches your previous setup. Otherwise new data will be stored with a
different time zone than your existing data.  Once you decided on a time
zone and data was stored (tickets, etc.), you shouldn't change the time zone
anymore because otherwise you would end up with data stored in different
time zones.
</para>

<para>
You can set a default time zone for new agents and customer users via <link
linkend="ConfigReference_Setting_UserDefaultTimeZone">Core::Time:UserDefaultTimeZone</link>.
This time zone will be used for all users that don't have selected a time
zone in their preferences.
</para>

</section>

<section id="TimeWorkingHours">
<title>Nyitvatartási idők</title>

<para>
Set up the working hours for your system in SysConfig <link
linkend="ConfigReference_Setting_TimeWorkingHours">Core::Time:TimeWorkingHours</link>,
or for your specific calendar in the calendar's configuration. OTRS can
handle a granularity of one hour. Checking the marks in the boxes 8, 9, 10
... 17 corresponds with business hours of 8:00 AM - 6:00 PM.
</para>

<para>
Csak nyitvatartási idő alatt eszkalálódhatnak jegyek, csak ekkor küldhetők
értesítések az eszkalált és függőben lévő jegyekhez, és csak ekkor oldhatók
fel jegyek.
</para>
</section>


<section id="TimeVacationDays">
<title>Rögzített dátumú munkaszüneti napok</title>

<para>
Holidays that are on a fixed date every year, such as New Year's Day or the
Fourth of July, can be specified in <link
linkend="ConfigReference_Setting_TimeVacationDays">TimeVacationDays</link>,
or in the corresponding section for the calendars 1-9.
</para>

<para>
A jegyek nem lesznek sem eszkalálva, sem feloldva a TimeVacationDays
beállításban meghatározott dátumokon.
</para>

<note>
<para>
Alapértelmezetten az OTRS a <emphasis>német</emphasis> munkaszüneti napokkal
telepítve érkezik.
</para>
</note>

</section>

<section id="TimeVacationDaysOneTime">
<title>Mozgó munkaszüneti napok</title>

<para>
Holidays such as Easter that do not have a yearly fixed date but instead
vary each year, can be specified in <link
linkend="ConfigReference_Setting_TimeVacationDaysOneTime">TimeVacationDaysOneTime</link>.
</para>

<para>
A jegyek nem lesznek eszkalálva és nem lesznek feloldva a
TimeVacationDaysOneTime beállításban meghatározott dátumokon.
</para>

<note>
<para>
Az OTRS nem szállít semmilyen előre telepített egyszeri munkaszüneti napot
sem. Ez azt jelenti, hogy hozzá kell adnia a rendszerhez az ilyen
munkaszüneti napokat - mint például a húsvétot vagy a pünkösdöt - az OTRS
beállításakor.
</para>
</note>

</section>

</section>

<section id="unlock-tickets">
<title>Automatizált feloldás</title>

<para>
A zárolt jegyeket automatikusan fel tudja oldani a rendszer. Ez a
szolgáltatás akkor lehet hasznos, ha például egy ügyintéző olyan jegyeket
zárolt, amelyeket fel kellene dolgozni, de valamilyen okból nem dolgozik
velük, mondjuk mert irodán kívül van egy vészhelyzetben. Az automatizált
feloldási szolgáltatás egy megadott idő után feloldja a jegyeket annak
biztosítása érdekében, hogy a zárolt jegyek ne legyenek elfelejtve, ezáltal
lehetővé téve a többi ügyintézőnek azok feldolgozását.
</para>

<para>
Egy jegy feloldása előtti időmennyiség a <link
linkend="adminarea-queue">várólista beállításaiban</link> adható meg minden
egyes várólistánál. A <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::Ticket::Unlock</filename> parancs végzi el a jegyek automatizált
feloldását, amely időszakosan egy cron-feladatként kerül végrehajtásra.
</para>

<para>
A feloldott jegyekről csak azoknak az ügyintézőknek lesznek értesítések
kiküldve, akiknek a „Saját várólistáiba” be van állítva a feloldott
jegyekkel rendelkező várólista, és akik bekapcsolták a feloldott jegyekről
szóló értesítést a személyes <link
linkend="user-preferences">beállításaikban</link>.
</para>

<para>
A jegyek akkor lesznek feloldva, ha a következő feltételek mindegyike
teljesül:
</para>

<itemizedlist>
<listitem>
<para>
Meg van határozva egy <emphasis>feloldási időkorlát</emphasis> annál a
várólistánál, amelyben a jegy található.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
A jegy <emphasis>zároltra</emphasis> van állítva.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
A jegy állapota <emphasis>nyitott</emphasis>.
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
A feloldási időzítő akkor lesz visszaállítva, ha egy ügyintéző egy új külső
bejegyzést ad hozzá a jegyhez. Ez a következő típusok bármelyike lehet:
<emphasis>email-external</emphasis>, <emphasis>phone</emphasis>,
<emphasis>fax</emphasis>, <emphasis>sms</emphasis> vagy
<emphasis>note-external</emphasis>.
</para>

<para>
Ha a jegyben lévő utolsó bejegyzést egy ügyintéző hozta létre, és egy ügyfél
egy másikat ad hozzá vagy a weben keresztül, vagy egy e-mailre történő
válaszként, akkor is vissza lesz állítva a feloldási időzítő.
</para>

<para>
Az utolsó olyan esemény, amely vissza fogja állítani a feloldási időzítőt,
akkor lesz, amikor a jegy egy másik ügyintézőhöz kerül hozzárendelésre.
</para>

</section>

</section>
