<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="dynamicfields">
    <title>Dinamikus mezők</title>
    <section id="dynamicfields-introduction">
        <title>Bevezetés</title>
        <para>
            A dinamikus mező egy speciális mezőfajta az OTRS-ben, amelyet egy jegyen
vagy egy bejegyzésben tárolt információk kiterjesztésére hoztak létre. Ezek
a mezők nincsenek rögzítve a rendszeren, és csak különleges képernyőkön
jelenhetnek meg. Lehetnek kötelezők vagy sem, és a képernyőkön lévő
ábrázolásuk a létrehozásukkor meghatározott mezőtípustól függ a mezőben
tárolandó adatok szerint. Például vannak olyan mezők, amelyek szöveget,
dátumot, elemek kijelölését, stb. tartalmaznak.
        </para>
        <para>
            A dinamikus mezők a TicketFreeText, a TicketFreeKey, a TicketFreeTime, az
ArticleFreeText és az ArticleFreeKey mezők továbbfejlesztései, amelyeket
általában az OTRS 3.0 és korábbi verziókban használtak. Ezen „Szabad mezők”
korlátozása annyi volt, hogy legfeljebb csak 16 (szöveges vagy legördülő)
mezőt határozhattak meg, és 6 időmezőt egy jegyhez, valamint 3 (szöveges
vagy legördülő) mezőt minden egyes bejegyzéshez, nem többet.
        </para>
        <para>
            Most a dinamikus mezőkkel a jegyenként vagy bejegyzésenként megadható mezők
számának korlátozása el lett távolítva, így annyi dinamikus mezőt hozhat
létre a jegyekhez vagy bejegyzésekhez, amennyit csak szeretne. És azon túl a
dinamikus mezők mögött lévő keretrendszer fel lett készítve az egyéb
objektumokhoz tartozó egyéni mezők kezelésére ahelyett, hogy csak jegyet és
bejegyzéseket kezeljen.
        </para>
        <para>
            Ez az új keretrendszer, amely kezeli a dinamikus mezőket, egy moduláris
megközelítést használva lett felépítve, ahol minden egyes dinamikus
mezőfajta egy bővítmény modulként látható a keretrendszernél. Ez azt
jelenti, hogy a dinamikus mezők választéka könnyen kibővíthető nyilvános
OTRS modulokkal, OTRS funkcióbővítményekkel, egyéni OTRS fejlesztésekkel és
egyéb egyéni fejlesztésekkel.
        </para>
        <para>
            A következő dinamikus mezőtípusokat tartalmazza ez a kiadás:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Szöveg (egysoros szöveg)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Szövegdoboz (többsoros szöveg)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Jelölőnégyzet
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Legördülő (egyválasztós, több érték)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Többválasztós (több választás, több érték)
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Dátum
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Dátum / Idő
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </section>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="dynamicfields-configuration.xml" />
</section>
