<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.2/docbookx.dtd">

<section id="genericinterface">
    <title>Általános felület</title>
    <para>
        Az OTRS általános felülete egy többrétegű keretrendszerből áll, amely az
OTRS-t kommunikálni hagyja más rendszerekkel egy webszolgáltatáson
keresztül. Ez a kommunikáció lehet kétirányú is:
    </para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>OTRS mint szolgáltató:</emphasis> az OTRS kiszolgálóként működik,
figyel a külső rendszerből érkező kérésekre, feldolgozza az információkat,
végrehajtja a kért műveletet, és válaszol a kérésre.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>OTRS mint kérelmező:</emphasis> az OTRS kliensként működik,
információkat gyűjt, elküldi a kérést a távoli rendszernek, és várakozik a
válaszra.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="genericinterface/genericinterface-layers.xml" />
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="genericinterface/genericinterface-communication-flow.xml" />

    <section id="genericinterface-webservices">
        <title>Webszolgáltatások</title>
        <para>
            A webszolgáltatás egy kommunikációs módszer két rendszer között, a mi
esetünkben az OTRS és egy távoli rendszer között.
         </para>
         <para>
            A webszolgáltatás szíve annak beállítása, ahol az van meghatározva, hogy a
webszolgáltatás milyen műveleteket hajthat végre belsőleg (művelet), az OTRS
kérés milyen műveleteket hajthat végre a távoli rendszeren (meghívók), az
adatok hogyan lesznek átalakítva az egyik rendszerről a másikra (leképezés),
és mely protokollon keresztül kerüljön sor a kommunikációra (átvitel).
         </para>
         <para>
             Az általános felület az a keretrendszer, amely lehetővé teszi
webszolgáltatások létrehozását az OTRS-hez egy előre meghatározott módon a
már elkészített építőkockák használatával, amelyek egymástól függetlenek és
kicserélhetők.
        </para>
    </section>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="genericinterface/genericinterface-webservice-gui.xml" />
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="genericinterface/genericinterface-webservice-cli.xml" />
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="genericinterface/genericinterface-webservice-configuration.xml" />
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="genericinterface/genericinterface-connectors.xml" />
</section>
