<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="scheduler">
    <title>OTRS ütemező</title>
    <para>
        Az OTRS ütemező egy független rendszerfolyamat, amely feladatokat hajt végre
a háttérben. Az ilyen jellegű folyamatok <emphasis>démonokként</emphasis>
ismertek a Unix / Linux rendszereken. Független ugyan, de ez nem azt
jelenti, hogy az ütemező mindent egyedül csinál. Teljesen integrálva van az
OTRS keretrendszerbe, és szükség szerint bármely OTRS modult használhatja az
egyes feladatok befejezéséhez.
    </para>

    <para>
        Ésszerű okokból az ütemező folyamatot időről időre újra kell indítani. Ezt
maga az ütemező folyamat automatikusan megteszi naponta egyszer, de szükség
szerint ez beállítható a rendszerbeállítás használatával a
„Scheduler::RestartAfterSeconds” beállítás szerkesztésével.
    </para>
    <para>
        Az OTRS ütemező egy teljesen automatizált folyamat. Az egyetlen szükséges
emberi beavatkozás az állapotának időszakos ellenőrzése, és szükség szerint
az indítása és leállítása.
    </para>
    <note>
        <para>
            Ha az ütemező bármilyen okból leállna, akkor az összes függőben lévő feladat
és az ütemező leállása alatt regisztrált új feladatok akkor lesznek
végrehajtva, amint az ütemező ismét elindul (hacsak a feladatok nem a
jövőben történő végrehajtásra vannak beállítva).
        </para>
    </note>
    <section id="scheduler-gui">
        <title>Az ütemező grafikus felülete</title>
        <para>
            Az ütemező nem látható az OTRS grafikus felhasználói felületén, hacsak le
nem áll a futása.
        </para>
        <section id="scheduler-gui-notify">
            <title>Az ütemező nem fut értesítés</title>
            <para>
                Két különböző típusú értesítés létezik, ha a rendszer azt észleli, hogy az
ütemező nem fut. Ez az észlelés az ütemező folyamat frissítési gyakoriságán
alapul. Ha a jelenlegi idő és a legutóbbi folyamat frissítési ideje közötti
különbség kétszerese a folyamat frissítési gyakoriságának, akkor egy
figyelmeztető üzenet kerül megjelenítésre az OTRS értesítési területén. Ha
ez több mint négyszerese a folyamat gyakoriságának, akkor egy riasztás lesz
megjelenítve helyette.
            </para>
            <para>
                Az ütemező folyamat frissítési ideje beállítható a rendszerbeállításokon
keresztül a „Scheduler::PIDUpdateTime” beállításban.
            </para>
            <para>
                Ha figyelmeztető üzenetet lát, akkor nem szükséges mindig cselekedni, de
erősen ajánlott annak ellenőrzése, hogy az ütemező folyamat fut-e. Ha
riasztást lát, akkor nagy az esélye annak, hogy az ütemező valójában nem fut
és el kell indítani.
            </para>
            <para>
                Alapértelmezetten az ütemező nem fut értesítés engedélyezve van, ha egy
érvényes webszolgáltatás van regisztrálva az adatbázisban, és csak az
„admin” csoportban lévő felhasználóknak van megjelenítve.
            </para>
            <para>
                Az értesítés letiltásához (nem ajánlott) vagy az értesítési csoportok
megváltoztatásához vagy hozzáadásához szerkessze a
„Frontend::NotifyModule###800-Scheduler-Check” beállítást a
rendszerbeállításokban.
            </para>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Az ütemező értesítése</screeninfo> <graphic srccredit="scheduler
notification - screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/scheduler-notify.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Ábra: Ütemező értesítése.</emphasis>
            </para>
        </section>
        <section id="scheduler-gui-start">
            <title>Ütemező indítása</title>
            <para>
                Az ütemező nem fut értesítés (vagy figyelmeztetés vagy riasztás)
hivatkozására kattintva egy párbeszédablak doboz fog megnyílni, hogy
lehetővé tegye az ütemező folyamat ismételt elindítását. Az ütemező
indítható normálisan, vagy kényszeríthető az indítás a megfelelő
jelölőnégyzetre kattintva a párbeszédablakon.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Egy kényszerített ütemező indítás csak akkor szükséges, ha az előző ütemező
folyamat rendellenesen szakadt meg, és a folyamatazonosító még mindig
regisztrálva van az adatbázisban.
                </para>
                <para>
                    Ahhoz, hogy teljes ellenőrzése legyen az ütemező folyamaton, és ellenőrizze
a valódi állapotát, használja az alább ismertetett parancssori eszközöket.
                </para>
            </note>
            <para>
                <screenshot>
<screeninfo>Ütemező indítása</screeninfo> <graphic srccredit="scheduler start
- screenshot" scale="40"
fileref="screenshots/scheduler-start.png"></graphic></screenshot>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Ábra: Ütemező indítása.</emphasis>
            </para>
        </section>
    </section>
    <section id="scheduler-cli">
        <title>Az ütemező parancssori felülete</title>
        <para>
            Az ütemező parancssori eszközei lehetővé teszik az ütemező folyamat
vezérlését (indítását és leállítását), vagy az állapotának
lekérdezését. Léteznek eszközök a folyamat regisztrálásához is, hogy az
operációs rendszer vezérelhesse.
        </para>
        <para>
            Az OTRS tartalmaz parancssori felületű (CLI) eszközöket az ütemezőhöz.
        </para>
        <section id="scheduler-cli-linux-init">
            <title>Az ütemező init.d fájljai</title>
            <para>
                Az init.d fájlok olyan speciális parancsfájlok, amelyeket az operációs
rendszer hív meg az indításkor és a leállításkor.
            </para>
            <para>
                Az OTRS init.d parancsfájlokat biztosít, hogy az operációs rendszer
automatikusan elindítsa vagy leállítsa az OTRS ütemező folyamatot. Ezek a
parancsfájlok az OTRS_HOME/scripts alatt találhatók.
            </para>
            <para>
                Az init.d parancsfájlokat át kell másolni az operációs rendszerénél a
megfelelő helyre. Megfelelő jogosultságokkal kell rendelkezniük, és néhány
belső változót be kell állítani a megfelelő működéshez. Ha az OTRS RPM-eket
használta a rendszer beállításához, akkor ez automatikusan el van intézve.
            </para>
            <itemizedlist mark="round">
                <title>Az init.d parancsfájl belső változói</title>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>OTRS_HOME</command> - az OTRS telepítésének útvonala.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>User</command> - az apache folyamat felhasználóneve.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>Group</command> - az apache folyamat felhasználójának csoportneve.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <note>
                <para>
                    Jelenleg az OTRS csak Linux platformokhoz biztosít init.d parancsfájlokat.
                </para>
            </note>
            <table>
                <title>Az init parancsfájlok és a támogatott operációs rendszerek listája</title>
                <tgroup cols="2">
                <thead>
                    <row>
                        <entry>Init parancsfájl</entry>
                        <entry>Támogatott operációs rendszer</entry>
                    </row>
                </thead>
                <tbody>
                    <row>
                        <entry>otrs-scheduler-linux</entry>
                        <entry>Red Hat, Fedora, CentOS, SUSE, openSUSE, Debian, Ubuntu</entry>
                    </row>
                    <row>
                        <entry>otrs-scheduler-gentoo-init.d, otrs-scheduler-gentoo-conf.d</entry>
                        <entry>Gentoo</entry>
                    </row>
                </tbody>
                </tgroup>
            </table>
            <example>
                <title>Példa az OTRS ütemező indítására Linuxon</title>
                <para>
                    <screen>
                        shell> /etc/init.d/otrs-scheduler-linux start
                    </screen>
                </para>
            </example>
            <itemizedlist mark="round">
                <title>Elérhető műveletek</title>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>start</command> az OTRS ütemező folyamat indításához.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>stop</command> az OTRS ütemező folyamat leállításához.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>restart</command> az OTRS ütemező folyamat újraindításához.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>status</command> az OTRS ütemező folyamat állapotának
lekérdezéséhez.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Az ütemezőnek szüksége van a folyamatazonosítója regisztrálásához arra, hogy
az adatbázis elérhető legyen. Emiatt a következők szükségesek:
                <itemizedlist mark="round">
                    <listitem>
                        <para>
                            Az ütemező init.d parancsfájl végrehajtása az ütemező folyamat
<emphasis>indításához</emphasis>, miután az adatbázis folyamat elindult és
fut.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Az ütemező init.d parancsfájl végrehajtása az ütemező
<emphasis>leállításához</emphasis>, mielőtt az adatbázis folyamat leáll.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <note>
                <para>
                    Ha azt szeretné, hogy az ütemező a rendszer indításakor fusson, akkor
olvassa el az operációs rendszere dokumentációját, hogy megtalálja a
megfelelő helyet az init.d parancsfájlok elhelyezéséhez, hogy hogyan állítsa
be azokat az automatikus futtatáshoz, és hogy hogyan kell beállítani a
futási sorrendet.
                </para>
            </note>
        </section>
        <section id="scheduler-cli-linux-daemon">
            <title>Az ütemező démon fájlja</title>
            <para>
                Ez az ütemező azon része, amely futva marad a háttérben a végrehajtandó
feladatokat ellenőrizve. Ez biztosítja a fő függvényeket is a folyamat
vezérléséhez.
            </para>
            <para>
                Az összes Unix / Linux az <command>OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl</command>
fájlt használja.
            </para>
            <example>
                <title>Példa az OTRS ütemező indítására</title>
                <para>
                    <screen>
                        shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl -a start
                    </screen>
                </para>
            </example>
            <itemizedlist mark="round">
                <title>Elérhető kapcsolók</title>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>-a </command> művelet.
                    </para>
                    <itemizedlist mark="round">
                        <title>Lehetséges értékek</title>
                        <listitem>
                            <para>
                                <command>start</command> - az ütemező folyamat indításához.
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <command>stop</command> - az ütemező folyamat leállításához.
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>
                                <command>status</command> - az ütemező folyamat állapotának lekérdezéséhez.
                            </para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <command>-f </command> az ütemező folyamat elindításának vagy leállításának
kényszerítéséhez.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <example>
                <title>Példa az OTRS ütemező kényszerített leállítására</title>
                <para>
                    <screen>
                        shell> OTRS_HOME/bin/otrs.Scheduler.pl -a stop -f 1
                    </screen>
                </para>
            </example>
            <note>
                <para>
                    Az ütemező kényszerített leállítása a folyamatazonosító eltávolítására
használható az adatbázisból, amikor az ütemező nem fut és a folyamat még
regisztrálva van.
                </para>
                <para>
                    Az ütemező kényszerített indítása az ütemező folyamat indítására
használható, ha az ütemező nem fut és a folyamat regisztrálva van.
                </para>
                <para>
                    A kényszerített indítás vagy leállítás csak akkor szükséges, ha a folyamat
indításának azelőtt kell befejeződnie, mielőtt a folyamat frissítési ideje
lejár. Egyébként az adatbázisban egy lejárt bejegyzést eldob a normál
indítás.
                </para>
            </note>
        </section>
    </section>
</section>
