<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="statistics-module">
<title>Statisztikák</title>

<para>
Az OTRS statisztikák modulja tartalmazza a működési statisztikák követésének
és az OTRS használatával kapcsolatos egyéni jelentések előállításának
szolgáltatásait. Az OTRS rendszer általában a „statisztika” kifejezést
használja egy különféle mutatókat bemutató egyedülálló jelentésre való
hivatkozáshoz.
</para>
<note>
    <para>
        Az <ulink url="https://www.otrs.com/solutions/"><emphasis role="bold">OTRS
Business Solution™</emphasis></ulink> ügyfeleknél is van egy jelentéseket
előállító elérhető modul. Itt a „jelentések” számos statisztikák
gyűjteményére utal egy PDF-dokumentumban, amely egyszerűen beállítható, és
automatikusan előállítható és terjeszthető. További részletekért nézze meg
az <ulink
url="http://otrs.github.io/doc/manual/otrs-business-solution/stable/en/html/index.html"><emphasis
role="bold">OTRS Business Solution™</emphasis> kézikönyvet</ulink>.
    </para>
</note>

<para>
Az OTRS statisztikák moduljának megfelelő beállítása a követelmények és
megfontolások sokaságához van társítva. Ez a különféle kiértékelendő OTRS
modulokat, felhasználói jogosultság-beállításokat, kiszámítandó mutatókat és
azok bonyolultsági szintjeit, a statisztikák modul beállításainak
könnyedségét, a számítások sebességét és hatékonyságát, valamint a kimeneti
változatok gazdag halmazának támogatását tartalmazza.
</para>

<para>
A statisztikai elemek, azaz olyan fájlok, amelyek bizonyos követelményeknél
kiegészítik a statisztikák modul funkcionalitását, integrálhatók az
összetett statisztikák kiszámításához.
</para>

<section id="stats-usage" >
<title>Statisztikák beállításai és használata</title>

<para>
Amikor ügyintézőként jelentkezik be, akkor a statisztikák modul a
„Jelentések”, majd a „Statisztikák” választásával nyitható meg a főmenüből.
</para>

<section id="stats-overview" >
    <title>Áttekintés</title>

    <para>
    A navigációs sávon lévő „Statisztikák” hivatkozás, majd az „Áttekintő”
almenü hivatkozás kiválasztása hívja meg az áttekintő képernyőt. Az
áttekintő képernyő jeleníti meg az előre beállított jelentések listáját,
amelyeket az ügyintéző használhat (lásd a lenti ábrát).
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>A szabványos statisztikák áttekintése.</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-overview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
    Amikor a statisztikák modul telepítve van, akkor az előre betöltve érkezik a
rendszerbe importált néhány példastatisztikával. Ezek listaként vannak
megjelenítve az áttekintő oldalon. Ha az áttekintő lista egyetlen oldalnál
nagyobbra terjed ki, akkor az ügyintézők böngészhetnek a különböző oldalak
között. A statisztikák listája igény szerint rendezhető a kívánt
oszlopfejlécre kattintva a listában. Egy bizonyos statisztika előállításához
kattintson a statisztika „Futtatás most” hivatkozására.
    </para>
</section>

<section id="stats-viewing-generating">
    <title>Előállítás</title>

    <para>
    A nézet felhasználói felületet biztosítja a statisztika konfigurációjának
beállításait (lásd a lenti ábrát).
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy adott statisztika megtekintése.</title>
<screenshot id="stats-view-screenshot" >
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-view.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
    A konfigurációs beállítások a lehetőségek tartományán belül állíthatók be
egy bizonyos statisztikánál a nézet képernyőn. Vagy a statisztika
létrehozója, vagy a megfelelő jogosultságok birtokában bárki más elvégezheti
ezeket a beállításokat.
    </para>

    <para>
    A „Kezdés” gomb megnyomása (a képernyő alján) az utolsó lépés a statisztika
előállításához.
    </para>
</section>

<section id="stats-modify-new">
    <title>Beállítás</title>

    <para>
    Az írási jogokkal rendelkező ügyintézők szerkeszthetik egy meglévő jelentés
beállításait a statisztikák modul szerkesztés felhasználói felületének
meghívásával. Alternatív esetben létrehozhatnak egy új jelentést is.
    </para>

    <para>
    Négy lehetséges lépés van egy statisztika beállításában: az általános
specifikációk adatai, az X-tengely, az Y-tengely és a lehetséges adatok
beállítása a jelentett adatokhoz (vagy megkötésekhez). Példaként hozzunk
létre egy új statisztikát az áttekintő képernyőn lévő „Hozzáadás” gombra
kattintva. A célunk az lesz, hogy áttekintést kapjuk arról, hogy hány nagyon
magas prioritással rendelkező jegy van az egyes várólistákban (X-tengely) és
állapotokban (Y-tengely).
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy új statisztika hozzáadása, első lépés.</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/stats/stats-add-typeselection.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Kezdésként ki kell választanunk annak a statisztikának a típusát, amelyet
hozzá szeretnénk adni. Három típus érhető el:
    </para>

    <para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>Dinamikus mátrix statisztikák</term>
                <listitem>
                    <para>
                        A statisztikák ezen típusa a kiszámított értékek mátrixát fogja előállítani
(például új jegyek a hónap napjai és várólista szerit). A mátrixban lévő
összes értékcellának ugyanolyan típusa van (szám, átlagos idő, stb.). Az
értékek a rendszeren lévő egyedekből vannak kiszámítva (például
jegyek). Néhány mátrixstatisztika támogat összegző oszlopot és/vagy sort
(csak bizonyos adatoknál hasznos).
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Dinamikus lista statisztikák</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Ez a fajta statisztika egy táblázatot fog előállítani, ahol minden sor (nem
cella) a rendszeren lévő egyik egyedet ábrázolja (például jegyet). A cellák
ebben a sorban általában beállíthatók (X-tengely, lásd lent), és az objektum
adatait tartalmazzák (például jegyjellemzők). Az egy oszlopban lévő összes
értékcellának ugyanolyan típusa van.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>Statikus statisztikák</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Ez a fajta statisztika nem igazán állítható be, és általában nagyon
különleges és/vagy összetett számításoknál használják.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </para>
    <para>
        Válasszuk a „Dinamikus mátrix” típust a példánkhoz. Ezután meg fog jelenni
az „Általános specifikáció” beállítás a statisztika típusának választása
alatt.
    </para>
    <para>
        <figure>
            <title>Egy új statisztika hozzáadása, második lépés.</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-add-general.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>
    <para>
        Miután megadtunk egy címet és egy leírást az új statisztikához, ki kell
választanunk azt a statisztika háttérprogramot, amelyet használni
szeretnénk. Ez az a tényleges háttérprogram-modul, amely az adatok
begyűjtéséért és elemzéséért felelős a statisztikánknál. A mi esetünkben a
„TicketAccumulation” háttérprogramot fogjuk választani.
    </para>
    <para>
        A jogosultsági csoportok beállításával elősegíthetjük azon csoportok (és
ebből adódóan az ügyintézők) korlátozását, akik később megtekinthetik és
előállíthatják az előre beállított statisztikákat. Így a különféle
statisztikák kioszthatók azon különböző részlegeknek és munkacsoportoknak,
akiknek szükségük van rá. Lehetséges egy statisztikát különféle csoportoknak
is kiosztani.
    </para>
    <para>
        <example>
            <title>Alapértelmezett statisztikák jogosultság csoport</title>
            <para>
                A „stats” csoport lett kiválasztva. A jelentés megtekinthető az összes olyan
felhasználónak, akiknek legalább csak olvasható jogaik vannak a „stats”
csoportnál. Ez a hozzáférés alapértelmezetten elérhető.
            </para>
        </example>
    </para>
    <para>
        <example>
            <title>Személyre szabott statisztikák jogosultság csoport</title>
            <para>
                Egy „értékesítés” nevű csoport lett kiválasztva. Az „értékesítés” csoportnál
a csak olvasható jogokkal rendelkező összes felhasználó megtekintheti a
statisztikát a nézet módban, és előállíthatja azt. Azonban a jelentés nem
lesz elérhető megtekintésre a többi felhasználónak.
            </para>
        </example>
    </para>
    <para>
        Továbbá a lehetséges kimeneti formátumok is kiválaszthatók. Itt most
megtarthatjuk az összes kimeneti formátumot, és kiválaszthatjuk a
használandót a statisztika tényleges előállításakor. Most mentsük el a
statisztikát.
    </para>
    <para>
        A következő képernyő egy kiemelt gombbal fogja jelezni a következő lépést:
be kell állítanunk az X-tengelyt. A gombra kattintva egy párbeszédablak fog
megjelenni, ahol kiválaszthatjuk az X-tengelyhez használandó elemet. A mi
esetünkben ez a várólista lesz:
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy statisztika X-tengelyének beállítása.</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-config-xaxis.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Feltételesen korlátozhatjuk a megjelenítendő várólistákat néhány
kiválasztásával a várólista mezőben. A jelölőnégyzettel azt vezérelhetjük,
hogy a statisztikát előállító ügyintéző megváltoztathatja-e a várólista
kiválasztását. Meg fogjuk tartani az alapértelmezéseket, és nyomja meg a
„Mentés” gombot.
    </para>
    <para>
        Most hasonló módon állíthatjuk be az Y-tengelyt: válassza ki az állapot
mezőt.
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy statisztika Y-tengelyének beállítása.</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-config-yaxis.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Itt egy vagy két elem kiválasztása lehetséges. Az első esetben az elem
minden egyes értéke egy elem lesz az Y-tengelyen. Ha két elem van
kiválasztva, akkor azok permutációi lesznek az elemek az
értéksorokon. Például kiválaszthatja az „állapot” és a „prioritás” elemet,
és az eredményül kapott elemek a következők lesznek: „új - 1 nagyon
alacsony”, „új - 2 alacsony”, … „nyitott - 1 nagyon alacsony” és így
tovább. Most csak használjuk az állapotot, és nyomja meg a „Mentés” gombot.
    </para>
    <para>
        Most az utolsó lépésben adatszűrőket adhatunk hozzá, hogy csak azokat a
jegyeket jelentse, amelyek egy bizonyos ügyfélhez tartoznak, bizonyos
prioritásokkal rendelkeznek, és így tovább. Hozzá fogunk adni egy szűrőt a
nagyon magas prioritású jegyekhez:
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy statisztika adatszűrőjének beállítása.</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-config-filter.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Most nyomja meg ismét a „Mentés” gombot. A beállítás befejeződött.
    </para>
    <para>
        Talán már észrevette, hogy a beállítási párbeszédablakban van egy előnézeti
terület, ahol ellenőrizhetjük a konfigurációs beállításaink hatását.
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy statisztika adatszűrőjének beállítása.</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-config-preview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <note>
        <para>
            Ne feledje, hogy az előnézet véletlenszerű adatokat használ, és nem veszi
figyelembe az adatkorlátozásokat.
        </para>
    </note>

    <para>
        A statisztika beállításra került. A „Futtatás most” gomb megnyomásával
átmehetünk a nézet képernyőre, ahol kiválasztható a kívánt kimeneti
formátum, és a statisztika előállítható különböző formátumokban.
    </para>
</section>

<section id="stats-import">
    <title>Importálás</title>

    <para>
        Az importálás felhasználói felület az áttekintő képernyőn lévő „Importálás”
gomb megnyomásával érhető el. „Olvasás-írás” jogosultságok szükségesek a
statisztikák modulhoz.
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Statisztikák importálása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/stats/stats-import.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"/></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Elősegíti a jelentések importálását, és amikor egyesítve van a modul
exportálás funkciójával, akkor ez egy nagyon ügyes funkcionalitás. A
statisztikák kényelmesen létrehozhatók és tesztelhetők a teszt rendszereken,
majd importálhatók a termelési rendszerre.
    </para>
</section>

</section>

<section id="stats-managing-the-module">
    <title>Statisztikák rendszeradminisztráció</title>

    <para>
    Ez a szakasz információkat nyújt a statisztikák modullal foglalkozó OTRS
adminisztrátor feladatairól és felelősségeiről.
    </para>

    <section id="stats-permissions" >
        <title>Jogosultság-beállítások, csoportok és várólisták</title>

        <para>
            A modul regisztrációjának alapértelmezett beállítása a „stats” csoportban
lévő összes ügyintézőnek megadja a statisztikák modulhoz való hozzáférés
jogosultságát.
        </para>

        <para>
            Hozzáférés a jogosultság-beállítások szerint:

            <itemizedlist>
                <listitem><para><emphasis>írható-olvasható</emphasis>. Lehetővé teszi a statisztikák
beállítását.</para></listitem>
                <listitem><para><emphasis>csak olvasható</emphasis>. Megakadályozza az előre beállított
statisztikák előállítását.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </para>

        <para>
            Az OTRS adminisztrátor dönti el, hogy az előre beállított jelentések
előállításához jogosultsággal rendelkező ügyintézőkhöz hozzá legyenek-e
rendelve a csak olvasható jogok a „stats” csoportban, vagy hogy a megfelelő
csoportok legyenek-e hozzáadva a modul regisztrációjához a
rendszerbeállításokban.
        </para>
    </section>

    <section id="stats-sysconfig" >
        <title>Rendszerbeállítások beállításai</title>
        <para>
        A <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Stats">Framework:Core::Stats</link>
és a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Agent::Stats">Framework:Frontend::Agent::Stats</link>
rendszerbeállítás csoportok az összes beállítási paramétert tartalmazzák a
statisztikák modul alap beállításához. Emellett a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Agent::ModuleRegistration:Frontend::Module_AgentStatistics">$Self-&gt;{'Frontend::Module'}-&gt;{'AgentStats'}</link>
beállítási paraméter vezérli a modulok és ikonok elrendezését és
regisztrációját a statisztikák modulon belül.
        </para>
    </section>

    <section id="statistics-generating-on-commandline" >
        <title>Statisztikák előállítása a parancssorból</title>

        <para>
            A statisztikák előállíthatók parancssorból a <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::Stats::Generate</filename> paranccsal. Példaként nézze meg a
következő parancsfájlban lévő parancssori hívást.
        </para>

        <para>
            <programlisting><![CDATA[
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Stats::Generate --number 10004 --target-directory /tmp
Generating statistic number 10004...
  Writing file /tmp/List_of_the_most_time-consuming_tickets_Created_2015-09-08_14-51.csv.
Done.
            ]]></programlisting>
        </para>

        <para>
            Egy jelentés került előállításra a „Stat#10004” statisztika beállításból, és
CSV-fájlként lett elmentve a <filename>/tmp</filename> könyvtárba.
        </para>

        <para>
            Az előállított jelentés elküldhető e-mailben is. További információk
hívhatók elő a lenti parancsfájlban lévő paranccsal.
        </para>

        <para>
            <programlisting><![CDATA[
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Stats::Generate --help
            ]]></programlisting>
        </para>

        <para>
            Általában nincs értelme a jelentések kézi előállításának a parancssoron
keresztül, mivel a statisztikák modul egy kényelmes grafikus felhasználói
felülettel rendelkezik. Azonban a jelentések kézi előállítása értelmet nyer,
amikor egy cron-feladattal egyesítik.
        </para>

        <para>
            Képzelje el a következő forgatókönyvet: Minden hónap első napján az
osztályvezetők jelentést szeretnének kapni az előző hónapról. Egy
cron-feladat és egy parancssori hívás egyesítésével a jelentések elküldhetők
nekik automatikusan e-mailben.
        </para>

    </section>

</section>

</section>
