<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="statistic-module">
<title>Statisztikák modul</title>

<para>
Az OTRS statisztikák modulja tartalmazza a működési statisztikák követésének
és az OTRS használatával kapcsolatos egyéni jelentések előállításának
szolgáltatásait. Az OTRS rendszer általában a „stat” kifejezést használja
egy különféle mutatókat bemutató jelentésre való hivatkozáshoz.
</para>

<para>
Az OTRS statisztikák moduljának megfelelő beállítása a követelmények és
megfontolások sokaságához van társítva. Ez a különféle kiértékelendő OTRS
modulokat, felhasználói jogosultság-beállításokat, kiszámítandó mutatókat és
azok bonyolultsági szintjeit, a statisztikák modul beállításainak
könnyedségét, a számítások sebességét és hatékonyságát, valamint a kimeneti
változatok gazdag halmazának támogatását tartalmazza.
</para>

<para>
A statisztikai elemek, azaz olyan fájlok, amelyek bizonyos követelményeknél
kiegészítik a statisztikák modul funkcionalitását, integrálhatók az
összetett statisztikák kiszámításához.
</para>

<section id="stats-usage" >
<title>A modul kezelése az ügyintéző által</title>

<para>
Amikor ügyintézőként jelentkezik be, akkor a navigációs sáv megjeleníti a
„Statisztikák” hivatkozást különféle almenü lehetőségekkel, amint az ábrán
látható.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>A statisztikák modul</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-menu.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: A statisztikák menü lehetőségei.</emphasis>
</para>

<para>
A statisztikák menüben nyújtott különböző lehetőségek a következők:
</para>

<para>
<itemizedlist>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Áttekintés</emphasis>. Különböző előre beállított jelentések
listáját jeleníti meg.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Új</emphasis>. Írás-olvasás jogokat igényel.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Importálás</emphasis>. Írás-olvasás jogokat igényel.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<section id="stats-overview" >
<title>Áttekintés</title>

<para>
A navigációs sávon lévő „Statisztikák” hivatkozás, majd az „Áttekintő”
almenü hivatkozás kiválasztása hívja meg az áttekintő képernyőt. Az
áttekintő képernyő jeleníti meg az előre beállított jelentések listáját,
amelyeket az ügyintéző használhat (lásd a lenti ábrát).

</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>A szabványos jelentések áttekintése</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-overview.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: A szabványos jelentések áttekintése.</emphasis>
</para>

<para>
A következő információk vannak megadva az áttekintőben felsorolt szabványos
jelentések mindegyikénél:
</para>

<para>
<itemizedlist>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Stat#</emphasis>. Egyedi jelentésszám.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Cím</emphasis>. A jelentés címe.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Objektum</emphasis>. A statisztika előállításához használt
objektum. Egy statikus statisztika esetén nincs megjelenítve objektum, mivel
nem használnak dinamikus objektumot annak előállításához.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>Leírás</emphasis>. A jelentés rövid leírása.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Amikor a statisztikák modul telepítve van, akkor az előre betöltve érkezik a
rendszerbe importált néhány példajelentéssel. Ezek vannak megjelenítve az
áttekintő oldalon egy listaként. Ha az áttekintő lista egy oldalnál
nagyobbra bővül, akkor az ügyintéző tallózhat a különböző oldalak között. A
jelentések listája igény szerint rendezhető a kívánt oszlopfejlécre
kattintva a listában. Egy adott jelentés előállításához kattintson a
jelentéshez rendelt statisztikaszámra az áttekintőlistában. Ez előhozza a
jelentés „Nézet” felületét.
</para>

</section>

<section id="stats-viewing-generating">
<title>Jelentések előállítása és megtekintése</title>

<para>
A nézet felhasználói felületet biztosítja a statisztika konfigurációjának
beállításait (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<screenshot id="stats-view-screenshot" >
<screeninfo>Statisztika nézet</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-view.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: Egy adott jelentés megtekintése.</emphasis>
</para>

<para>
Egy adott jelentés konfigurációs beállításai a nézet képernyőben lévő
választási lehetőségeken belül állíthatók be. Vagy a jelentés létrehozója,
vagy a megfelelő jogosultságokkal rendelkező bárki más elvégezheti a
beállításokat.
</para>

<para>
Az oldal a következőket jeleníti meg:
</para>

<para>
<itemizedlist>
    <listitem>
        <para>
        Lehetséges műveletek:
        </para>

        <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Ugrás az áttekintőhöz</emphasis>. Visszahivatkozás a jelentések
áttekintő listájára.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Szerkesztés</emphasis>. A jelenlegi jelentés struktúrájának
szerkesztése (írás-olvasás jogok szükségesek).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Törlés</emphasis>. A jelenlegi jelentés törlése (írás-olvasás
jogok szükségesek).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Beállítás exportálása</emphasis>. Egy jelentés beállításának
exportálása fájlletöltésen keresztül (írás-olvasás jogok szükségesek).
                </para>

                <para>
                    Használat: Az exportálás és az importálás funkciók lehetővé teszik a
jelentések kényelmes létrehozását és tesztelését a tesztrendszereken, és a
későbbi könnyű integrációját a termelési rendszerre.
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        Jelentés részletei:
        </para>
        <para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Stat#</emphasis>. A jelentés száma.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Cím</emphasis>. A jelentés címe.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Objektum</emphasis>. A jelentés előállításához használt objektum.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Leírás</emphasis>. A jelentés céljának leírása.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Formátum</emphasis>. A jelentés kimeneti formátuma, amely a
beállítástól függően a következő kimeneti formátumok bármelyike lehet:
                </para>
                <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                        CSV.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Nyomtatás.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-vonalak.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-oszlopok.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-vízszintes-oszlopok.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-pontok.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-vonalak-pontok.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-terület.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                        Grafikon-torta.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Grafikonméret</emphasis>. A grafikon vagy diagram mérete
képpontban. Ez a lehetőség csak akkor adott, amikor a jelentés beállítása
lehetővé teszi a diagramokat. Az összes általában használható grafikai
méretet az OTRS adminisztrátora állíthatja be a rendszerbeállításokban. Az
ügyintézők ezután előre kiválaszthatják az összes fontos formátumot a
jelentés beállítása közben.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Összegző sorok</emphasis>. Azt jelzi, hogy a jelentés ki van-e
egészítve egy olyan oszloppal, amely cellái a megfelelő sorok összegét
fejezik ki.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Összegző oszlopok</emphasis>. Azt jelzi, hogy a jelentés ki van-e
egészítve egy olyan sorral, amely cellái a megfelelő oszlopok összegét
fejezik ki.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Gyorsítótár</emphasis>. Azt jelzi, hogy az előállított jelentés
használ-e gyorsítótárat a fájlrendszeren.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Érvényesség</emphasis>. Ez beállítható „érvénytelenre”, ha egy
jelentést átmenetileg tilos futtatni valamilyen okból. A jobb oldali panel
alján lévő „Kezdés” gomb ekkor többé nem jelenik meg. A jelentést többé nem
lehet előállítani.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Létrehozva</emphasis>. A jelentés előállításának ideje.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Létrehozta</emphasis>. Annak az ügyintézőnek a neve, aki a
jelentést létrehozta.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Módosítva</emphasis>. Az az időpont, amikor a jelentést utoljára
módisították.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>Módosította</emphasis>. Annak az ügyintézőnek a neve, aki a
jelentést utoljára módosította.
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    <emphasis>X-tengely</emphasis>. Ennek a funkciónak a használatával az
ügyintéző átválthatja az X és az Y tengelyeket (csak ha az OTRS
adminisztrátor bekapcsolta).
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                Az általános információkat magáról a jelentésről szóló információk
követik. Két különböző jelentés (vagy statisztika) nézet van:
                </para>
                <para>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis>Statikus statisztika nézet</emphasis>. A statikus jelentés
előállítók integrálhatók a statisztikák modulba (lásd a lenti ábrát).
                        </para>
                        <para>
                        <screenshot>
<screeninfo>Statikus statisztika nézet</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-view-static.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Ábra: Egy statikus jelentés megtekintése.</emphasis>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            <emphasis>Dinamikus statisztika nézet</emphasis> (lásd a feni ábrát). Ezek
két különböző módon jeleníthetők meg:
                        </para>
                        <para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <emphasis>Megváltoztathatatlan beállítások</emphasis>. A jelentés
szerzőjének nincs jogosultsága ezeket a mezőket módosítani.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    <emphasis>Megváltoztatható beállítások</emphasis>. Az ilyen jelentések
konfigurációs beállításait megváltoztathatja az ügyintéző.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
A „Kezdés” gomb megnyomása (a képernyő alján) az utolsó lépés a jelentés
előállításához. Két lehetséges oka van annak, ha ez a gomb nem jelenik meg:
</para>

<para>
<orderedlist numeration="arabic" >
    <listitem>
        <para>
        A jelentés érvénytelenre lett állítva, és ennek következtében ki lett
kapcsolva.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        A jelentés nem lett tisztán beállítva, és emiatt még nem hajtható
végre. Ebben az esetben a szükséges információk az OTRS értesítési
szakaszában találhatók meg (a navigációs sáv alatt).
        </para>
    </listitem>
</orderedlist>
</para>

<para>
Ha a nézet oldalon lévő beállítások nem helyesek, akkor ismét ez az oldal
jelenik meg a „Kezdés” gomb megnyomása után, valamint információkat
szolgáltat az értesítési szakaszban arról, hogy mely beviteli mező volt
helytelen.
</para>
</section>

<section id="stats-modify-new">
<title>Szerkesztés / új</title>

<para>
Az írási jogokkal rendelkező ügyintézők szerkeszthetik egy meglévő jelentés
beállításait a statisztikák modul szerkesztés felhasználói felületének
meghívásával. Alternatív esetben létrehozhatnak egy új jelentést is. A
hozzárendelt képernyők a következő módon érhetők el:
</para>

<para>
<orderedlist numeration="arabic">
<listitem>
    <para>
    Szerkesztés: A statisztika nézeten lévő „Szerkesztés” gombon keresztül.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Új: A navigációs sávról elérhető Statisztikák menüben lévő „Új” hivatkozáson
keresztül, vagy az áttekintő oldalról a „Hozzáadás” gombbal.
    </para>
</listitem>
</orderedlist>
</para>

<para>
A statisztikák egy varázslóval szerkeszthetők négy lépésben:
</para>

<para>
<orderedlist numeration="arabic">
<listitem>
    <para>
    Általános specifikációk.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Az elem meghatározása az X-tengelyhez.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    Az adatsorok specifikációja.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
    A megkötések kiválasztása a jelentés korlátozásához.
    </para>
</listitem>
</orderedlist>
</para>

<para>
A 2. lépéstől a 4. lépésig csak a dinamikus statisztikákkal rendelkező
jelentések előállításához szükségesek. Egy statikus statisztikához csak az
általános információk (1. pont) szükségesek.
</para>

<para>
Az oldal kezeléséről szóló információk ezen képernyők mindegyikén meg vannak
adva a Műveletek panel alatt egy Tipp panelen.
</para>

<para>
Ha helytelen bemenetek kerülnek megadásra, akkor az előzőleg feldolgozott
felhasználói felület jelenik meg ismét a helytelen bevitellel kapcsolatos
információkkal. Ezek az információk az OTRS értesítési szakaszában
találhatók meg. A következő bemenet felhasználói felülete csak azután
jelenik meg, miután a jelenlegi űrlap helyesen lett kitöltve.
</para>

<para>
<orderedlist numeration="arabic" >
<listitem>
    <para>
        <emphasis>Általános specifikációk</emphasis>. Ez a szerkesztési varázsló
első oldala (lásd a lenti ábrát).
    </para>

    <para>
    <screenshot>
<screeninfo>Általános specifikációk</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-edit-general.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
    </para>

    <para>
        <emphasis>Ábra: Egy jelentés általános specifikációinak
szerkesztése.</emphasis>
    </para>


    <para>
        Az ábrán látható képernyőn nagyszámú közös specifikáció és beállítás
található, amelyeket szerkeszteni lehet:
    </para>

    <para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Cím</emphasis>. Tükröznie kell tömören a statisztika célját.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Leírás</emphasis>. Több leíró információ a jelentés
meghatározásáról, beállítási paramétereinek típusáról, stb.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Dinamikus objektum</emphasis>. Ha az OTRS telepítés különféle
dinamikus objektumokat biztosít, akkor azok közül egy választható. Az
objektumok megfelelnek bizonyos modulok követelményeinek.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Statikus fájl</emphasis>. Általában ez a választás nem látható,
mivel csak azok a statikus fájlok vannak megjelenítve, amelyek még nincsenek
hozzárendelve egyetlen jelentéshez sem. Ha a „Statikus fájl” meg van
jelenítve, akkor is fontos a lehetőség mező bepipálása és egy előállítási
mód kiválasztása (dinamikus egy dinamikus objektummal, vagy statikus egy
fájllal). Ha egy statikus fájl kiválasztásra kerül, akkor a bemenet 2-től
4-ig terjedő felhasználói felületei nem jelennek meg, mivel a statikus fájl
tartalmazza az összes szükséges konfigurációs beállítást.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Jogosultsági beállítások</emphasis>. Azon csoportok (és
következésképpen ügyintézők) korlátozásának megkönnyítése, akik később
megtekinthetik és előállíthatják az előre beállított jelentéseket. Így a
különféle jelentések hozzárendelhetők a különböző részlegekhez és
munkacsoportokhoz, akiknek erre szüksége van. Lehetséges egy jelentést
különféle csoportokhoz is rendelni.
            </para>

            <para>
                1. példa: A „stats” csoport lett kiválasztva. A jelentés megtekinthető az
összes olyan felhasználónak, akiknek legalább csak olvasható jogaik vannak a
„stats” csoportnál. Ez a hozzáférés alapértelmezetten elérhető.
            </para>

            <para>
                2. példa: Egy „értékesítés” nevű csoport lett kiválasztva. Az „értékesítés”
csoportnál a csak olvasható jogokkal rendelkező összes felhasználó
megtekintheti a statisztikát a nézet módban, és előállíthatja azt. Azonban a
jelentés nem lesz elérhető megtekintésre a többi felhasználónak.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Formátum</emphasis>. A statisztika kimeneti formátuma: a
beállítástól függően a következő formátumok közül egy vagy több választható
ki:
            </para>

            <para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        CSV.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Nyomtatás.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-vonalak.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-oszlopok.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-vízszintes-oszlopok.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-pontok.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-vonalak-pontok.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-terület.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        grafikon-torta.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Grafikonméret</emphasis>. A diagram méretének kiválasztása
képpontban. Ez a választás csak akkor szükséges, ha egy grafikus kimeneti
formátum lett kiválasztva a „Formátum” alatt. Az összes általában használt
grafikai méretet az OTRS adminisztrátora határozza meg a
rendszerbeállításokban. A jelentés beállításakor az ügyintéző előre
kiválaszthatja az összes fontos formátumot.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Összegző sorok</emphasis>. Azt jelzi, hogy a jelentés ki van-e
egészítve egy olyan oszloppal, amely cellái a megfelelő sorok összegét
tartalmazzák.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Összegző oszlopok</emphasis>. Azt jelzi, hogy a jelentés ki van-e
egészítve egy olyan sorral, amely cellái a megfelelő oszlopok összegét
tartalmazzák.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                <emphasis>Gyorsítótár</emphasis>. Megadja, hogy az előállított jelentés
használjon-e gyorsítótárat a fájlrendszeren. Ez számítási erőforrást és időt
takarít meg, ha a jelentést újra meghívják, de csak akkor kell használni, ha
a jelentés tartalma már nem változik.
            </para>

            <para>
                A gyorsítótárazás automatikusan meg lesz akadályozva, ha a jelentés nem
tartalmaz időmegjelölés értékeket, vagy ha egy időmegjelölés érték a jövőbe
mutat.
            </para>

            <para>
                Ha egy gyorsítótárazott jelentést szerkesztenek, akkor az összes
gyorsítótárazott adat törlésre kerül.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
                            <emphasis>Érvényesség</emphasis>. Ez beállítható „érvénytelenre”, ha egy
előre beállított jelentést átmenetileg tilos futtatni valamilyen okból. A
jobb oldali panel alján lévő „Kezdés” gomb ekkor többé nem jelenik meg. A
jelentést többé nem lehet előállítani.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
        <emphasis>Az elem meghatározása az X-tengelyhez</emphasis>. Ez az X-tengely
ábrázolásánál használt elem, vagy ha táblákat használnak, akkor az
X-tengelyre alkalmazott oszlop nevének beállítása (lásd az ábrát).
    </para>

    <para>
    <screenshot>
<screeninfo>Az elem meghatározása az X-tengelyhez.</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-edit-xaxis.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
    </para>

    <para>
        <emphasis>Ábra: Az elem meghatározása az X-tengelyhez.</emphasis>
    </para>

    <para>
    Mindenek előtt egy elem kerül kijelölésre a lehetőség mező
használatával. Ezután az elem kettő vagy több jellemzőjét kell
kiválasztani. Ha nem kerül jellemző kiválasztásra, akkor az összes jellemző
használva lesz, beleértve azokat is, amelyek a jelentés beállítása után
lesznek hozzáadva.
    </para>

    <para>
    Ha a „Rögzített” beállítás le van tiltva, akkor a jelentést előállító
ügyintéző megváltoztathatja a megfelelő elem jellemzőit a „Nézet”
felhasználói felületen.
    </para>

    <para>
    Az időszaktól és a skálától eltérő időelemeket fel kell tüntetni. Az elemek
típusa és száma a használt dinamikus objektumtól és változattól származik
attól függően.
    </para>

    <para>
    Ha minden bemenet helyes, akkor a „Következő” gomb az „Adatsorok” űrlapra
vezet. Lehetőség van a visszalépésre is a korábbi szakaszok szerkesztéséhez.
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
        <emphasis>Az adatsorok specifikációja</emphasis>.
    </para>

    <para>
    A jelentés beállításának ebben a harmadik lépésében az adatsorok vannak
meghatározva (lásd a lenti ábrát). Ezek fogják később megformázni az egyes
grafikonokat vagy a különféle sorozatokat egy táblázatos nézeten belül.
    </para>

    <para>
    <screenshot>
<screeninfo>Az adatsorok meghatározása</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-edit-valueseries.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
    </para>

    <para>
        <emphasis>Ábra: Az adatsorok meghatározása.</emphasis>
    </para>

    <para>
    Ha egy elemet kiválasztanak, akkor minden egyes kiválasztott jellemző egy
adatsornak fog megfelelni (lásd a lenti példát).
    </para>

    <para>
    <example id="stats-value-series-1">
    <title>Egy adatsor meghatározása - egy elem</title>

    <para>
    Elem várólista:
    </para>

    <para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>
            1. adatsor = Raw
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
            2. adatsor = Junk
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
            …
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    </para>
    </example>
    </para>

    <para>
    Ha két elemet választanak ki, akkor az első elem minden egyes kiválasztott
jellemzője össze lesz kapcsolva a második elem egy jellemzőjével egy adatsor
kialakításához (lásd a lenti példát).
    </para>

    <para>
    <example id="stats-value-series-2" >
    <title>Egy adatsor meghatározása - két elem </title>

    <para>
    1. elem várólista, 2. elem állapot:
    </para>

    <para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>
            1. adatsor = Raw - nyitott
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
            2. adatsor = Raw - sikeresen lezárva
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
            3. adatsor = Junk - nyitott
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
            4. adatsor = Junk - sikeresen lezárva
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    </para>
    </example>
    </para>

    <para>
    Három vagy több elem kiválasztása nem engedélyezett.
    </para>

    <para>
    Továbbá ugyanazokat a feltételeket alkalmazza a jellemzők kiválasztására és
a „Rögzített” jelölőnégyzetre mint az „X-tengely” kiválasztására:
    </para>

    <para>
    <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>
            Ha az elemnek nincsenek jellemzői kiválasztásra, akkor az összes jellemző
használva lesz, beleértve azokat is, amelyek a jelentés beállítása után
lesznek hozzáadva.
            </para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>
            Ha a „Rögzített” beállítás le van tiltva, akkor a jelentést előállító
ügyintéző megváltoztathatja a megfelelő elem jellemzőit.
            </para>
        </listitem>
    </itemizedlist>
    </para>
</listitem>
<listitem>
    <para>
        <emphasis>Megkötések beállítása a jelentéshez</emphasis>. Ez a beállítás
negyedik, egyben utolsó lépése (lásd a lenti ábrát). A megkötések az
eredmények korlátozását szolgálják a kiválasztott ismérvekre. Számos esetben
egyáltalán nem lehet megkötéseket beállítani.
    </para>

    <para>
    <screenshot>
<screeninfo>Megkötések meghatározása</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-edit-restrictions.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
    </para>

    <para>
        <emphasis>Ábra: Megkötések meghatározása.</emphasis>
    </para>

    <para>
    Miután az összes megkötés be lett állítva, a jelentés beállítása a
„Befejezés” gomb megnyomásával fejezhető be.
    </para>
</listitem>
</orderedlist>
</para>
</section>

<section id="stats-import">
<title>Importálás</title>

<para>
Az importálás felhasználói felülete (lásd a lenti ábrát) a „Statisztikák”,
majd az „Importálás” hivatkozás választásával érhető el a navigációs
sávról. Alternatívaként az áttekintő képernyőn lévő Importálás gomb
megnyomása is ugyanazt az eredményt éri el. A jelentéshez „írás-olvasás”
jogok szükségesek.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Az importálás felhasználói felülete</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/stats-import.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"/></screenshot>
</para>

<para>
    <emphasis>Ábra: Az importálás felhasználói felülete.</emphasis>
</para>

<para>
Megkönnyíti a jelentések importálását és nagyon hasznos funkcionalitás,
amikor egyesítve van a modul exportálási funkciójával. A statisztikák
kényelmesen létrehozhatók és tesztelhetők a tesztrendszereken, majd
importálhatók a termelési rendszerre.
</para>

<para>
Az importálás egy egyszerű fájlfeltöltéssel történik meg. Az importált
jelentés „Nézet” felhasználói felülete azután automatikusan megnyílik.
</para>
</section>

</section>

<section id="stats-managing-the-module">
<title>A statisztikák modul adminisztrációja az OTRS adminisztrátora által</title>

<para>
Ez a szakasz információkat nyújt a statisztikák modullal foglalkozó OTRS
adminisztrátor feladatairól és felelősségeiről.
</para>

<section id="stats-permissions" >
<title>Jogosultság-beállítások, csoportok és várólisták</title>

<para>
Nem lesznek új várólisták és/vagy csoportok létrehozva, amikor a
statisztikák modul telepítésre kerül.
</para>

<para>
A modul regisztrációjának alapértelmezett beállítása a „stats” csoportban
lévő összes ügyintézőnek megadja a statisztikák modulhoz való hozzáférés
jogosultságát.
</para>

<para>
Hozzáférés a jogosultság-beállítások szerint:
</para>

<para>
<itemizedlist>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>írható-olvasható</emphasis>. Lehetővé teszi a statisztikák és
jelentések beállítását.
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
            <emphasis>csak olvasható</emphasis>. Megakadályozza az előre beállított
statisztikák és jelentések előállítását.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</para>

<para>
Az OTRS adminisztrátor dönti el, hogy az előre beállított jelentések
előállításához jogosultsággal rendelkező ügyintézőkhöz hozzá legyenek-e
rendelve a csak olvasható jogok a „stats” csoportban, vagy hogy a megfelelő
csoportok legyenek-e hozzáadva a modul regisztrációjához a
rendszerbeállításokban.
</para>
</section>

<section id="stats-sysconfig" >
<title>Rendszerbeállítások</title>

<para>
A <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Stats">Framework:Core::Stats</link>,
a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Stats::Graph">Framework:Core::Stats::Graph</link>
és a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Agent::Stats">Framework:Frontend::Agent::Stats</link>
rendszerbeállítás csoportok az összes beállítási paramétert tartalmazzák a
statisztikák modul alap beállításához. Emellett a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Agent::ModuleRegistration:Frontend::Module_AgentStats">$Self-&gt;{'Frontend::Module'}-&gt;{'AgentStats'}</link>
beállítási paraméter vezérli a modulok és ikonok elrendezését és
regisztrációját a statisztikák modulon belül.
</para>
</section>

</section>

<section id="stats-managing-the-stats-module-by-the-sysadmin" >
<title>A statisztikák modul adminisztrációja a rendszer adminisztrátora által</title>

<para>
Általában nem szükséges rendszer adminisztrátor a statisztikák modul
működtetéséhez, beállításához és karbantartásához. Azonban a rendszer
adminisztrátornak egy kis háttérinformációt adunk ezen a ponton.
</para>

<note>
<para>
A fájlútvonalak az OTRS saját könyvtárának alkönyvtáraira hivatkoznak (a
legtöbb esetben az <filename>/opt/otrs</filename> könyvtárra).
</para>
</note>

<section id="stats-db-table" >
<title>Adatbázis tábla</title>

<para>
Az összes jelentés beállításai XML-ben vannak megvalósítva és
adminisztrálva, és emiatt az „xml_storage” adatbázis táblában vannak
eltárolva. Az egyéb modulok is ezt a táblát használják, amelyek tartalma
XML-formátumban van megadva.
</para>

</section>

<section id="stats-filelist" >
<title>Az összes fájl listája</title>

<para>
A következő fájlok szükségesek a statisztikák modul precíz működéséhez:
</para>

<para>
<itemizedlist>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/System/Stats.pm</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Modules/AgentStats.pm</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/System/CSV.pm</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsOverview.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsDelete.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsEditSpecification.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsEditRestrictions.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsEditXaxis.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsEditValueSeries.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsImport.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsPrint.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/Output/HTML/Standard/AgentStatsView.dtl</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>Kernel/System/Stats/Dynamic/Ticket.pm</filename>
        </para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>
        <filename>bin/otrs.GenerateStats.pl</filename>
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>
</para>
</section>

<section id="stats-caching" >
<title>Gyorsítótárazás</title>

<para>
Az, hogy egy statisztika eredményei gyorsítótárazandók-e vagy sem, a
beállításokban állítható be. A gyorsítótárazott jelentések eredményei
fájlokként vannak tárolva az OTRS telepítésnek a
<filename>var/tmp</filename> könyvtárában (a legtöbb esetben az
<filename>/opt/otrs/var/tmp</filename> könyvtárban).
</para>

<para>
A gyorsítótárazott statisztikák a „Stats” előtag alapján ismerhetők fel.
</para>

<para>
Ha az adatok elvesznek, az nem okoz jelentős károkat. A jelentés következő
meghívásának alkalmával a statisztikák modul többé nem fogja megtalálni a
fájlt, és így egy új jelentést fog előállítani. Természetesen valószínűleg
egy kicsit tovább fog tartani a futtatása.
</para>
</section>

<section id="stats-mkstats" >
<title>otrs.GenerateStats.pl</title>

<para>
Ez a fájl a <filename>bin</filename> könyvtárban van elmentve. Megkönnyíti a
jelentés előállítását a parancssorból.
</para>

<para>
Egy példaként nézze meg a parancssori hívást a következő parancsfájlban.
</para>

<para>
<programlisting>
bin> perl otrs.GenerateStats.pl -n 10004 -o /output/dir
</programlisting>
</para>

<para>
    <emphasis>Parancsfájl: Egy jelentés előállítása a parancssorból.</emphasis>
</para>

<para>
A „Stat# 10004” statisztika beállításából származó jelentés CSV-fájlként
lesz előállítva és elmentve a <filename>/output/dir</filename> könyvtárban.
</para>

<para>
Az előállított jelentés elküldhető e-mailben is. További információk
hívhatók elő a lenti parancsfájlban lévő paranccsal.
</para>

<para>
<programlisting>
bin> perl otrs.GenerateStats.pl --help
</programlisting>
</para>

<para>
    <emphasis>Parancsfájl: Információk beszerzése az otrs.GenerateStats.pl
fájlról.</emphasis>
</para>

</section>

<section id="stats-cron" >
<title>Automatizált statisztika-előállítás - Cron-feladat</title>

<para>
Általában nincs értelme a jelentések kézi előállításának a parancssoron
keresztül, mivel a statisztikák modul egy kényelmes grafikus felhasználói
felülettel rendelkezik. Azonban a jelentések kézi előállítása értelmet nyer,
amikor egy cron-feladattal egyesítik.
</para>

<para>
Képzelje el a következő forgatókönyvet: Minden hónap első napján az
osztályvezetők jelentést szeretnének kapni az előző hónapról. Egy
cron-feladat és egy parancssori hívás egyesítésével a jelentések elküldhetők
nekik automatikusan e-mailben.
</para>

</section>

<section id="stats-static" >
<title>Statikus statisztikák</title>

<para>
A statisztikák modul megkönnyíti a statikus statisztikák
előállítását. Minden egyes statikus statisztikához létezik egy fájl,
amelyben annak tartalma pontosan meg van határozva.
</para>

<para>
Ily módon nagyon összetett statisztikák is előállíthatók. A hátránya az,
hogy nem különösebben rugalmasak.
</para>

<para>
A fájlok a <filename>Kernel/System/Stats/Static/</filename> könyvtárba
vannak elmentve.
</para>
</section>

<section id="stats-using-old-stats" >
<title>Régi statikus statisztikák használata</title>

<para>
Az OTRS 1.3-as és 2.0-ás előzetes verziói már megkönnyítették a statisztikák
/ jelentések előállítását. Az OTRS 1.3-as és 2.0-ás verzióinak különféle
jelentései, amelyek speciálisan lettek kifejlesztve, hogy kielégítsék az
ügyfelek követelményeit, használhatók az OTRS jelenlegi verzióiban is.
</para>

<para>A fájlokat pusztán csak át kell helyezni a
<filename>Kernel/System/Stats/</filename> útvonalról a
<filename>Kernel/System/Stats/Static/</filename> könyvtárba. Továbbá a
megfelelő parancsfájl csomagnevét „::Static” névre kell módosítani.
</para>

<para>
A következő példa azt mutatja be, hogy hogyan kell az első útvonalat
módosítani.
</para>

<para>
<programlisting>
    package Kernel::System::Stats::AccountedTime;
</programlisting>
</para>

<para>
<programlisting>
    package Kernel::System::Stats::Static::AccountedTime;
</programlisting>
</para>
</section>

<section id="stats-default-stats" >
<title>Alapértelmezett statisztikák</title>

<para>„Nem szükséges mindig újra feltalálni a kereket…”
</para>

<para>
A statisztikák modul különféle alapértelmezett jelentéseket biztosít. Azok a
jelentések, amelyek minden OTRS felhasználó számára érdekesek, a jövőben
hozzá lesznek adva a statisztikák modul csomagjának alapértelmezett
jelentéskészletéhez. Az alapértelmezett jelentések XML-formátumban vannak
elmentve a statisztikák modulban a <filename>scripts/test/sample/</filename>
könyvtárban.
</para>

</section>

</section>

</section>
