<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="time">
<title>Az idővel kapcsolatos funkciók</title>

<section id="time-settings">
<title>Nyitvatartási idők, munkaszüneti napok és időzónák beállítása</title>

<para>
Az OTRS-ben lévő néhány funkció - mint például az eszkalációk és a <link
linkend="unlock-tickets">jegyek automatikus feloldása</link> - a
nyitvatartási idők, az időzónák és a munkaszüneti napok megfelelő
beállításától függ. Ezeket a <link linkend="sysconfig">rendszerbeállítási
felületen</link> keresztül a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time">Framework &gt;
Core::Time</link> beállítással határozhatja meg. A nyitvatartási idők, a
munkaszüneti napok és az időzónák különböző beállításait is megadhatja
különálló „naptárakként” a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time::Calendar1">Framework &gt;
Core::Time::Calendar1</link> paramétertől a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time::Calendar9">Framework &gt;
Core::Time::Calendar9</link> paraméterig. A naptárak meghatározhatók <link
linkend="adminarea-queue">várólista beállításonként</link> vagy
SLA-szinteken. Ez azt jelenti, hogy például megadhat egy naptárat egy 5×8-as
nyitvatartási idővel a „szabványos” SLA-hoz, de létrehozhat egy különálló
naptárat 7×24 órás támogatással az „arany” SLA-hoz, valamint beállíthat egy
naptárat a „támogatás-USA” várólistához a „támogatás-Japán” várólistától
eltérő időablakkal. Az OTRS legfeljebb 99 különféle naptárat tud kezelni.
</para>

<section id="TimeWorkingHours">
<title>Nyitvatartási idők</title>

<para>
Állítsa be a munkaidőt a rendszerénél a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeWorkingHours">Framework
&gt; Core::Time::TimeWorkingHours</link> rendszerbeállításban, vagy az adott
naptárnál a naptár beállításaiban. Az OTRS egyórás felbontást tud kezelni. A
8, 9, 10 … 17 négyzetek bejelölése felel meg a 8.00 - 18.00 óra közötti
nyitvatartási időnek.
</para>

<para>
Csak nyitvatartási idő alatt eszkalálódhatnak jegyek, csak ekkor küldhetők
értesítések az eszkalált és függőben lévő jegyekhez, és csak ekkor oldhatók
fel jegyek.
</para>
</section>


<section id="TimeVacationDays">
<title>Rögzített dátumú munkaszüneti napok</title>

<para>
Azok a munkaszüneti napok, amelyek minden évben egy rögzített dátumra esnek
(mint például Újév napja vagy Március 15.), a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeVacationDays">TimeVacationDays</link>
paraméterben adhatók meg, vagy az 1-9. naptáraknál a megfelelő szakaszokban.
</para>

<para>
A jegyek nem lesznek sem eszkalálva, sem feloldva a TimeVacationDays
beállításban meghatározott dátumokon.
</para>

<note>
<para>
Alapértelmezetten az OTRS a <emphasis>német</emphasis> munkaszüneti napokkal
telepítve érkezik.
</para>
</note>

</section>

<section id="TimeVacationDaysOneTime">
<title>Mozgó munkaszüneti napok</title>

<para>
Az olyan munkaszüneti napok, mint például a húsvét, amelyeknek nincs évente
rögzített dátuma, hanem minden évben változik, azok a <link
linkend="ConfigReference_Framework:Core::Time:TimeVacationDaysOneTime">TimeVacationDaysOneTime</link>
beállításban adhatók meg.
</para>

<para>
A jegyek nem lesznek eszkalálva és nem lesznek feloldva a
TimeVacationDaysOneTime beállításban meghatározott dátumokon.
</para>

<note>
<para>
Az OTRS nem szállít semmilyen előre telepített egyszeri munkaszüneti napot
sem. Ez azt jelenti, hogy hozzá kell adnia a rendszerhez az ilyen
munkaszüneti napokat - mint például a húsvétot vagy a pünkösdöt - az OTRS
beállításakor.
</para>
</note>

</section>

</section>

<section id="unlock-tickets">
<title>Automatizált feloldás</title>

<para>
A zárolt jegyeket automatikusan fel tudja oldani a rendszer. Ez a
szolgáltatás akkor lehet hasznos, ha például egy ügyintéző olyan jegyeket
zárolt, amelyeket fel kellene dolgozni, de valamilyen okból nem dolgozik
velük, mondjuk mert irodán kívül van egy vészhelyzetben. Az automatizált
feloldási szolgáltatás egy megadott idő után feloldja a jegyeket annak
biztosítása érdekében, hogy a zárolt jegyek ne legyenek elfelejtve, ezáltal
lehetővé téve a többi ügyintézőnek azok feldolgozását.
</para>

<para>
Egy jegy feloldása előtti időmennyiség a <link
linkend="adminarea-queue">várólista beállításaiban</link> adható meg minden
egyes várólistánál. A <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::Ticket::Unlock</filename> parancs végzi el a jegyek automatizált
feloldását, amely időszakosan egy cron-feladatként kerül végrehajtásra.
</para>

<para>
A feloldott jegyekről csak azoknak az ügyintézőknek lesznek értesítések
kiküldve, akiknek a „Saját várólistáiba” be van állítva a feloldott
jegyekkel rendelkező várólista, és akik bekapcsolták a feloldott jegyekről
szóló értesítést a személyes <link
linkend="user-preferences">beállításaikban</link>.
</para>

<para>
A jegyek akkor lesznek feloldva, ha a következő feltételek mindegyike
teljesül:
</para>

<itemizedlist>
<listitem>
<para>
Meg van határozva egy <emphasis>feloldási időkorlát</emphasis> annál a
várólistánál, amelyben a jegy található.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
A jegy <emphasis>zároltra</emphasis> van állítva.
</para>
</listitem>
<listitem>
<para>
A jegy állapota <emphasis>nyitott</emphasis>.
</para>
</listitem>
</itemizedlist>

<para>
A feloldási időzítő akkor lesz visszaállítva, ha egy ügyintéző egy új külső
bejegyzést ad hozzá a jegyhez. Ez a következő típusok bármelyike lehet:
<emphasis>email-external</emphasis>, <emphasis>phone</emphasis>,
<emphasis>fax</emphasis>, <emphasis>sms</emphasis> vagy
<emphasis>note-external</emphasis>.
</para>

<para>
Ha a jegyben lévő utolsó bejegyzést egy ügyintéző hozta létre, és egy ügyfél
egy másikat ad hozzá vagy a weben keresztül, vagy egy e-mailre történő
válaszként, akkor is vissza lesz állítva a feloldási időzítő.
</para>

<para>
Az utolsó olyan esemény, amely vissza fogja állítani a feloldási időzítőt,
akkor lesz, amikor a jegy egy másik ügyintézőhöz kerül hozzárendelésre.
</para>

</section>

</section>
