<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<section id="monitoring-tickets" >
<title>Jegyfelelősség és jegymegfigyelés</title>

<para>
Az OTRS 2.1-es verziójától lehetőség van egy olyan személy hozzárendelésére,
aki egy jegyért felel, egyúttal annak tulajdonosa. Emellett a jegyhez
kapcsolt összes tevékenységet megfigyelheti valaki más, aki nem a
jegytulajdonos. Ezt a két funkcionalitást a jegyfelelős és a jegymegfigyelés
szolgáltatásokkal valósították meg, és elősegíti a feladatok
hozzárendelését, valamint a hierarchikus csapatszerkezeten belüli munkát.
</para>

<section id="ticket-responsible" >
<title>Jegyfelelősség</title>

<para>
A jegyfelelősség szolgáltatás megkönnyíti egy jegy teljes feldolgozását egy
olyan ügyintézővel, aki nem a jegytulajdonos. Így egy olyan ügyintéző, aki
zárolt egy jegyet, átadhatja egy másik ügyintézőnek - aki nem a
jegytulajdonos - annak érdekében, hogy a második válaszoljon egy
ügyfélkérésre. Miután foglalkoztak a kéréssel, az első ügyintéző
visszavonhatja a jegyfelelősséget a második ügyintézőtől.
</para>

<para>
A <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::Ticket:Ticket::Responsible">Ticket::Responsible</link>
beállítási paraméterrel kapcsolható be a jegyfelelősség szolgáltatás. Ennek
hatására három új hivatkozás fog megjelenni egy nagyított jegynek a
jegytevékenységek menüjében az ügyintézői felületen.
</para>

<para>
A jegyfelelősség a jegytartalom előhívásával és a „Felelős” hivatkozásra
kattintva rendelhető hozzá egy nagyított jegynek a jegytevékenységek
menüjében az ügyintézői felületen (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Felelős hivatkozás egy jegynagyításnál</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/ticket-zoom-responsible.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: Egy jegy felelősségének megváltoztatása annak nagyított
nézetében.</emphasis>
</para>

<para>
Miután rákattintott a „Felelős” hivatkozásra, egy felugró párbeszédablak fog
megnyílni a jegy felelősségének megváltoztatásához (lásd a lenti ábrát). Ez
a párbeszédablak használható egy üzenet küldéséhez is az új felelős
ügyintézőnek.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Jegyfelelősség felugró párbeszédablak</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/ticket-responsible.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: Felugró párbeszédablak egy jegy felelősségének
megváltoztatásához.</emphasis>
</para>

<para>
Az összes jegy listája, amelynél egy ügyintéző felelős, az OTRS ügyintézői
felületének felelős nézetén keresztül érhető el, amint a jegyfelelősség
szolgáltatást bekapcsolták.
</para>

</section>

<section id="ticket-watcher">
<title>Jegymegfigyelés</title>

<para>
Az OTRS 2.1-es verziójától a kiválasztott ügyintézők egyfajta felügyelőkként
megfigyelhetnek bizonyos jegyeket a rendszeren belül a jegymegfigyelő
szolgáltatás használatával anélkül, hogy feldolgoznák azokat.
</para>

<para>
A jegymegfigyelő szolgáltatás a <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::Watcher">Ticket::Watcher</link>
beállítási paraméterrel kapcsolható be, amely új hivatkozásokat ad hozzá a
műveletek eszköztárhoz. A <link
linkend="ConfigReference_Ticket:Core::TicketWatcher:Ticket::WatcherGroup">Ticket::WatcherGroup</link>
használatával egy vagy több felhasználói csoport is meghatározható a jegyek
megfigyeléséhez való jogosultsággal.
</para>

<para>
Annak érdekében, hogy megfigyeljen egy jegyet, menjen annak a nagyított
nézetéhez, és kattintson a „Feliratkozás” hivatkozásra a jegytevékenységek
menüjében (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Feliratkozás hivatkozás egy jegynagyításnál</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/ticket-subscribe.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: Feliratkozás egy jegy megfigyelésére annak nagyított
nézetében.</emphasis>
</para>

<para>
Ha többé nem szeretne megfigyelni egy adott jegyet, akkor menjen annak a
nagyított nézetéhez, és kattintson a „Leiratkozás” hivatkozásra a
jegytevékenységek menüjében (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Leiratkozás hivatkozás egy jegynagyításnál</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/ticket-unsubscribe.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: Leiratkozás egy jegy megfigyeléséről annak nagyított
nézetében.</emphasis>
</para>

<para>
Az összes megfigyelt jegy listája az OTRS ügyintézői felületének megfigyelt
nézetén keresztül érhető el (lásd a lenti ábrát), amint a jegymegfigyelő
szolgáltatást bekapcsolták.
</para>

<para>
<screenshot>
<screeninfo>Postafiók: megfigyelt jegyek</screeninfo> <graphic
fileref="screenshots/ticket-subscribe-mailbox.png" scalefit="1" width="100%"
contentdepth="100%"></graphic></screenshot>
</para>

<para>
<emphasis>Ábra: Megfigyelt jegyek nézete.</emphasis>
</para>
</section>

</section>
