<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
<title>OTRS Help Desk</title>

<abstract>
    <para>
        Hii sura inaelezea vipengele vya OTRS Help Desk (OTRS) Utapata taarifa
kuhusu mahitaji ya programu na vifaa kwa ajili ya OTRS. Kwa zaidi katika
sura hii utajifunza jinsi ya kupata usaidizi wa ki biashara kwa OTRS,
ukihitaji, na jinsi ya kuwasiliana na jamii.
    </para>
</abstract>

<section id="otrs-basics">
    <title>Misingi</title>

    <para>
        OTRS Help Desk (OTRS) ni programu tumizi ya wavuti ambayo inasakinishwa
katika seva ya wavuti na inaweza kutumika na kivinjari wavuti.
    </para>
    <para>
        OTRS imegawanywa katika vijenzi tofauti. Kijenzi kikuu ni kiunzi cha OTRS
ambacho kina kazi kuu zote za mfumo wa tiketi na
programu-tumizi. Inawezekana kusakinisha programu-tumizi za ziada kama
moduli za OTRS::ITSM, ushirikiano na ufumbuzi wa Ufuatiliaji wa Mtandao,
msingi wa maarifa (Maswali yanayoulizwa mara kwa mara), na kadhalika.
    </para>
</section>

<section id="features-of-otrs">
    <title>Vipengele</title>

    <para>
        OTRS ina vipengele vingi. Orodha ifwatayo inatoa mapitio ya vipengele muhim
vilivyopo katika kiunzi cha OTRS.
    </para>

    <section>
    <title>Kiolesura cha mtumiaji</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS inakuja na wavuti za kiolesura mpya na tofauti kwa ajjili ya wakala na
wateja.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Inaweza kutumika katika kivinjari wavuti kipya, ikijumuisha utayari wa
retina na jukwaa jongevu.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Kiolesura cha wavuti kinaweza kugeuzwa kukufaa kwa dhima na dhamira zako
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Dashibodi ya wakala ina nguvu na uwezo wa kugeuzwa kukufaa pia ina mapitio
ya tiketi zako na usaidizi wa takwimu za michoro.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Injini panufu ya ripoti inatoa takwimu tofauti tofauti na chaguo la kuratibu
ripori.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Kwa kutumia MchakatoUsimamizi  inawezekana kufafanua skrini za tiketi zako
na michakato (tiketi za mtiririko wa kazi)
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS ina usimamizi wa haki za ndani ambayo inaweza kupanuliwa na orodha
dhibiti ufikivu (ACLs) zilizo hakikiwa.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Ina msaada kwa zaidi ya lugha 30 na majira tofauti ya saa.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Kiolesura cha barua </title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                Ina usaidizi wa barua pepe za MIME pamoja na viambatanishi.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Ina geuza ki otomatiki HTML kwa ujumbe wa matini ghafi (ulinzi ulioongezeka
kwa maudhui nyeti na inawezesha utafutaji wa haraka)
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Barua pepe zinazoingia zinachujwa na kufanyiwa mchakato na sheria ngumu,
mfano kwa barua taka au ugawanyaji wa foleni.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Msaada kwa viwango vya PGP na S/MIME kwa ajili ya usimamizi wa ufunguo/hati
na uchakatishaji wa barua pepe.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Majibu otomatiki, yana sanidika kwa kila foleni.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Taarifa za barua pepe kwa wakala kuhusu tiketi mpya, vinavyofwatia au tiketi
zilizofungiwa.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Inawezekana kufafanua kitambulishi cha tiketi yako ili kutambua
vinavyofuata, mfano. Piga#, Tiketi# au Ombi#. Kuna vizalisha tiketi namba
vingi (vyenye msingi wa tarehe, nasibu na kadh.) Unaweza kuongeza yakwapo
pia. Vinavyofwatia vinaweza kujulikana kwa kurejea kwenye vichwa au tiketi
namba za nje.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Tiketi</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS inatumia tiketi kukusanya mawasiliano yote ya nje na ndani yanayokaa
pamoja. Hizi tiketi zinapangwa kwa foleni.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Kuna njia nyingi za kuangalia tiketi kwenye mfumo (kwa kutegemea Foleni,
Hali, Kupanda ma kadh.) katika ngazi tofauti za undani
(ndogo/kati/kuhakiki).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Historia ya tiketi inarekodi mabadiliko yote kwa tiketi.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Tiketi zinaweza kubadilishwa kwa njia tofauti, kama kujibu, kutuma mbele,
kudunda, kuhamia kwenye foleni nyingine, sasisha sifa (hali, umuhimu na
kadh.), kufunga na uhasibu wa muda wa kazi. Inawezekana kubadilisha tiketi
nyingi kwa mkupuo (vitendo vya mkupuo).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Muda wa kusubiri na muda wa kupanda / usimamizi wa SLA unaruhusu ratiba na
vizuizi vinavyotegemea muda.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Tiketi zinaweza ku unganishwa na tiketi nyingine au vitu vingine mfano
maswali yanayoulizwa mara kwa mara.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Vitendo otomatiki na vya muda kwa tiketi vinawezekana na "WakalaWaKawaida"
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                OTRS inakuja na injini tafuti yenye nguvu ambayo inaruhusu utafutaji tata na
wa nakala kamili kwa tiketi.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>
    <section>
        <title>Mfumo</title>
        <itemizedlist>
          <listitem>
            <para>
                OTRS inafanya kazi katika mifumo endeshi mingi (Linux, Solaris, AIX,
FreeBSD, OpenBSD, Mac OS 10.x, Microsoft Windows) na ina usaidizi kwa mifumo
tofauti ya hifadhidata kwa OTRS back-end ya kati (MySQL, PostgreSQL, Oracle,
MSSQL).
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Kiini cha mfumo kinaweza kupanuliwa kwa ku sakinisha vifurushi vya
OTRS. Kuna vifurushi vingi vya bure (mfano FAQ, OTRS::ITSM na vingine) na
pia vifurushi vya FeatureAddon kwa wateja wenye mkataba wa huduma kutoka
kundi la OTRS.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Uunganishaji wa mazingira ya nyuma ya nje kwa ajili ya data za mteja,
mf. kupitia AD, eDirectory au OpenLDAP. Wateja wanaweza kujithibitisha
kupitia hifadhidata, LDAP, HTTPAuth au Radius.
            </para>
          </listitem>
          <listitem>
            <para>
                Kwa kiolesura cha ujumla ni rahisi kuunganisha OTRS na huduma nyingine za
tovuti. Huduma rahisi za tpvuti zinaweza kuunganishwa bila kuunda programu,
mazingira changamano na viendelezi vya kawaida. Kiunganishi cha tiketi cha
OTRS kinaruhusu utengenezaji, usasishaji na utafutaji wa tiketi, kupitia
huduma za tovuti kutoka kwenye programu tumizi nyingine kuacha mbili
zinazohusika.
            </para>
          </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            Sasa tuangalie mabadiliko katika matoleo ya hivi karibuni ya OTRS.
        </para>
    </section>

    <section id="new-features-of-otrs-3.3">
        <title>Vipengele vipya vya OTRS 3.3</title>
        <section>
            <title>Uzalishaji</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Orodha ya tiketi za dashibodi na mapitio ya tiketi za kawaida sasa zinaweza
kuchujwa na safu za tiketi zinazofaa na safu zilizo onyeshwa zina sanidika.</para></listitem>
                <listitem><para>Chombo cha tiketi na mapitio ya kihakiki sasa yanaweza kupangwa.</para></listitem>
                <listitem><para>Imeongeza kifaa cha kalenda kwenye dashibodi ambacho kinaonyesha tiketi kama
matukio.</para></listitem>
                <listitem><para>Imeongeza kifaa kwenye dashibodi ambacho kinaonyesha nambari ya tiketi kwa
hali na kwa foleni katika mfumo wa matriki.</para></listitem>
                <listitem><para>Wakala sasa wanaweza kuweka alama kwa makala muhimu.</para></listitem>
                <listitem><para>Kifaa kipya cha uchaguzi wa mti inafanya ufanyaji kazi na data za mti
(foleni, huduma na kadh.) kuwa wa haraka na rahisi.</para></listitem>
                <listitem><para>Imeongeza usadizi wa kutafuta tarehe zinazoendana (mf. zaidi ya mwezi 1
uliopita ) katika sehemu zinazobadilika za Tarehe na Tarehe/Muda.</para></listitem>
                <listitem><para>Sasa inawezekana kubainisha violezo  (awali "majibu ya kawaida") pia kwa
utengenezaji wa tiketi mpya na upelekaji mbele tiketi.</para></listitem>
                <listitem><para>Orodha ya michakato inayopatikana sasa inaweza kuchujwa na ACLs.</para></listitem>
                <listitem><para>Usaidizi umeongezwa kuanzisha mchakato kutoka kwa kiolesura cha mteja.</para></listitem>
                <listitem><para>Katika sehemu nyingi nakala hazifupishwi tena kwa idadi maalumu ya herufi
("Foleni1..."), lakini badala yake kwa hali za skrini zilizopo. Hii
inawezesha kuona taarifa nyingi zaidi kwa mkupuo.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS sasa iko tayari kwa Retina. Taswira sasa zinaweza kukabiliana na
muonekano wa juu na ikoni za taswira zimebadilishwa na fonti za herufi
kutoka webfont ya FontAwesome .</para></listitem>
                <listitem><para>Kipengele kipya "usimamizi wa dashibodi" kimeongezwa. Hii inawezesha
kuonyesha chati za takwimu kwenye dashibodi. Tafadhali tambua IE8 haina
msaada kwa kipengele hiki.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Kufanya kazi na mifumo ya nje</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>OTRS sasa inaweza kutumia hifadhidata nyingi za kampuni za wateja, shukrani
kwa Cyrille @ belnet-ict.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS sasa inaweza kutunza data za mtumiaji katika maeneo yanayobadilika ya
tiketi kwa hifadhi ya kudumu katika tiketi. Hii itakuwa na faida katika
uarifu.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS sasa inaweza kuweka barua pepe zinazoingia kwa usahihi chini ya tiketi
zilizopo kulingana na nambari ya tiketi kutoka mifumo ya nje.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS sasa inaweza kutafuta barua pepe kupitia miunganiko ya POP3/TLS.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Usanikishaji &amp; Usimamizi</title>
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Kisakinishi cha wavuti sasa kinaweza kuanzisha OTRS katika hifadhidata za
Seva za PostgreSQL, Oracle na SQL mbali na MySQL.</para></listitem>
                <listitem><para>OTRS sasa ina usaidizi kamili wa MySQL 5.6</para></listitem>
                <listitem><para>Kazi za wakala wa kawaida sasa zinaweza kutekelezwa kwa matukio ya tiketi
zilizosanidiwa.</para></listitem>
                <listitem><para>Kihariri kipya cha michoro cha ACL kinafanya uhariri wa ACL kuwa rahisi.</para></listitem>
                <listitem><para>Vichujio vya mkuu wa posta sasa vinaweza kutumia masharti hasi ya kuchuja,
shukrani kwa Renée Bäcker.</para></listitem>
                <listitem><para>Vichujio vya mkuu wa posta sasa vinaweka bayana tarehe za kusubiri na
Mmiliki / Mhusika wa tiketi mpya kwa kutegemea data za barua pepe
zinazoingia.</para></listitem>
                <listitem><para>Nywila za Wateja na Mawakala sasa zinaweza kufanyiwa usimbaji fiche kwa
kutumia kanuni imara ya bcrypt, ambayo ni nzuri zaidi ya SHA.</para></listitem>
                <listitem><para>Icons nyingi sasa kutumia font icon ambayo inafanya rahisi kujenga ngozi
desturi na rangi tofauti ya msingi. Hii pia inaboresha utendaji kwa ujumla
kupitia ndogo kiasi cha (picha) mafaili kupakia.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.2">
        <title>Vipengele vipya vya OTRS 3.2</title>
        <section>
            <title>Inalenga zaidi mteja</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Kituo kipya cha habari kwa wateja kinatoa muonekano mzuri wa dashibodi kwa
mteja (kamouni). Unaweza kuona
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Kupandishwa, kikumbusho, mpya na tiketi zilizo wazi za kampuni ya mteja.</para></listitem>
                        <listitem><para>Watumiaji wa mteja (mawasiliano) wanao milikiwa na kampuni ya huyu mteja, na
hesabu za tiketi zao binafsi na njia za mkato za kutengeneza tiketi zao
mpya.</para></listitem>
                        <listitem><para>Muonekano wa jumla wa hali ya tiketi za kampuni ya mteja.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem><para>Kipengele kipya cha "swichi ya mteja" kinawezesha wakala mwenye ruhusa
zinazo takiwa kuangalia kwenye jopo la mteja pamoja na haki zake.</para></listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Inaweza kugeuzwa kukufaa zaidi</title>
            <section>
                <title>Usimamizi wa mchakato</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para><link linkend="process-management">usimamizi wa mchakato </link> mpya
unawezesha kuwakilisha michakato ndani ya OTRS.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Uboreshaji wa kiolesura cha mteja</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Kiolesura cha wavuti wa mteja sasa kina endana na AJAX na ACLs.</para></listitem>
                    <listitem><para>Sasa inahitaji JavaScript na sio tangamanifu na Internet Explorer 6 au
matoleo la nyuma.</para></listitem>
                    <listitem><para>Katika kiolesura cha mteja, sasa unaweza ku seti chaguo-msingi la aina ya
tiketi kwa tiketi mpya. Pia, sasa unaweza kuficha aina ya tiketi na kutumia
chaguo-msingi kwa tiketi zote zinazotengenzwa kwa kutumia kiolesura cha
mteja.</para></listitem>
                </itemizedlist>
                </section>
            <section>
                <title>Maboresho ya kiolesura cha wakala</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Wakala sasa wanaweza kutafuta tiketi kwa muda wa kupanda.</para></listitem>
                    <listitem><para>Chaguo jipya la kuonyesha SehemuZinazobadilika kama chaguo-msingi katika
kutafuta tiketi.</para></listitem>
                    <listitem><para>Usadifishaji wa matumizi ya skrini katika skrini za tiketi kuzuia
kubiringiza katika madirisha ibukizi. Kwa kila skrini ya tiketi, ukubwa wa
kihariri cha nakalatajiri sasa unaweza kusanidiwa kipekee.</para></listitem>
                    <listitem><para>Sasa inawezakana kupeleka tiketi kwenye foleni nyingine ndani ya maongezi ya
VitendoVyaTiketi (DokezoLaTiketi, FungaTiketi na kadh.) baad aya ku amilisha
sanidi za chaguo. Hii huwa inazimwa. </para></listitem>
                    <listitem><para>Utafutaji wa tiketi utaenda moja kwa moja kwenye skrini ya ku kuza tiketi
endapo tiketi moja itapatikana.</para></listitem>
                    <listitem><para>Uwezo mpya wa kuficha Aina ya Makala kutoka kwenye skrini za
TiketiKitendoKawaida ambazo zinaweza kuwa na manufaa kuweka data zaidi
kwenye dirisha la kivinjari.</para></listitem>
                    <listitem><para>Kuna kifaa kipya cha nje ya ofisi cha ndashibodi ambacho kina orodhesha
wakala wote washirika wasiopatikana kwa muda huo.</para></listitem>
                    <listitem><para>CKEditor 4 mpya inarahisisha na kuimarisha ufanyaji kazi na maudhui zenye
nakala tajiri (kama barua pepe za HTML).</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Maboresho ya utawala</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Taarifa zinazoendeshwa na matukio sasa zinaweza kutumwa kwa Aina za Mtumaji
Nakala maalumu.</para></listitem>
                    <listitem><para>Injini ya takwimu ya OTRS sasa inaelewa 'wiki' kuacha siku, miezi na
miaka. Hii inaipa uwezo wa, kwa mfano tengeneza ripoti za tiketi
'zilizotengenezwa wiki iliyopita', au tengeneza ripoti inayo onyesha tiketi
zilizotengenezwa kwa foleni kwa wiki.</para></listitem>
                    <listitem><para>Inawezekana kuweka mafaili yaliyogeuzwa kukufaa ya DTL (kiolezo) katika
<code>Custom/Kernel/Output/HTML</code>, ili kuchukua nafasi ya mafaili
chaguo-msingi ya mfumo ya DTL kama inavyofanya kazi kwa mafaili ya Perl.</para></listitem>
                    <listitem><para>Katika MsimamiziSMIME sasa inawezekana kuonyesha maudhui ya vyeti
vinavyosomeka na binadamu.</para></listitem>
                    <listitem><para>SysConfig sasa ina uwezo wa ku sanidi mipangilio ya aina za Tarehe na Tarehe
Muda.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Ukuaji bora</title>
            <section>
                <title>Uwekaji nyaraka za tiketi umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Wakati tiketi zinawekwa kwenye nyaraka, taarifa za tiketi au makala ambazo
zinasomwa na wakala zinaweza kutolewa, pia kujiunga kwa wakala kwenye tiketi
kunafutwa. Hii ipo hai kwa kawaida na inasaidia kupunguza idadi ya data
katika hifadhidata kwenye mifumo mikubwa yenye tiketi na wakala wengi.</para></listitem>
                    <listitem><para>Hii pia ni hati mpya ya kuondoa hii data kutoka kwenye nyaraka za tiketi
zilizopo.</para></listitem>
                    <listitem><para>Tiketi za kwenye nyaraka sasa zinaonekana kama 'soma' kwa wakala</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Maboresho ya utendaji</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Usimamizi wa kipindi sasa ni mara 10 zaidi haraka, sana sana kukiwa na
watumiaji hai wengi.</para></listitem>
                    <listitem><para>Sasa inawezekana kuweka ukomo wa idadi ya wakala au watumiaji ambao
wanatumia kwa pamoja/sambamba ili kuzuia kuzidiwa kwa uwezo wa seva.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>Punguzo kubwa katika nambari ya kauli za hifadhidata zilizotekelezwa katika
mapitio ya tiketi na barakoa za tiketi katika mazingira ya mbele ya mteja na
wakala.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Hii itapunguza mzigo kwenye seva za hifadhidata, sana sana kwenye mifumo
mikubwa. Katika baadhi ya kesi OTRS itakuwa inaonekana kuwa na majibu zaidi
(kama mfumo ulipunguzwa kasi na mzigo wa DB au ukawivu).</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Utendaji wa LDAP ulioboreshwa wa ulandanishi wa mtumiaji.</para></listitem>
                    <listitem><para>Utendaji ulioboreshwa wa hifadhi muda wenye ma faili mengi ya hifadhi muda.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>Ina upatanifu zaidi</title>
            <section>
                <title>Kiungo cha maswali yanayoulizwa mara kwa mara cha Kiolesurachakawaida</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Sasa inawezekana kuzipata data za moduli za maswali yanayoulizwa mara kwa
mara (Hifadhidata ya maarifa ya OTRS) kupitia huduma ya tovuti
(KiolesuraChaUjumla). Hii itakuwa ina faida kupachika makala za maswali
yanayoulizwa mara kwa mara kwenye tovuti ya kampuni yako, kwa mfano.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="new-features-of-3.1">
        <title>Vipengele vipya vya OTRS 3.1</title>

        <section>
            <title>KIOLESURA CHA KAWAIDA - Kiunzi cha Huduma ya wavuti</title>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>GI ni mfumo rahisi kuruhusu huduma ya mtandao kuunganishwa kwa OTRS na
maombi ya tatu wa chama.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>OTRS ina pande mbili - kama mtoaji (seva, imeombwa kutoka mbali) au muombaji
(mteja, muombaji wa mbali)</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Miunganiko ya huduma rahisi za tovuti inaweza kutengenezwa bila ya kuunda
programu kwa kusanidi Kiolesura cha Ujumla.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Mazingira changamano yanaweza kujulikana kwa kuongeza viendelezi
vilivyogeuzwa kukufaa ambavyo vinaongeza kanuni za perl kwenye miundombinu
ya kiolesura michorokatika ngazi tofauti za ujenzi.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        <emphasis>Viunganishi</emphasis> Inafichua sehemu za OTRS kwa huduma za
tovuti za Kiolesura cha Ujumla. Kwa mfano, kiunganishi cha tiketi kinafichua
kazi za kutengeneza/kusasisha tiketi, ili zitumike katika huduma ya tovuti
bila kujali usafiri gani wa mtandao unatumika.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Mchakato wa mratibu wa daemon una msaada katika kushughulikia matukio
solandanifu. Hii ni muhimu kuanzisha maombi ya huduma za tovuti
solandanifukutoka kwenye OTRS kwenda kwenye mfumo mwingine, baada ya maombi
ya wakala kujibiwa (mf. wakati tiketi imetengenezwa). Vinginevyo, inaweza
kuzuia majibu, kusababisha kuongezeka kwa muda wa majibu kwa wakala.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            Kwa Kiolesura cha Ujumla, huduma mpya za tovuti zinaweza kusanidiwa kwa
urahisi kwa kutumia moduli za OTRS zilizopo, bila ya kanuni za
ziada. Zinaweza kuunganishwa kutengeneza huduma mpya ya tovuti. Wakati wa
kusanidi muunganiko mpya wa huduma ya mtandao, msimamizi inabidi aongeze:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Huduma mpya ya wavuti katika kiolesura michoro cha mtumiaji cha msimamizi</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Metadata ya msingi (Aina ya usafiri (SOAP), URL na kadhalika) na</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Operesheni zilizopo (sehemu ya kiunganisho) na weka bayana jinsi data katika
kila operesheni zitakavyounganishwa (zinazoingia na zinazotoka)</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
            Kiolesura cha Ujumla cha Anaye eua kitasaidia msimamizi wa OTRS kukagua
jinsi maombi yanavyoingia na jinsi yanavyoshughulikiwa katika matabaka
tofauti.
            </para>
            <section>
                <title>Vipengele vya sasa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Usafiri wa mtandano: SOAP/HTTP. Nyingine kama REST ma JSON zitaongezwa hapo
mbeleni kutegemea na mahitaji ya wateja.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Uunganishaji wa data za usanidi za Kiolesura Michoro cha Mtumiaji kwa ajili
ya mabadiliko ya ufunguo/thamani kulingana na data zinazoingia na
zinazotoka.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Kieuaji michoro cha kukagua usanidi na mtiririko wa taarifa za huduma za
tovuti zilizosanidiwa.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Kiunganishi cha tiketi kinachoruhusu matumizi ya OTRS kama huduma ya tovuti
inayoshughulikia tiketi.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Vipengele vya Baadaye</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Wasafirshaji wa mtandao wa ziada (REST, JSON).</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>GI itabadili KishikoChaiPhone kama mazingira ya nyuma ya programu-tumizi za
simu.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Viunganishi vya ziada vitaongezwa kutoa sehemu nyingi zaidi za OTRS kutumika
na huduma za wavuti (mf. kuruhusu utengenezaji, usasishaji, au ufutaji wa
mawakala, watumiaji, huduma au CIs).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>SEHEMU ZINAZOBADILIKA</title>
            <para>Kipengele cha SehemuZinazobadilika kinachukua nafasi ya tiketi iliyopo na
Nakala Huru ya Makala na Sehemu Huru ya Muda kwa umbizo linalobadilika
ambayo pia itatengeneza fomu maalumu katika OTRS.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>Idadi ya sehemu isiyokuwa na ukomo inaweza kusanidiwa kwa kutumia kiolesura
michoro cha mtumiaji kwa ajili ya usimamizi.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Sehemu zina aina nyingi ambazo zinaweza kutumika kama tiketi na
makala. Zilizopo kwa kawaida ni:</para>
                    <itemizedlist>
                        <listitem>
                            <para>Nakala</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Nakala ya mistari mingi</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Kisanduku tiki</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Kunjuzi</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Chagua-nyingi</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Tarehe</para>
                        </listitem>
                        <listitem>
                            <para>Tarehe na muda</para>
                        </listitem>
                    </itemizedlist>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Aina mpya za sehemu za kawaida (mf. sehemu kawaida ya aina kunjuzi yenye
kiini cha data cha nje) zinaweza kuongezwa kwa juhudi ndogo kwasababu sehemu
hizo zimetengenezwa katika njia ya moduli na zinaweza kuingizwa kirahisi.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Mazingira yajayo ni, SehemuZinazobadilika zitaweza kutumika kwa vitu vingine
tofauti na tiketi au katika moduli za kawaida. Kwa mfano, moduli ya kawaida
inayoongeza vitu vitakavyoshughulikia "Oda" katika OTRS ingeweza kutumia
SehemuZinazobadilika kuambatanisha data/sifa kwenye oda hizo.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Hati ya kusasisha hifadhidata itabadilisha sehemu za Nakala Huru za historia
na mipangilio ya usanidi unaohusiana kuwa muundo mpya.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section>
            <title>MABORESHO YA USIMAMIZI WA TIKETI</title>
            <section>
                <title>Utengenezaji wa tiketi umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Anwani za barua pepe tofauti sasa zinaweza kubaninishwa kama
'Kwa:','Nakala:', au 'Nakala fiche:' wakakti wa kutengeneza simu mpya au
tiketi ya barua pepe.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Usaidizi wa simu zinazoingia</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Simu zinazoingia sasa zinaweza kusajiliwa ndani ya tiketi zilizopo (mpaka
sasa, simu zinazotoka tu ndio zilikua zinasajiliwa ).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Kihakiki cha mapitio ya tiketi kimeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Inawezekana kutenga makala za watumaji wa aina fulani (mf. makala kutoka
mawakala wa ndani) katika SysConfig  zisionyeshwe kwenye moduli ya kihakiki
cha mapitio.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Aina fulani ya makala inaweza kusanidiwa na kuonyesha makala za aina hiyo
kama zilivyopanuliwa kwa kawaida wakati muonekano umefikiwa.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Upelekaji wa tiketi umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Skrini itakayo onyeshwa baada ya kuhamisha tiketi sasa inaweza
kusanidiwa. Machaguo ni muonekano uliokuzwa wa tiketi
(MuonekanoMwishoSkrini) au orodha ya tiketi (MapitioMwishoSkrini).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Vitendo vya mkupuo vimeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Na kitendo cha mkupuo, barua pepe zinazotoka sasa zinaweza kutumwa kwa muda
mmoja. Kwa kuwa tiketi zinaweza kuwa na foleni tofauti, na hizi foleni kila
moja inaweza kuwa na kiolezo tofauti, salamu na saini, hizi hazitumiki
katika barua pepe ya Kitendo cha Mpito.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Kitendo cha mkupuo cha ziada kinaruhusu kusanidi aina ya tiketi kwa tiketi
zilizochaguliwa.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Usanidi wa Kukataa Anwani ya Barua pepe ya Mtumaji</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Hiki kipengele kinaruhusu kusanidi barua pepe badala ya anwani ya msimamizi
kukataa utengenezaji wa tiketi mpya kwa barua pepe. Hiki kipengele kinaweza
kutumika katika kesi zote ambapo wateja hawaruhusiwi kutengeneza tiketi mpya
kwa barua pepe.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>MCHAKATO OTOMATIKI</title>
            <section>
                <title>Matukio ya kupanda yameongezwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>OTRS sasa itatengeneza matukio kwa kila aina ya upandaji (majibu, sasisha na
azimio). Hii inaruhusu kufanya vitendo (kama taarifa) kabla ya upandaji
kufanyika, wakati ukifanyika na wakati upandaji umeisha.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Mtambo wa taarifa umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Moduli mpya ya taarifa za wakala wa ujumla inaruhusu msimamizi wa OTRS
kufafanua ujumbe ambao utaonyeshwa katika mazingira ya mbele ya wakala
wakati wakala anaingia kwenye mfumo.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Mahesabu ya muda yameboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Aina zote za muda sasa zitatafutwa kwa na kutegemeana na seva ya
programu-tumizi tu inayosuluhisha masuala hayo ambayo yamesababishwa na
uhitiliafiani kati ya muda wa masaa wa programu-tumizi na seva za
hifadhidata.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>WakalaWaKawaida ameboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>WakalaWaUjumla sasa anaweza kuchuja kwa muda wa kubadilisha tiketi.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Kwa nyongeza, WakalaWaUjumla anaweza kuseti tiketi yenye jukumu la tiketi
zilizofanana.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section>
            <title>KIOLESURA CHA MTUMIAJI, NAKALA TAJIRI MHARIRI, SETI KIBAMBO</title>
            <section>
                <title>Utendaji wa kiolesura cha mtumiaji umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Kasi ya utungilizaji na muonekano wa makala umboreshwa, shukrani kwa Stelios
Gikas &lt;stelios.gikas@noris.net&gt;!</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Sasisha Mhariri Nakala Tajiri</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Usaidizi wa IOS5 umeongezwa</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Kuzuia quotes inaweza kushoto na kuingia muhimu.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Usasishaji kutoka CKEditor 3.4 kwenda CKEditor 3.6, maboresho yanamaanisha
utolewaji wa  <ulink
url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.5_released">CKEditor 3.5</ulink> na
<ulink url="http://ckeditor.com/blog/CKEditor_3.6_released">CKEditor
3.6</ulink>.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Usaidizi wa IE9 umeboreshwa.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Maongezi yanayoweza kubadilishwa ukubwa.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Msaada wa Msimbosare - Usimbaji wa Ndani Usio-wa-UTF-8 Umeachwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>UTF-8 sasa ndiyo seti kibambo pekee inayoruhusiwa ya OTRS</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Mafaili yote ya lugha yanawekwa kwenye umbizo la UTF-8, ambalo linarahisisha
jinsi zinavyoshughulikiwa na maboresho ya mbeleni ya utaratibu wa utafsiri.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>USAIDIZI WA KIENDESHAJI CHA HIFADHIDATA</title>
            <section>
                <title>Utangamanifu wa KIENDESHAJI cha PostgreSQL umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Usaidizi wa PostgreSQL 9.1 umeongezwa.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Kiendeshaji kipya cha urith sasa kinapatikana kwa PostgreSQL 8.1 na matoleo
ya nyuma.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Utangamanifu wa KIENDESHAJI cha MS SQL umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Kiendeshi cha MS SQL sasa kinahifadhi data za jozi katika VARBINARY badala
ya aina isiyokubalika ya NAKALA na pia NVVARCHAR kuhifadhi tungo za nakala
badala ya VARCHAR (kwa ajili ya msaada wa Msimbosare ulioboreshwa).</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
        <section>
            <title>USHIRIKIANO WA BARUA</title>
            <section>
                <title>Utunzaji wa barua umeboreshwa</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Wakati wa kuunganisha kwenye  akaunti za barua za IMAP, sasa inawezekana
kushughulikia barua pepe kutoka kwenye kabrasha fulani la barua pepe,
tofauti na kabrasha la KISANDUKU POKEZI. </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>OTRS sasa inawza kuunganishwa kwenye seva za IMAP kwa kutumia Transport
Layer security (TLS), ambayo ina manufaa kwa mazingira mapya yenye vikwazo.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>
</section>

<section id="software-requirements">
    <title>Mahitaji ya programu na vifaa</title>

    <para>
    OTRS inaweza kusakinishwa katika mifumo endeshi tofauti. OTRS inaweza
kufanya kazi kwenye Linux na mifumo mingine ya Unix (mf. OpenBSD au
FreeBSD). Unaweza kuitumia pia katika Microsoft Windows. OTRS haina mahitaji
mengi ya vifaa. Tunashauri kutumia mashine yenye japo 2 GHz Xeon au CPU
inayoendana nayo, 2 GB RAM, na kiendeshi diski kuu chenye 160 GB kwa ajili
ya mpangiio mdogo.
    </para>

    <para>
    Kuanzisha OTRS, utahitaji pia kutumia seva ya wavuti na seva ya
hifadhidata. Kuachana na hilo, unatakiwa kusakinisha perl na/au kusakinisha
baadhi ya moduli za ziada za perl kwenye mashine ya OTRS. Seva ya wavuti na
<application>Perl</application> lazima zisakinishwe kwenye mashine sawa na
OTRS. Mazingira ya nyuma ya hifadhidata yanaweza kusakinishwa kwa ndani au
kwenye  mwenyeji mwingine.
    </para>

    <para>
    Kwa ajili ya seva ya tovuti, tunashauri utumiaji wa <application>Seva ya
Apache HTTP</application>, kwasababu moduli yake ya mod_perl inaboresha kwa
asilimia kubwa utendaji wa OTRS. Kuachana na hilo, OTRS inatakiwa kufanya
kazi katika seva yoyote ya tovuti ambayo inaweza kutekeleza hati za Perl.
    </para>

    <para>
    Unaweza kutumia OTRS katika hifadhidata tofauti. Unaweza kuchagua kati ya
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application>,
<application>Oracle</application>, au <application>Microsoft SQL
Server</application>.  Kama ukitumia <application>MySQL</application> una
faida kwamba hifadhidata na baadhi ya mipangilio ya mfumo inaweza kusanidiwa
wakati wa usakinishaji, kupitia mazingira ya mbele ya wavuti.
    </para>

    <para>
    Kwa ajili ya <application>Perl</application>, tunashauri kutumia japo toleo
5.8.8. Utahitaji baadhi ya moduli za ziada ambazo zinaweza kusakinishwa
aidha kwa sheli ya Perl na CPAN, au kupitia meneja kifurushi wa mfumo
endeshi wako (<application>rpm</application>,
<application>yast</application>, <application>apt-get</application>).
    </para>

    <para>Mahitaji ya programu</para>

    <section id="perl-support">
        <title>Usaidizi wa perl</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Perl 5.10 au zaidi</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="webserver-support">
        <title>Usaidizi wa seva ya wavuti</title>
        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>Apache2 + mod_perl2 au zaidi (inapendekezwa)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Seva ya wavuti yenye usaidizi wa CGI (CGI haipendekezwi)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft Internet Information Server (IIS) 6 au zaidi</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>
    </section>

    <section id="database-support">
        <title>Usaidizi wa hifadhidata</title>

        <itemizedlist>
        <listitem>
            <para>MySQL 5.0 au zaidi</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>PostgreSQL 8.0 au zaidi (8.2 au zaidi inashauriwa)</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Oracle 10g au zaidi</para>
        </listitem>
        <listitem>
            <para>Microsoft SQL Server 2005 au zaidi</para>
        </listitem>
        </itemizedlist>

        <para>
            Hiki kifungu katika mwongozo kuhusu <link
linkend="installation-of-perl-modules">usakinishaji wa moduli za Perl</link>
kinaelezea kwa undani jinsi unavyoweza kuanzisha vile vinavyohitajika na
OTRS.
        </para>

        <para>
        Kama ukisakinisha kifurushi jozi cha OTRS, ambacho kilitengenezwa kwa ajili
ya mfumo endeshi wako (rpm, Windows-Kisakinishi), aidha kifurushi kina
moduli zote za Perl zinazohitajika au meneja vifurushi wa mfumo wako
anatakiwa kushughulikia utegemezi wa moduli za Perl zinazohitajika.
        </para>
    </section>

    <section id="webbrowser-support">
        <title>Usaidizi wa kivinjari wavuti</title>
        <para>
            Kutumia OTRS, utakuwa SAWA kama ukitumia kivinjari cha kisasa ambacho msaada
wa JavaScript umewezeshwa. Hatuna usaidizi kwa kivinjari vifuatavyo:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Internet Explorer kabla ya toleo la 8</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Firefox kabla ya toleo la 10</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Safari kabla ya toleo la 5</para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            Tunashauri mara zote kutumia toleo la hivi karibuni la kivinjari chako, kwa
sababu ina utendaji bora wa JavaScript na utungilizaji. Utofauti mkubwa wa
utendaji kati ya vivinjari vilivyotumika unaweza kutokea na data nyingi au
mifumo mikubwa.Tunafurahia kukushauri katika suala hili.
        </para>
    </section>
</section>

<section id="community">
    <title>Jamii</title>

    <para>
    OTRS ina jamii kubwa ya watumiaji. Watumiaji na watengenezaji wanajadili
OTRS na kubadilishana taarifa kuhusu maswaka husika kupitia <link
linkend="additional-resources-mailinglists">orodha ya
watumiwa</link>. Unaweza kutumia orodha ya watumiwa kujadili usakinishaji,
usanidi, matumizi, undani na uendelezaji wa OTRS. Unaweza kuripoti makosa ya
programu katika <link linkend="additional-resources-bugtracking">mfumo wetu
wa kufuatilia makosa</link>.
    </para>

    <para>
    Kurasa ya nyumbani ya jamii ya OTRS ni: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
    </para>
</section>

<section id="commercial-support-for-otrs">
    <title>Huduma za kitaalamu za OTRS</title>

    <para>
        Ikiwa unahitaji msaada katika kusanidi au kugeuza kukufaa OTRS au unataka
kuwa upande wenye usalama usisiste kuwasiliana nasi: Tunatoa huduma pana ya
kitaaluma kama msaada kwa kampuni kubwa dunia nzima, ushauri na uhandisi
ikijumuisha ubunifu wa michakato, utekelezaji, kugeuza kukufaa, msaada wa
programu, na huduma zinazosimamiwa kikamilifu.
    </para>
    <para>
        <ulink url="http://www.otrs.com/en/solutions/service-contracts/">Mikataba
yetu ya Huduma</ulink>  inahakikisha msaada wa hapo hapo na msaada wa
kitaalamu pia utathmini wa msaada na mwisho ufikivu wa bure kwa <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/subscriptions/otrsfeatureadd-ons/">vifaa
vya nyongeza vya vipengele vya OTRS</ulink> - vipengele vya nyongeza vya
muhimu vya OTRS yako.
    </para>
    <para>
        <ulink url="http://www.otrs.com/">OTRS Group</ulink> inatoa <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">programu maalumu za
mafunzo</ulink> katika nchi tofauti. Unaweza kushiriki katika aidha moja ya
mafunzo yetu ya umma ya Msimamizi wa OTRS ambayo hufanyika mara kwa mara, au
kufaidika na mafunzo ya ndani ambayo yanapitia mahitaji yote ya kampuni
yako.
    </para>

</section>

</section>
