<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="tts">
<title>Trouble Ticket Systems - Vya msingi</title>

<abstract>
<para>
Hii sura inatoa utangulizi wa trouble ticketing systems kwa ufupi, pamoja na
maelezo ya maana ya msingi ya trouble ticket. Mfano wa haraka unaeleza faida
za kutumia mfumo kama huu.
</para>
</abstract>

<section id="basic-tts-example">
<title>Trouble ticket system ni nini, na kwanini unaihitaji?</title>

<para>
Mfano ufwatao unaeleza trouble ticket system ni nini, na jinsi gani
utafaidika na mfumo huu katika kampuni yako.
</para>

<para>
Let's imagine that Max is a manufacturer of video recorders. Max receives
many messages from customers needing help with the devices. Some days, he is
unable to respond promptly or even acknowledge the messages. Some customers
get impatient and write a second message with the same question. All
messages containing support requests are stored in a single inbox
folder. The requests are not sorted, and Max responds to the messages using
a regular email program.
</para>

<para>
Since Max cannot reply fast enough to all the messages, he is assisted by
the developers Joe and John in this. Joe and John use the same mail system,
accessing the same inbox. They don't realize that Max often gets two
identical requests from one frustrated customer. Sometimes they both end up
responding separately to the same request, with the customer receiving two
different answers. Furthermore, Max is unaware of the details of their
responses. He is also unaware of the details of the customer problems and
their resolutions, such as which problems occur with high frequency, or how
much time and money he has to spend on customer support.
</para>

<para>
At a meeting, a colleague tells Max about trouble ticket systems and how
they can solve Max's problems with customer support. After looking for
information on the Internet, Max decides to install OTRS on a computer that
is accessible from the web by both his customers and his employees. Now, the
customer requests are no longer sent to Max's private inbox but to the mail
account that is used for OTRS. The ticket system is connected to this
mailbox and saves all requests in its database. For every new request, the
system automatically generates an answer and sends it to the customer so
that the customer knows that his request has arrived and will be answered
soon. OTRS generates an explicit reference, the ticket number, for every
single request. Customers are now happy because their requests are
acknowledged and it is not necessary to send a second message with the same
question. Max, John, and Joe can now log into OTRS with a simple web browser
and answer the requests. Since the system locks a ticket that is answered,
no message is edited twice.
</para>

<para>
Tufikirie kwamba Mr. Smith ametuma ombi kwa kampuni ya Max, na meseji yake
inafanyiwa mchakato na OTRS. John anatoa jibu fupi kwa swali lake. Lakini
Mr. Smith ana swali linalofuata, ambalo analituma kama jibu kwa barua pepe
ya John. Kwa kuwa John ametingwa, Max sasa anajibu meseji ya
Mr. Smith. Kipengele cha historia kinamruhusu Max aone mtiririko mzima wa
mawasiliano kwenye ombi hili, na anajibu kwa undani zaidi. Mr. Smith hajui
kama watoa huduma zaidi ya mmoja wahehusika katika kutatua tatizo lake, na
amefurahia maelezo ya majibu ya mwisho ya Max.
</para>

<para>
Bila shaka, haya ni mapitio mafupi ya viwezekanavyo na vipengele vya mifumo
ya trouble ticket. Lakini kama kampuni yako inabidi ihudumie maombi mengi
kutoka kwa wateja kupitia barua pepe na simu, na kama watoa huduma tofauti
inabidi wajibu kwa muda tofauti, tiketi itakuwa na usaidizi mkubwa. Inaweza
kusaidia kurahisisha mtiririko wa kazi, kuongeza ufanisi, na kuboresha
utendaji kwa ujumla. Mfumo wa tiketi unasaidia kutengeneza muundo rahisi wa
mazingira ya usaidizi au meza ya usaidizi. Mawasiliano kati ya wateja na
watoa huduma yanakuwa wazi zaidi. Matokeo ya mwisho ni ufanisi wa huduma. Na
bila shaka, wateja walioridhika watabadilika kuwa matokeo mazuri ya biashara
ya kampuni yako.
</para>

</section>

<section id="what-is-a-tt">
<title>Trouble ticket ni nini?</title>

<para>
Trouble ticket ni sawa na ripoti ya matibabu iliyotengenezwa kwa ajili ya
mgonjwa. Mgonjwa akienda hospitali kwa mara ya kwanza, ripoti ya matibabu
itatengenezwa kushikilia taarifa zote binafsi na za matibabu
zinazomhusu. Baada ya kuhudhuria mara nyingi, na kuhudumiwa na daktari yule
yule au wengine, daktari husika anasasisha ripoti kwa kuongeza taarifa mpya
za mgonjwa na matibabu yanayoendelea. Hii inawezesha madaktari wengine na
manesi kuweza kupata picha nzima ya kesi ya mgonjwa waliokuwa nayo. Mgonjwa
akipona na kuruhusiwa kutoka hospitalini, taarifa zote za  mgonjwa
zinahifadhiwa kwenye nyaraka na ripoti inafungwa.
</para>

<para>
Mifumo ya trouble ticket kama OTRS inashughulikia trouble tickets kama barua
pepe za kawaida. Ujumbe unahifadhiwa kwenye mfumo. Mteja akituma ombi,
tiketi mpya inatengenezwa na mfumo ambayo ni sawa na ripoti ya matibabu
inayotengenezwa. Majibu kwa hii tiketi mpya ni sawa na ingizo la daktari
kwenye ripoti ya matibabu. Tiketi inafungwa kama majibu yametumwa kwa mteja,
au kama tiketi imefungwa na mfumo. Kama mteja akijibu tena tiketi
iliyofungwa, tiketi itafunguliwa tena na taarifa mpya zitaongezwa. Kila
tiketi inahifadhiwa na taarifa kamili. Kwa kuwa tiketi zinashughulikiwa kama
barua pepe za kawaida, viambatanisho na maoni ya muktadha pia yatahifadhiwa
na kila barua pepe. Na pia taarifa za tarehe husika, wafanyakazi husika,
muda wa kazi unaohitajika kushughulikia tiketi, na kadhalika
vinahifadhiwa. Katika ngazi yoyote ya baadaye tiketi zinaweza kupangwa na
inawezekana kutafuta na kuchambua taarifa zote kwa kutumia taratibu mbali
mbali za uchujaji.
</para>

</section>

</section>
