<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="customers-and-groups">
<title>Ügyfelek és ügyfélcsoportok</title>

<section id="adminarea-customers">
<title>Ügyfelek</title>

<para>
Az OTRS különféle típusú felhasználókat támogat. Az „Ügyfelek” hivatkozás
használatával (a navigációs sávon vagy az adminisztrációs oldalon keresztül)
kezelheti az ügyfelei fiókjait (lásd a lenti ábrát), hogy ki jelentkezhet be
a rendszerre az ügyfélfelületen keresztül (customer.pl). Ezen felületen
keresztül az ügyfelei nem csak jegyeket tudnak létrehozni, hanem
áttekinthetik a korábbi jegyeiket is a frissítésekkel. Fontos tudnia, hogy
egy ügyfélre van szükség a rendszeren lévő jegyelőzményekhez.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Ügyfélkezelés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-customer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Rákereshet egy regisztrált ügyfélre, vagy szerkesztheti a beállításaikat a
nevükre kattintva. Megvan az a lehetősége is, hogy megváltoztassa az ügyfél
háttérprogramját. További információkért olvassa el a <link
linkend="external-backends">külső háttérprogramokról</link> szóló fejezetet.
</para>

<para>
Egy új ügyfélfiók létrehozásához kattintson az „Ügyfél hozzáadása” gombra
(lásd a lenti ábrát). Néhány mező kötelező, azaz értéket kell tartalmazniuk,
így ha azok egyikét üresen hagyja, akkor pirossal lesznek kiemelve.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy ügyfél hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-customer.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Az ügyfelek a felhasználónevük és jelszavuk megadásával férhetnek hozzá a
rendszerhez. A rendszernek szüksége van az ügyfél-azonosítóra a felhasználó
és a hozzárendelt jegyek azonosításához. Mivel az e-mail cím egyedi érték,
használható azonosítóként.
</para>

<note>
<para>
Mint az ügyintézők, csoportok és szerepek esetén, az ügyfelek sem törölhetők
a rendszerről, csak kikapcsolhatók az érvényesség lehetőség
<emphasis>érvénytelen</emphasis> vagy <emphasis>átmenetileg
érvénytelen</emphasis> értékre állításával.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-customers-groups">
<title>Ügyfélcsoportok</title>

<para>
Az ügyfél-felhasználók is hozzáadhatók egy csoporthoz, amely akkor lehet
hasznos, ha ugyanazon vállalat ügyfeleit szeretné hozzáadni egy vagy néhány
várólistához való hozzáféréssel. A <link
linkend="adminarea-groups">csoportkezelés modulon</link> keresztül először
hozza létre a csoportot, amelyhez az ügyfelek tartozni fognak. Ezután adja
hozzá a <link linkend="adminarea-queue">várólistákat</link>, és válassza ki
az új csoportot a várólistákhoz.
</para>

<para>
A következő lépés, hogy bekapcsolja az ügyfélcsoport támogatását. Ezt a
<link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupSupport">CustomerGroupSupport</link>
beállítási paraméterrel lehet megtenni az adminisztrációs rendszerbeállítás
lehetőségből. A <link
linkend="ConfigReference_Framework:Frontend::Customer:CustomerGroupAlwaysGroups">CustomerGroupAlwaysGroups</link>
paraméter használatával megadhatja az alapértelmezett csoportokat egy
újonnan hozzáadott ügyfélhez azért, hogy minden új fiók automatikusan
hozzáadásra kerüljön ezekhez a csoportokhoz.
</para>

<para>
Az „Ügyfelek &lt;-&gt; Csoportok” hivatkozáson keresztül kezelheti, hogy
mely ügyfélnek kell a különböző csoportokhoz tartoznia (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Ügyfél-csoport kapcsolatok kezelése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-customer-groups.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A különböző csoportok meghatározásához, amelyeknek egy ügyfél része kell
hogy legyen, és fordítva, kattintson a megfelelő ügyfél felhasználónevére
vagy a csoportra (lásd a lenti 4.18. és 4.19. ábrát ezzel kapcsolatban).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Csoportkapcsolatok megváltoztatása egy ügyfélnél</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/groups-customers-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Ügyfélkapcsolatok megváltoztatása egy csoportnál</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/groups-customers-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

</section>
