<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-genericagent">
<title>Automatizált feladatok végrehajtása az általános ügyintézővel</title>

<para>
Az általános ügyintéző a feladatok automatikus végrehajtásához használható
eszköz. Például az általános ügyintéző le tud zárni vagy át tud helyezni
jegyeket, értesítéseket tud küldeni az eszkalált jegyekről, stb.
</para>

<para>
Kattintson az „Általános ügyintéző” hivatkozásra az adminisztrációs oldalon
(lásd a lenti ábrát). Egy táblázat fog megjelenni a rendszeren lévő összes
automatizált feladattal. Ezek a feladatok szerkeszthetők, futtathatók kézzel
vagy teljesen eltávolíthatók.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Az általános ügyintéző feladatlistája</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-genericagent.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Kattintson a „Feladat hozzáadása” gombra egy új feladat
létrehozásához. Először egy nevet kell megadni. Ezután határozhatja meg,
hogy a feladat hogyan legyen végrehajtva: automatikusan rögzített időnként
(mint a cron-feladatok, ez a mód a jegyszűrő által megtalált összes jegyen
működni fog) vagy jegyesemények alapján (közvetlenül azután, hogy egy önálló
jegy módosult, ha illeszkedik a jegyszűrőre). Vegye figyelembe, hogy ha
kézzel futtat esemény alapú feladatokat az áttekintő képernyőről, akkor azok
a jegyszűrő által megtalált összes jegyen működni fognak.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy feladat létrehozása az általános ügyintézőhöz</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/add-genericagent-job.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Minden feladatnál megadhat egy jegyszűrőt, például hogy csak egy bizonyos
várólistában lévő jegyeken működjön. Az összes szűrőfeltételnek teljesülnie
kell egy feladatnál, hogy futtatható legyen egy jegyen.
</para>
<para>
    Végül a jegy módosítható számos jegymező beállításával, mint például egy új
várólista vagy állapot. Lehetséges egy jegyzetet csatolni a jegyekhez vagy
egy személyre szabott modult futtatni. Lehetősége van törölni is a jegyet az
adatbázisból. Ez hasznos lehet az idejétmúlt vagy érvénytelen adatok
eltávolításához a rendszerről.
    <warning>
        <para>Ha a jegytörlés funkciót használja, akkor az összes érintett jegy és azok
mellékletei is el lesznek távolítva az adatbázisból és nem lesznek
visszaállíthatók!
        </para>
    </warning>
</para>
<para>
    Miután szerkesztett egy feladatot, az OTRS vissza fog térni az áttekintő
képernyőhöz. Itt megvan a lehetősége bármely feladatot kézzel lefuttatni. Ha
egy feladat futtatását választja, akkor először látni fogja az összes olyan
jegyet, amelyek érintve lesznek, amikor a feladat ténylegesen lefut. Ez a
lista segít önnek ellenőrizni, hogy a feladat rendeltetésszerűen
működik-e. Ezen a ponton még semmilyen változtatás sem került végrehajtásra
azokon a jegyeken. Csak akkor fog végrehajtódni a feladat, ha megerősíti a
képernyőt.
</para>
</section>
