<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Csomagkezelő</title>

<para>
Az adminisztrációs oldalon lévő „Csomagkezelő” hivatkozás használatával
telepíthet és kezelhet olyan csomagokat, amelyek kibővítik az OTRS
funkcionalitását (lásd a lenti árát). Nézze meg a <link
linkend="application">további alkalmazások</link> szakaszt azon
kiterjesztések megvitatásáról, amelyek elérhetők az OTRS tárolóiból.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Csomagkezelő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A csomagkezelő azokat az OTRS bővítmény csomagokat jeleníti meg a
verziószámukkal együtt, amelyek jelenleg telepítve vannak a kiszolgálóra.
</para>

<para>Telepítheti a csomagokat egy távoli gépről is az <emphasis>Online
tároló</emphasis> szakaszban lévő tárolót kiválasztva, és a
<emphasis>Tároló-információk frissítése</emphasis> gombra kattintva. Az
elérhető csomagok a megfelelő táblázatban lesznek megjelenítve. A képernyő
jobb oldala jeleníti meg az elérhető csomagokat. Egy csomag telepítéséhez
kattintson a <emphasis>Telepítés</emphasis> hivatkozásra. A telepítés után a
csomag a <emphasis>Helyi tároló</emphasis> szakaszban lesz megjelenítve.
</para>

<para>
Egy telepített csomag frissítéséhez az online tárolókban lévő elérhető
csomagok listája <emphasis>Frissítés</emphasis> hivatkozást fog
megjeleníteni a művelet oszlopban minden olyan csomagnál, amelynek magasabb
verziója van a helyileg telepítettnél. Egyszerűen kattintson a Frissítés
hivatkozásra, és telepíteni fogja az új csomagverziót a rendszerre.
</para>

<para>
Egyes esetekben, például amikor az OTRS rendszer nem kapcsolódik az
Internethez, azokat a csomagokat is telepítheti, amelyeket letöltött a helyi
lemezre. Kattintson a <emphasis>Tallózás</emphasis> gombra a műveletek
oldalsávban, és válassza ki a csomag .opm fájlját a lemezről. Kattintson a
<emphasis>Megnyitásra</emphasis>, majd a <emphasis>Csomag
telepítése</emphasis> gombra. Miután a telepítés befejeződött, a csomag a
<emphasis>Helyi tároló</emphasis> szakaszban lesz megjelenítve. Ugyanezeket
a lépéseket használhatja egy olyan csomag frissítéséhez, amely már telepítve
van.
</para>

<para>
In special cases, you might want to configure the Package Manager, e.g., to
use a proxy or to use a local repository. Just take a look at the available
options in SysConfig under <link
linkend="ConfigReference_Section_Core_Package">Core::Package</link>.
</para>

</section>
