<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-package-manager">
<title>Csomagkezelő</title>

<para>
Using the <emphasis>Package Manager</emphasis> link on the Admin page, you
can install and manage packages that extend the functionality of OTRS (see
figure below). See the <link linkend="application">Additional
applications</link> section for a discussion on the extensions that are
available from the OTRS repositories.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Csomagkezelő</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A csomagkezelő azokat az OTRS bővítmény csomagokat jeleníti meg a
verziószámukkal együtt, amelyek jelenleg telepítve vannak a kiszolgálóra.
</para>

<para>Telepítheti a csomagokat egy távoli gépről is az <emphasis>Online
tároló</emphasis> szakaszban lévő tárolót kiválasztva, és a
<emphasis>Tároló-információk frissítése</emphasis> gombra kattintva. Az
elérhető csomagok a megfelelő táblázatban lesznek megjelenítve. A képernyő
jobb oldala jeleníti meg az elérhető csomagokat. Egy csomag telepítéséhez
kattintson a <emphasis>Telepítés</emphasis> hivatkozásra. A telepítés után a
csomag a <emphasis>Helyi tároló</emphasis> szakaszban lesz megjelenítve.
</para>

<para>
To update an installed package, the list of available packages in the online
repository will show <emphasis>Update</emphasis> in the Action column for
any package that has a higher version than the one that is installed
locally. Just click <emphasis>Update</emphasis> and it will install the new
package version on your system.
</para>

<para>
Egyes esetekben, például amikor az OTRS rendszer nem kapcsolódik az
Internethez, azokat a csomagokat is telepítheti, amelyeket letöltött a helyi
lemezre. Kattintson a <emphasis>Tallózás</emphasis> gombra a műveletek
oldalsávban, és válassza ki a csomag .opm fájlját a lemezről. Kattintson a
<emphasis>Megnyitásra</emphasis>, majd a <emphasis>Csomag
telepítése</emphasis> gombra. Miután a telepítés befejeződött, a csomag a
<emphasis>Helyi tároló</emphasis> szakaszban lesz megjelenítve. Ugyanezeket
a lépéseket használhatja egy olyan csomag frissítéséhez, amely már telepítve
van.
</para>

<para>
Speciális esetekben érdemes lehet a csomagkezelőt beállítani, például egy
proxy vagy egy helyi tároló használatához. Csak vessen egy pillantást a
<link linkend="ConfigReference_Section_Core_Package">Core::Package</link>
alatt elérhető lehetőségekre a rendszerbeállításban.
</para>
    <section id="adminarea-package-manager-upgrade-all">
        <title>Az összes telepített csomag frissítése</title>
        <para>
            Since OTRS 6, a new button labeled <emphasis>Update all installed
packages</emphasis> has been added to the sidebar of the package manager
screen. When this button is pressed, an OTRS Daemon task will be scheduled
to update all packages. Alternatively, this action can be also issued from
the command line interface by using the
<literal>Admin::Package::UpgradeAll</literal> console command.
        </para>
        <figure>
            <title>Csomagkezelő: az összes telepített csomag frissítése gomb</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager-upgradeall-button.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        <para>
            Ez a szolgáltatás beolvassa az összes beállított csomagtároló információit,
és meghatározza, hogy van-e új verzió a rendszeren lévő minden egyes
telepített csomaghoz, valamint kiszámítja a helyes sorrendet a csomagok
telepítéséhez az összes egyéb csomag függőségeire vonatkozóan akkor is, ha a
meglévő csomagok új verziói olyan új csomagokat igényelnek, amelyek még
nincsenek telepítve a rendszerre.
        </para>
        <note>
            <para>
                Ha olyan csomagok vannak telepítve, amelyekhez nincs megfelelő tároló
meghatározva a rendszeren, akkor azok nem frissíthetők ezzel a
szolgáltatással, és sikertelenként lesznek megjelölve (a hiányzó internetes
tárolók miatt).
            </para>
        </note>
        <para>
            Amikor az összes csomag frissítésének folyamata fut, akkor egy értesítési
sáv lesz hozzáadva a csomagkezelő képernyőjéhez az egyszerűbb
azonosításért. Amikor az értesítési hivatkozásra kattintanak, egy
folyamatösszegző jelenik meg az aktuális állapottal. Továbbá, ha a folyamat
fut, akkor az olyan műveletek, mint a „telepítés”, „frissítés”,
„eltávolítás” és „újratelepítés”, valamint néhány művelet a képernyőn
átmenetileg letiltva lehet az ütközések elkerülése érdekében.
        </para>
        <figure>
            <title>Csomagkezelő: az összes telepített csomag frissítése folyamatban értesítés</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager-upgradeall-process-notification.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
        <para>
            Amikor a folyamat befejeződik (csak akkor, ha a grafikus felhasználói
felületen lett elindítva), akkor a folyamatértesítő megváltozik, hogy
jelezze az új állapotot: zöldre változik, ha az összes csomag helyesen
frissítve lett, vagy pirosra, ha valamilyen hiba történt. Az értesítésre
kattintva megjelenik a végső összegzés. Az összegző táblázatban minden egyes
csomag állapotoszlopának buboréksúgója több részletet jelezhet az állapottal
kapcsolatban. Az ablak bezárása után a csomagkezelő képernyő frissülni fog,
hogy megjelenítse a telepített csomagok új verzióját.
        </para>
        <figure>
            <title>Csomagkezelő: az összes telepített csomag frissítésének összegzése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-packagemanager-upgradeall-summary.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </section>
</section>
