<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-postmasterfilter">
<title>Bejövő e-mail üzenetek szűrése</title>

<para>
Az OTRS rendelkezik a bejövő e-mail üzenetek szűrésének
képességével. Például lehetséges bizonyos levelek automatikus elhelyezése
egy adott várólistába, vagy egy adott állapot vagy jegytípus beállítása
néhány levélnél. A szűrők minden bejövő levélre alkalmazzák. A szűrőket az
adminisztrációs oldalon lévő „Levelezési szűrők” hivatkozáson keresztül
kezelheti (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Levelezési szűrőkezelés</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-postmasterfilter.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Egy szűrő egy vagy több feltételből áll, amelyeknek teljesülniük kell azért,
hogy a meghatározott művelet végrehajtásra kerüljön a levélen. A
szűrőfeltételek meghatározhatók egy levél fejléceihez vagy a törzséhez,
például adott fejlécbejegyzések keresése, úgymint egy küldő címe, vagy
szövegeké a törzsben. Akár reguláris kifejezések is használhatók a
kiterjesztett mintaillesztéshez. Ha a szűrő illeszkedik, akkor beállíthat
mezőket az X-OTRS fejlécek használatával a grafikus felületen. Ezek az
értékek lesznek alkalmazva a jegy létrehozásakor vagy a követő üzenetnél az
OTRS-ben. A 4.5. táblázat a különböző X-OTRS fejléceket és a jelentésüket
sorolja fel.
</para>

<note>
<para>
Használhatja az X-OTRS-FollowUp-* fejléceket is az értékek beállításához a
követő leveleknél.
</para>
</note>

<table id="table-of-x-otrs-headers">
<title>A különböző X-OTRS-fejlécek funkciója</title>
  <tgroup cols="3">
    <thead>
      <row>
        <entry>
          Név
        </entry>
        <entry>
          Lehetséges értékek
        </entry>
        <entry>
          Leírás
        </entry>
      </row>
    </thead>
    <tbody>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Priority:
        </entry>
        <entry>
          1 very low, 2 low, 3 normal, 4 high, 5 very high
        </entry>
        <entry>
          Beállítja egy jegy prioritását.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Queue:
        </entry>
        <entry>
          Egy várólista neve a rendszeren.
        </entry>
        <entry>
          Beállítja azt a várólistát, amelybe a jegyet rendezni kell. Ha be van
állítva az X-OTRS fejléc, akkor minden egyéb szűrőszabály mellőzve lesz,
amely megpróbál egy jegyet egy adott várólistába rendezni. Ha alvárólistát
használ, akkor „Szülő::Al” formában adja meg.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Lock:
        </entry>
        <entry>
            lock, unlock
        </entry>
        <entry>
          Beállítja egy jegy zárolt állapotát.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Ignore:
        </entry>
        <entry>
          Yes vagy True
        </entry>
        <entry>
          Ha ez az X-OTRS fejléc „Yes” értékre van állítva, akkor a bejövő üzenet
teljesen figyelmen kívül lesz hagyva, és sosem lesz kézbesítve a rendszerre.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State:
        </entry>
        <entry>
          new, open, closed successful, closed unsuccessful, …
        </entry>
        <entry>
          Beállítja a jegy következő állapotát.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-State-PendingTime:
        </entry>
        <entry>
         például 2010-11-20 00:00:00
        </entry>
        <entry>
            Beállítja egy jegy várakozó idejét (függő állapotot az X-OTRS-State fejlécen
keresztül is küldhet). Megadhat abszolút dátumokat, mint például „2010-11-20
00:00:00”, vagy relatív dátumokat a levél beérkező idején
alapulva. Használja a „+ $Szám $Mértékegység” alakot, ahol a $Mértékegység
lehet „s” (másodperc), „m” (perc), „h” (óra) vagy „d” (nap). Csak egy
mértékegység adható meg. Példák az érvényes beállításokra: „+50s” (50
másodpercig függőben), „+30m” (30 perc), „+12d” (12 nap). Vegye figyelembe,
hogy a „+1d 12h” jellegű beállítások nem lehetségesek. Inkább „+36h” értéket
adjon meg helyette.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Type:
        </entry>
        <entry>
         alapértelmezett (a beállítástól függ)
        </entry>
        <entry>
          Beállítja egy jegy típusát (ha a Ticket::Type be van kapcsolva).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Service:
        </entry>
        <entry>
         (a beállítástól függ)
        </entry>
        <entry>
          Beállítja egy jegy szolgáltatását (ha a Ticket::Service aktív). Ha egy
alszolgáltatást szeretne megadni, akkor „Szülő::Al” formában kell megadnia.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SLA:
        </entry>
        <entry>
         (a beállítástól függ)
        </entry>
        <entry>
          Beállítja egy jegy SLA-ját (ha a Ticket::Service támogatás aktív).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerUser:
        </entry>
        <entry>
          CustomerUser
        </entry>
        <entry>
          Beállítja az ügyfél-felhasználót a jegynél.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-CustomerNo:
        </entry>
        <entry>
          CustomerNo
        </entry>
        <entry>
          Beállítja az ügyfél-azonosítót a jegynél.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-SenderType:
        </entry>
        <entry>
          agent, system, customer
        </entry>
        <entry>
          Beállítja a jegy küldőjének típusát.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-IsVisibleForCustomer:
        </entry>
        <entry>
          0, 1
        </entry>
        <entry>
          Controls if the article is shown in the customer interface.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-DynamicField-&lt;DinamikusMezőNeve&gt;:
        </entry>
        <entry>
          A dinamikus mező beállításától függ (Szöveg: Jegyzettömb, Dátum: 2010-11-20
00:00:00, Egész: 1)
        </entry>
        <entry>
          Egy további információs értéket ment el a jegyhez a
&lt;DinamikusMezőNeve&gt; dinamikus mezőn.
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-Loop:
        </entry>
        <entry>
          True
        </entry>
        <entry>
          Ha ez az X-OTRS fejléc be van állítva, akkor nem lesz automatikus válasz
kézbesítve az üzenet küldőjének (levélhurok védelem).
        </entry>
      </row>
      <row>
        <entry>
          X-OTRS-FollowUp-State-Keep:
        </entry>
        <entry>
          0, 1
        </entry>
        <entry>
          If this X-OTRS header is set, the incoming follow-up message will not change
the ticket state.  For this purpose the header can be customized in the
sysconfig using option 'KeepStateHeader'.
        </entry>
      </row>
    </tbody>
  </tgroup>
</table>

<para>
Meg kell adnia egy nevet minden szűrőszabályhoz. A szűrőfeltételek a
„Szűrőfeltétel” szakaszban adhatók meg. Válasszon a listamezőkön keresztül
az „1. fejléc”, a „2. fejléc”, és így tovább esetén az üzenetek azon
részeihez, ahol keresni szeretne, és a jobb oldalon adja meg azokat az
értékeket, amelyekre szűrni kíván. Az „E-mail fejlécek beállítása”
szakaszban  választhatja ki azokat a műveleteket, amelyek aktiválva lesznek,
ha a szűrőszabályok illeszkednek. Kiválaszthatja az „1. fejléc”, a
„2. fejléc”, és így tovább számára az X-OTRS fejléc kiválasztását és a
hozzárendelt változók beállítását (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
A szűrőszabályok ábécé-sorrendben lesznek kiértékelve, és az összes
végrehajtásra kerül, kivéve ha a „Leállítás találat után” beállítás „Igen”
értékre lett állítva az egyik szabályban (ebben az esetben a hátralévő
szűrők kiértékelése meg lesz szakítva).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy levelezési szűrő hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/add-postmasterfilter.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<example id="sort-mails-into-junk">
<title>SPAM-levelek kiválogatása egy adott várlistába</title>

<para>
Egy hasznos szűrőszabály lenne automatikusan megengedni az OTRS-nek egy
levélszemét-felismerő eszköz használatával - mint például a SpamAssassin - a
levélszemétként megjelölt levelek áthelyezését a „Szemét” várólistába. A
SpamAssassin hozzáadja az „X-Spam-Flag” fejlécet minden ellenőrzött
levélhez. Amikor a levél szemétként van megjelölve, akkor a fejléc „Yes”
értékre van állítva. Így a szűrőszabály „X-Spam-Flag: Yes” lenne. Egy
szűrőszabály létrehozásához ezzel a feltétellel beszúrhatja például a
„spam-levelek” nevet. A „Szűrőszabályok” szakaszban válassza az
„X-Spam-Flag:” lehetőséget az „1. fejléchez” a listamezőből. Szúrja be a
„Yes” értéket ehhez a fejléchez. Most már a szűrőfeltétel meg van adva. Hogy
meggyőződjön arról, hogy minden szemét levél a „Szemét” várólistába kerül
elhelyezésre, válassza az „E-mail fejlécek beállítása” szakaszban az
„X-OTRS-Queue:” bejegyzést az „1 fejléchez”. Adja meg a „Szemét” értéket
ehhez a fejléchez. Végül az új szűrőszabály hozzáadásához kapcsolja be azt a
rendszeren lévő új üzenetekhez.
</para>
</example>

<para>
Vannak további modulok, amelyek a <link
linkend="email-receiving-filter">bejövő üzenetek szűréséhez</link>
speciálisabban használhatók. Ezek a modulok akkor lehetnek hasznosak, amikor
nagyobb, összetettebb rendszerekkel foglalkozik.
</para>

</section>
