<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-queue">
<title>Várólisták</title>

<para>
Az adminisztrációs oldal „Várólisták” hivatkozására kattintva kezelheti a
rendszer <link linkend="what-is-a-queue">várólistáit</link> (lásd a lenti
ábrát). Egy új OTRS telepítésben 4 alapértelmezett várólista van: Raw, Junk,
Misc és Postmaster. Minden bejövő üzenet a „Raw” várólistában lesz
eltárolva, ha nincsenek szűrőszabályok meghatározva. A „Junk” várólista a
levélszemét üzenetek tárolásához használható.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Várólista-kezelés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Itt adhat hozzá várólistákat (lásd a lenti ábrát) és módosíthatja
azokat. Megadhatja azt a csoportot, amelyet a várólistának használnia
kell. Beállíthatja a várólistát egy meglévő várólista alvárólistájaként is.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy új várólista hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Meghatározhat egy feloldási időkorlátot egy várólistához - ha egy ügyintéző
zárol egy jegyet, és nem zárja le, mielőtt a feloldási időkorlát letelik,
akkor a jegy automatikusan feloldásra kerül, és elérhetővé lesz téve más
ügyintézőknek, hogy dolgozhassanak vele.
</para>

<para>
Három eszkalációs időbeállítás van, amely hozzárendelhető a
várólistaszinthez:
</para>

<itemizedlist>
    <title>Eszkaláció - első válaszidő</title>
    <listitem>
        <para>
Ha a jegy létrehozása után az itt meghatározott idő úgy telik el, hogy az
ügyféllel semmilyen kommunikáció (se e-mail, se telefon) sem történik, akkor
a jegy eszkalálódik.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Eszkaláció - frissítési idő</title>
    <listitem>
        <para>
Ha olyan egy ügyfélkövetés van vagy e-mailen, vagy az ügyfélportálon
keresztül, amelyet feljegyeztek a jegybe, akkor az eszkalációs frissítési
idő visszaállításra kerül. Ha nincs ügyfélkapcsolat az itt meghatározott idő
letelte előtt, akkor a jegy eszkalálódik.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<itemizedlist>
    <title>Eszkaláció - megoldási idő</title>
    <listitem>
        <para>
Ha a jegy nem lett lezárva az itt megadott idő letelte előtt, akkor a jegy
eszkalálódik.
        </para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
A „Jegyzárolás egy követés után” lehetőséggel határozhatja meg, hogy egy
jegyet „zároltra” kell állítani a régi tulajdonosnak, ha egy jegy lezárásra
került és később újranyitják. Ez biztosítja, hogy egy jegy követését az az
ügyintéző dolgozza fel, aki korábban azt a jegyet kezelte.
</para>

<para>
A rendszercím paramétere azt az e-mail címet határozza meg, amelyet ennek a
várólistának a kimenő jegyeinél fognak használni. Lehetőség van egy
várólistát összekapcsolni egy megszólítással és egy aláírással is az
e-mailes válaszokhoz. A részletesebb információkért olvassa el az <link
linkend="adminarea-emailaddresses">e-mail címek</link>, <link
linkend="adminarea-salutations">megszólítások</link> és <link
linkend="adminarea-signatures">aláírások</link> szakaszokat.
</para>

<note>
<para>
Mint az ügyintézők, csoportok és ügyfelek esetén, a várólisták sem
törölhetők, csak kikapcsolhatók az érvényesség lehetőség
<emphasis>érvénytelen</emphasis> vagy <emphasis>átmenetileg
érvénytelen</emphasis> értékre állításával.
</para>
</note>

</section>
