<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-salutations-signatures-attachments-and-answers">
<title>Megszólítások, aláírások, mellékletek és sablonok</title>

<section id="adminarea-salutations">
<title>Megszólítások</title>

<para>
A megszólítás egy szövegmodul egy sablonhoz. A megszólításokat hozzá lehet
kapcsolni egy vagy több várólistához, ahogy a <link
linkend="adminarea-queue">várólistákról</link> szóló szakaszban le van
írva. Egy megszólítás csak akkor kerül használatra, ha egy olyan
várólistában lévő jegyet válaszolnak meg, amelyhez a megszólítás hozzá van
kapcsolva. A rendszer különböző megszólításainak kezeléséhez használja az
adminisztrációs terület „Megszólítások” hivatkozását (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Megszólítás-kezelés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-salutation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Egy alapértelmezett telepítés után már elérhető egy megszólítás: „system
standard salutation (en)”.
</para>

<para>
Egy új megszólítás létrehozásához nyomja meg a „Megszólítás hozzáadása”
gombot, adja meg a szükséges adatokat, és küldje be (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy új megszólítás hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-salutation.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Lehetséges változókat használni a megszólításokban. Amikor válaszol egy
jegyre, akkor a változónevek ki lesznek cserélve az értékükkel.
</para>

<para>
A sablonokban használható különböző változók a megszólítás képernyő alsó
részén vannak felsorolva. Például ha az &lt;OTRS_LAST_NAME&gt; változót
használja, akkor a jegy küldőjének vezetékneve fel lesz véve a válaszba.
</para>

<note>
<para>
Mint más OTRS egyedek esetén, a megszólítások sem törölhetők, csak
kikapcsolhatók az érvényesség lehetőség <emphasis>érvénytelen</emphasis>
vagy <emphasis>átmenetileg érvénytelen</emphasis> értékre állításával.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-signatures">
<title>Aláírások</title>

<para>
Az aláírás egy másik szövegmodul egy sablonhoz. Az aláírásokat hozzá lehet
kapcsolni egy várólistához, ahogy a <link
linkend="adminarea-queue">várólistákról</link> szóló szakaszban le van
írva. Ne feledje, hogy egy aláírás csak akkor lesz hozzáfűzve egy
sablonszöveghez, ha korábban hozzá lett kapcsolva egy várólistához. A
rendszeren lévő aláírásokat az adminisztrációs oldal „Aláírások”
hivatkozásának megnyitásával kezelheti (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Aláírások kezelése</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-signatures.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Az OTRS friss telepítése után egy előre meghatározott aláírás van eltárolva
a rendszeren: „system standard signature (en)”.
</para>

<para>
Egy új aláírás létrehozásához nyomja meg az „Aláírás hozzáadása” gombot,
adja meg a szükséges adatokat, és küldje be (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy új aláírás hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-signature.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A megszólításokhoz hasonlóan az aláírások is tartalmazhatnak dinamikus
tartalmakat, mint például azon ügyintéző vezeték- és keresztneve, aki
megválaszolja a jegyet. A változók itt is arra használhatók, hogy
kicseréljék az aláírásszöveg tartalmát az egyes jegyeknél. Nézze meg az
aláírás képernyő alsó részét azokhoz a változókhoz, amelyek
használhatók. Például ha felveszi az &lt;OTRS_LAST_NAME&gt; változót egy
aláírásba, akkor azt a jegyet megválaszoló ügyintéző vezetéknevére fogja
kicserélni a változó.
</para>

<note>
<para>
Mint a megszólítások esetén, az aláírások sem törölhetők, csak
kikapcsolhatók az érvényesség lehetőség <emphasis>érvénytelen</emphasis>
vagy <emphasis>átmenetileg érvénytelen</emphasis> értékre állításával.
</para>
</note>

</section>

<section id="adminarea-attachments">
<title>Mellékletek</title>

<para>
Feltételesen egy vagy több mellékletet is hozzáadhat egy sablonhoz. Ha egy
sablon kiválasztásra kerül, akkor a mellékletek csatolva lesznek az
üzenetösszeállítási ablakhoz. Ha szükséges, az ügyintéző el tudja távolítani
a mellékletet az egyéni sablonokból, mielőtt elküldené azt az ügyfélnek.
</para>

<para>
Az adminisztrációs oldal „Mellékletek” hivatkozásán keresztül töltheti fel a
mellékleteket a rendszer adatbázisába (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Mellékletek kezelése</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-attachment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Egy új melléklet létrehozásához nyomja meg a „Melléklet hozzáadása” gombot,
adja meg a szükséges adatokat, és küldje be (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy új melléklet hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-attachment.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Ha egy melléklet eltárolásra került, akkor hozzákapcsolható egy vagy több
sablonhoz. Kattintson az adminisztrációs oldal „Mellékletek &lt;-&gt;
Sablonok” hivatkozására (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Mellékletek hozzákapcsolása sablonokhoz</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-attachment-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A különböző mellékletek egy adott sablonhoz való hozzárendeléséhez, és
fordítva, kattintson a megfelelő sablon nevére vagy a mellékletre (lásd a
lenti 4.29. és 4.30. ábrát ezzel kapcsolatban).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Mellékletkapcsolatok megváltoztatása egy sablonnál</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-attachment-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Sablonkapcsolatok megváltoztatása egy mellékletnél</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-attachment-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

</section>

<section id="adminarea-Templates">
<title>Sablonok</title>

<para>
    A jegyfeldolgozás gyorsításához és a válaszok kinézetének szabványosításához
sablonokat határozhat meg az OTRS-ben. Egy sablont hozzá lehet kapcsolni egy
vagy több várólistához, és fordítva.
</para>

<para>
    Különböző fajta sablonok vannak, amelyek az OTRS különböző részein
használhatók, és mindegyiknek megvan a maga célja. A lehetséges
sablontípusok listája a következő:
</para>
<itemizedlist mark="round">
    <listitem>
        <para>Válasz: egy jegye adott feleletként vagy válaszként használható</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Létrehozás: új telefonos vagy e-mail jegyben használható</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Továbbítás: egy bejegyzés valaki másnak továbbításához használható</para>
    </listitem>
    <listitem>
        <para>Telefonhívás: a telefonhívás bejövő és kimenő képernyőin használható</para>
    </listitem>
</itemizedlist>

<para>
    A válasz sablonok két módon érhetők el: a bejegyzés menüben lévő
jegynagyítás képernyőről, vagy egy gyorsabb módon bármely jegyáttekintő nagy
képernyőről, mint például állapot nézet vagy jegy nézet. Ez friss OTRS
telepítésnél az „empty answer” sablon (Válasz) van alapértelmezettként
beállítva minden várólistához.
</para>

<para>
    Amint továbbítás sablonok lesznek hozzáadva és hozzárendelve a
várólistákhoz, a jegynagyításban lévő „Továbbítás” gomb (amely normális
esetben egy üres szöveges továbbítás képernyőhöz vezet) meg fog változni egy
kijelölés vezérlőre. A kijelölés a hozzáadott továbbítás sablonokkal lesz
feltöltve. A sablonok közül az egyik kiválasztásával a továbbítás képernyő a
sablonszöveggel és a mellékletekkel előre kitöltötten fog jeleníteni
(hasonlóan a válasz kijelölés dobozhoz a válasz sablonokkal).
</para>

<para>
    A létrehozás és a telefonhívás típusú sablonok létrehozása láthatóvá fogja
tenni a „Szövegsablon” kijelölésdobozt a megfelelő képernyőiken. Egy sablon
választása a listánál fel fogja tölteni a „Szöveg” és a „Melléklet” mezőket
(ha elérhető a sablonban). Figyeljen arra, hogy bármilyen korábbi módosítás
a szövegben vagy a mellékletekben felül lesz írva egy sablon
kiválasztásával.
</para>

<para>
    Az adminisztrációs oldalon lévő „Sablonok” hivatkozásra kattintva juthat el
a sablonkezelés képernyőhöz (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Sablonkezelés</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Egy új sablon létrehozásához kattintson a „Sablon hozzáadása” gombra, adja
meg a szükséges adatokat (győződjön meg arról, hogy a megfelelő sablontípust
választja ki), és küldje be (lásd a lenti ábrát).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Egy sablon hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/adminarea/add-template.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
Sablonok hozzáadásához vagy eltávolításához egy vagy több várólistánál
kattintson a „Sablonok &lt;-&gt; Várólisták” hivatkozásra az adminisztrációs
oldalon (lásd a lenti ábrát). Szűrőket is használhat az információk
beszerzéséhez egy adott bejegyzésre vonatkozóan.
</para>

<para>
<figure>
    <title>Sablon-várólista kapcsolatok kezelése</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-template-queue.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
A különböző sablonok meghatározásához, amelyek elérhetők lesznek egy
várólistánál, és fordítva, kattintson a megfelelő sablonra vagy várólistára
(lásd a lenti 5.32. és 5.33. ábrát ezzel kapcsolatban).
</para>

<para>
<figure>
    <title>Várólista-kapcsolatok megváltoztatása egy sablonnál</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-queue-relations.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
<figure>
    <title>Sablonkapcsolatok megváltoztatása egy várólistánál</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/template-queue-relations2.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
</para>

<para>
    Egy sablon kiválasztásakor további információk adhatók hozzá a
sablonszöveghez. Ez a sablon típusától függ:
</para>
<para>
    Telefonhívás és létrehozás sablonoknál nem adható hozzá semmilyen tartalom a
sablonszöveghez, azonban az új e-mail jegy képernyő hozzáadja a várólistához
rendelt aláírást az eredményül kapott e-mail törzséhez (ennek a képernyőnek
egy elkülönített doboza van az aláírás megjelenítéséhez).
</para>
<para>
    A válasz sablonok szövege is tartalmazza kiválasztáskor a várólistához
rendelt megszólítást, majd a sablon szövegét, ezután az idézett
jegyszöveget, és végül a várólistához rendelt aláírást.
</para>
<para>
    A továbbítás sablonok hasonlóak a válasz sablonokhoz, de azok nem
tartalmazzák a megszólítás részt.
</para>

</section>

</section>
