<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="adminarea-ticket-notifications">
    <title>Jegyértesítések</title>

    <para>
        Az OTRS lehetővé teszi a jegyértesítések küldését az ügyintézőknek és az
ügyfeleknek bizonyos események előfordulása alapján. Az ügyintézők személyre
szabhatják a jegyértesítéseik beállításait a <link
linkend="user-preferences">beállítások</link> hivatkozáson keresztül.
    </para>

    <para>
        Az adminisztrációs oldalon lévő „Jegyértesítések” hivatkozáson keresztül
kezelheti a rendszer jegyértesítéseit (lásd a lenti ábrát). Az OTRS egy
előre meghatározott értesítéskészlettel érkezik, amelyek lefedik a
használati esetek széles skáláját.
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Jegyértesítés kezelés</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-notification-overview.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Személyre szabhatja az értesítések számos jellegét. Kattintson arra az
értesítésre, amelyet meg szeretne változtatni, és a tartalma be fog töltődni
a szerkesztéshez (lásd a lenti ábrát).
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy értesítés személyre szabása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-notification-basic.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Szerkesztheti az értesítés alapvető adatait, mint például a nevet és a
megjegyzést, valamint azt is szabályozhatja, hogy az ügyintézők
kiválaszthatják-e, hogy megkapják ezt az értesítést (átviteli
módonként). Minden nyelvnél egy tárgy és egy törzs adható hozzá vagy
szerkeszthető annak beállításához, hogy ténylegesen mi legyen kiküldve
értesítési tartalomként.
    </para>

    <para>
        Amint az aláírásoknál és a megszólításoknál, itt is lehetséges egy értesítés
tartalmának dinamikus létrehozása speciális változók használatával. A
változók listáját megtalálhatja a képernyő alján.
    </para>

    <para>
        Kiválaszthatja, hogy mely eseményeknek kell aktiválni ezt az értesítést, és
korlátozhatja azon jegyekre, amelyek bizonyos feltételekre illeszkednek
(jegy- és/vagy bejegyzésszűrő). Ez lehetővé teszi különböző értesítések
létrehozását a különböző várólistákhoz, prioritásokhoz vagy egyéb olyan
feltételekhez, amelyek fontosak lehetnek a rendszerénél.
    </para>

    <para>
        Az értesítés címzettjei beállíthatók különböző feltételek szerint
(csoportok, szerepek, egyéni ügyintézők, stb.). Az összes beállított címzett
meg fogja kapni az értesítést.
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Egy értesítés címzettjeinek személyre szabása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-notification-recipients.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>

    <para>
        Továbbá azt is megadhatja, hogy az értesítést el kell-e küldeni azoknak az
ügyintézőknek, akik irodán kívül vannak, valamint korlátozhatja a küldést
naponta és jegyenként egy alkalomra (például függőben lévő emlékeztető
értesítés).
    </para>

    <para>
        Az értesítések különböző értesítési módokkal küldhetők el. Az „e-mail”
értesítési mód érhető el az ingyenes OTRS-ben, de az <emphasis
role="bold">OTRS Business Solution™</emphasis> használatával lehetőséget kap
az értesítések adatbázisban tárolására és megtekintésére is (azért, hogy ne
legyen szükség e-mail kliensre az OTRS használatához), valamint azok
elküldésére SMS-ben (például a nagyon fontos értesítéseknél).
    </para>

    <para>
        <figure>
            <title>Értesítési módok személyre szabása</title>
<screenshot>
<graphic
fileref="screenshots/administration/adminarea/admin-notification-transports.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
    </para>
    <para>
        The field 'Additional recipient email addresses' provides the possibility to
use OTRS-tags like &lt;OTRS_TICKET_DynamicField_...&gt; to insert values
from the current ticket.  The according SMS field (only available in
<emphasis role="bold">OTRS Business Solution™</emphasis>) also has this
feature.
    </para>
    <para>
        Since OTRS 5s Email transport contains security options for each
notification, that includes signing and encrypting possibilities with PGP
and S/MIME and the opportunity to decide what to do in case of missing key
or certificate.
    </para>
</section>
