<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="upgrade-windows-installer">
<title>Kuboresha Kisakinishi cha Windows</title>
<para>
Kama ulisakinisha OTRS kwenye Windows, inawezekana kuboresha kwa urahisi kwa
kupakua Kisakinishi kipya cha Windows na kukianzisha. Kisakinishi hicho
kitatambua usakinishaji wa OTRS kiotomatiki na kuufanyia
uboreshaji. Kisakinishi kitasitisha huduma za OTRS na kuzianzisha baada ya
usakinishaji kukamilika, kwa hiyo watumiaji wako watakosa huduma za mfumo
kwa muda. Hakikisha unapanga muda wa uboreshaji. Hakikisha una chelezo cha
seva yako wakati wote kabla ya kuanza utaratibu wa kuboresha.
</para>

<section id="upgrade-windows-installer-patch">
<title>Kufanya uboreshaji wa kiwango cha viraka kwenye Windows</title>
<para>
Kama ukitaka kusakinisha uboreshaji wa 'ngazi ya kiraka'  (mf. kutoka OTRS
3.3.1 kwenda OTRS 3.3.2) katika Windows unachohitaji ni kupakua na kuanzisha
kisakinishi kipya. Bila shaka unatakiwa kuhakikisha una chelezo kabla ya
kuanza uboreshaji!
</para>
</section>

<section id="upgrade-windows-installer-minor">
<title>Kufanya uboreshaji wa kiwango kidogo kwenye Windows</title>
<para>
Uboreshaji mdogo (kutoka OTRS 3.2 kwenda OTRS 3.3) unachukua muda kidogo
zaidi kwa kuwa pia kuna hatua ya uboreshaji wa hifadhidata
inayohusika. Kisakinishi kitatambua hili na kufanya uboreshaji kiotomatiki
kwa ajili yako. Baada ya usakinishaji unatakiwa bado kufanya hatua 12, 13 na
14 za <link linkend="upgrading">kifungu cha uboreshaji</link> wa kawaida.
</para>
<para>
Tafadhali tambua kwamba kama una vifurushi vyovyote vya ziada kama Vifaa vya
nyongeza vya vipengele katika mfumo wako wa OTRS, utahitaji kuboresha na
hivi pia. Hakikisha unavipata hivi kabla hujaanza uboreshaji. Baada ya
uboreshaji kumalizika unaweza kuboresha hivi vifurushi kupitia Kisakinishi
cha Vifurushi cha Kiolesura michoro cha mtumiaji wa Tovuti. Vifurushi kutoka
kwenye hifadhi za 'kawaida' kama utafiti, Maswali yanayoulizwa mara kwa mara
na ITSM vinaweza kuboreshwa kutoka kwenye Meneja Vifurushi baada ya
uboreshaji wa kiunzi kukamilika.
</para>
</section>

</section>
