<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
    <title>OTRS segélyszolgálat</title>

    <abstract>
        <para>
            Ez a fejezet az OTRS segélyszolgálat (OTRS) szolgáltatásait írja
le. Információkat fog találni az OTRS hardver- és szoftverkövetelményeiről,
továbbá ebben a fejezetben fogja megismerni, hogy hogyan szerezhet
kereskedelmi támogatást az OTRS-hez, szüksége van-e rá, és hogyan léphet
kapcsolatba a közösséggel.
        </para>
    </abstract>

    <section id="otrs-basics">
        <title>Alapok</title>

        <para>
            Az OTRS segélyszolgálat (OTRS) egy olyan webalkalmazás, amelyet egy
webkiszolgálóra telepítenek és egy webböngészővel használható.
        </para>
        <para>
            Az OTRS számos összetevőre van bontva. A fő összetevő az OTRS keretrendszer,
amely az összes központi funkciót tartalmazza az alkalmazáshoz és a
jegyrendszerhez. Lehetséges további alkalmazások telepítése is, mint például
az OTRS::ITSM modulok, integrációk a hálózati megfigyelési megoldásokkal,
tudásbázis (GyIK), stb.
        </para>
    </section>

    <section id="features-of-otrs">
        <title>Szolgáltatások</title>

        <para>
            Az OTRS számos szolgáltatással rendelkezik. A következő lista áttekintést
nyújt az OTRS keretrendszerben lévő fő szolgáltatásokról.
        </para>

        <section>
        <title>Felhasználói felület</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS különálló, modern webes felülettel érkezik az ügyintézők és az
ügyfelek számára.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Használható bármilyen modern webböngészővel, beleértve a mobilos
platformokat is, valamint készen áll a retina kijelzőkhöz.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A webes felület személyre szabható saját témákkal és felszínekkel.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Hatékony és személyre szabható ügyintézői vezérlőpult személyes
jegyáttekintőkkel és grafikus statisztika támogatással.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Egy bővíthető jelentésmotor különféle statisztika és jelentés ütemezési
lehetőséget biztosít.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A folyamatkezeléssel lehetőség van saját jegyalapú képernyőket és
folyamatokat (jegy munkafolyamatokat) meghatározni.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS beépített jogkezeléssel rendelkezik, amely részletes
hozzáférés-vezérlési listákkal (ACL-ekkel) bővíthető.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Több mint 30 nyelv és különböző időzónák támogatása.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>E-mail felület</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Mellékletekkel rendelkező MIME e-mailek támogatása.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A HTML automatikus átalakítása egyszerű szöveges üzenetekre (megnövelt
biztonság az érzékeny tartalomhoz és gyorsabb keresés engedélyezése).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A bejövő levél szűrhető és előfeldolgozható összetett szabályokkal, például
levélszemét üzeneteknél vagy várólista elosztáshoz.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    PGP és S/MIME szabványok támogatása a kulcs/tanúsítvány kezelésnél és az
e-mail feldolgozásnál.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatikus válaszok, amelyek minden várólistánál beállíthatók.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    E-mail értesítések az ügyintézőknek az új jegyekről, a követésekről vagy a
feloldott jegyekről.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Lehetséges saját jegyazonosítót meghatározni a követések felismeréséhez,
például Hívás#, Jegy# vagy Kérés#. Különböző jegyszám előállítók vannak
(dátum alapú, véletlen, stb.), valamint integrálhatja a sajátját is. A
követések felismerhetők az In-Reference-To fejlécekkel vagy külső
jegyszámokkal is.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Jegyek</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS jegyeket használ az összes olyan külső vagy belső kommunikáció
begyűjtéséhez, amelyek egymáshoz tartoznak. Ezek a jegyek várólistákba
vannak szervezve.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Számos különböző módja van a jegyek keresésének a rendszeren (várólisták,
állapotok, eszkaláció, stb. alapján) a részletek különböző szintjén
(kicsi/közepes/előnézet).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A jegyelőzmények minden változtatást rögzít egy jegyhez.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A jegyek több módon is megváltoztathatók, például válasszal, továbbítással,
átirányítással, áthelyezéssel egy másik várólistába, jellemzők frissítésével
(állapot, prioritás, stb.), zárolással és munkaidő
elszámolásával. Lehetséges egyszerre több jegyet módosítani (tömeges
művelet).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A várakozási idő és az eszkalációs idő / SLA-kezelés lehetővé teszi az
időalapú ütemezést és a jegyekre történő korlátozást.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A jegyek összekapcsolhatók más jegyekkel vagy más objektumokkal, mint
például GyIK bejegyzésekkel.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatikus és időzített műveletek lehetségesek a jegyeken az „Általános
ügyintézővel”.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS egy hatékony keresőmotorral érkezik, amely összetett és
szabad-szavas kereséseket tesz lehetővé a jegyekben.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Rendszer</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS számos operációs rendszeren fut (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x), és különféle adatbázis-rendszereket támogat a
központi OTRS háttérprogramnál (MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A központi rendszer kiterjeszthető OTRS csomagok telepítésével. Számos
ingyenes csomag létezik (úgymint FAQ, OTRS::ITSM és egyebek), valamint
szolgáltatásbővítő csomagok, amelyek az OTRS csoport szolgáltatási
szerződéses ügyfeleinek érhetők el.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Külső háttérprogramok integrációja az ügyféladatokhoz, például AD,
eDirectory vagy OpenLDAP szolgáltatásokon keresztül. Az ügyfelek
hitelesíthetők adatbázis, LDAP, HTTPAuth vagy Radius protokollokon
keresztül.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Az általános felülettel könnyű az OTRS-t más webszolgáltatásokkal
összekapcsolni. Egyszerű webszolgáltatások integrálhatók programozás, vagy
egyéni kiterjesztésekkel rendelkező összetett forgatókönyvek nélkül. Az OTRS
jegycsatlakozó lehetővé teszi jegyek létrehozását, frissítését és keresését
egy harmadik fél által készített alkalmazásból származó webszolgáltatásokon
keresztül.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Most nézzük meg az OTRS legújabb verzióiban lévő változásokat.
            </para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-7">
            <title>New Features of OTRS 7</title>
            <para></para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-6">
            <title>New Features of OTRS 6</title>
            <section>
                <title>Termelékenység</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Implemented proper time zone support. Time zones can be configured system
wide and also on a per-user basis.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Improvements to ticket handling</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Added possibility to store unfinished ticket forms as drafts for later
reuse.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Completely revamped ticket zoom screen, with a fresh new design with accent
on content. User avatars have been introduced as a visual aid for easier
identification of the article sender. Article display settings are now
displayed in a settings dialog.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Dropped dubious and somewhat confusing article types, and introduced the
concept of communication channels as source for ticket articles (e.g. Email,
Phone, Chat, etc). Customer visibility of articles can now be determined by
a simple check-box.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Improved AgentTicketHistory screen usability.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Merged the add-on module OTRSAdvancedTicketSplit. Now it's possible to
select to which kind of ticket an article should be split: phone (default),
email or process ticket. For process tickets, additional selection of
specific process will be provided. However, only those fields which are
configured in the first activity dialog will be adopted from original
ticket.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added support for ticket number and title search in ticket merge and bulk
screens. Auto-complete list can be used to populate the ticket number field
with a single click, therefore speeding up the process and limiting room for
error. In the ticket merge screen, there is also a CustomeriD search filter
option, which will limit the results to tickets belonging to the same
customer company as the source ticket.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Split last sender and ticket title columns in ticket overviews.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    It's now possible to access all supported article actions directly from
large ticket overview screen.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>It is now possible to delete linked objects directly from the zoom view.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Ticket search and statistic can now filter for pending until time.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to restrict zoom and print screens in the customer
interface by using ACLs.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>The used search template is now shown on the ticket search result screen.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to automatically lock new tickets to the agent who creates
them.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to send notifications to the agent who created a ticket,
thanks to Dian Tong Software.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added new recipient notification groups 'AllRecipientsFirstArticle' and
'AllRecipientsLastArticle'.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Make it possible to configure which ticket state types to show striked
through in the linked objects table, thanks to Renée Bäcker.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Made possible to define ServiceIDs and SLAIDs as default shown ticket search
attributes, thanks to Paweł Bogusławski.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Merged the add-on module OTRSTicketCloseRedirect. It is now possible by a
new SysConfig setting to stay in Ticket Zoom after an action that closes the
ticket instead of been redirected to the last overview screen or
dashboard. This is now controlled by the new SysConfig setting
"Ticket::Frontend::RedirectAfterCloseDisabled".
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Merged the add-on module OTRSUserDefaultQueue, With a new SysConfig setting
now it is possible to pre-select a queue to create a ticket in the New
Phone, Email and Process ticket screens.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Merged the add-on module OTRSAppointmentCalendar. Now OTRS provides a
calendar implementation that allows agents to manage and display multiple
calendars and their appointments.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Improvements for working with customers</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added dynamic field support for customer users and customers. This makes it
possible to attach additional data fields to customer users and customers
(companies) without making manual changes to the database.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Modernized the OTRS address book. It is now possible to search for all
configured custom user and customer fields.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added the Customer User Information Center frontend. This works like the
existing Customer Information Center, but focuses on all data of one
particular customer user, rather than a complete customer (company).
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Improved the selection of customers in various screens by adding
autocomplete fields.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added support for proper Chinese name formatting, thanks to Dian Tong
Software.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Removed custom spell-checker in favor of using the built-in spell checker
features of the different browsers.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Email articles now support display of their transmission status in the agent
zoom screen. Messages with errors will be flagged as such, and automatic
notifications will be triggered for relevant agents. Useful email resend
screen can be used to resend failed messages.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added option for dashboard widgets to mark them as mandatory. With this
feature administrators have the ability to configure dashboard widgets that
can't be disabled by the agents individually.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Added the possibility to filter content of the CCI Dashboard Widget.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Usability &amp; Accessibility</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added beautiful drag &amp; drop multi file upload for agent and customer
interface.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Added a high contrast skin for visually impaired agents.</para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Skálázhatóság és teljesítmény</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Improved session storage to no longer include permission information. This
should result in significant performance gains for large systems with many
agents and groups.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Moved ticket number counter from the TicketCounter.log file to the
database. This allows OTRS to process incoming e-mails much faster and in
parallel.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Improved web upload cache performance, thanks to Paweł Bogusławski.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Improved Generic Agent performance at deleting old execution times. Thanks
to Moritz Lenz @ noris networks!
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Biztonság</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Made bcrypt cost configurable for agent and customer password hashing,
thanks to Paweł Bogusławski.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Működés a külső rendszerekkel</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Web service improvements</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added support for additional response headers in REST and SOAP provider
configuration.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added possibility to filter for events before calling Invokers.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added the possibility to include the ticket data in web service response
data.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added automatic cleanup of old web service debug log information.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added new operations TicketHistoryGet and SessionGet.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Updated default web service configurations.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Improved Authentication, Proxy and SSL handling in SOAP and REST transport.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Improved usability of debugger.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added SOAPAction naming flexibility.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Improved SOAP output generation.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Prevent usage of invalid web services in provider.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Globally changed wording from 'webservice' to 'web service'.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added error handling to the Generic Interface.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Improved XSLT mapping functionality.</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Email improvements</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to configure default headers for outgoing emails
(Sendmail::DefaultHeaders), thanks to Renée Bäcker.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to use multiple named captures in Postmaster filters,
thanks to Renée Bäcker.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to set the ticket title in Postmaster filters, thanks to
Renée Bäcker.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Add support for setting owner and responsible via filter also for
follow-ups, thanks to Renée Bäcker.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Make it possible to re-enable auto responses from Postmaster filters by
setting X-OTRS-Loop to no/false, thanks to Paweł Bogusławski.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    All email communication is now being queued for sending and handled by
dedicated scheduled daemon task. In case of errors, multiple retries will be
scheduled, in order to alleviate temporary problems.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to add an external link to the action menu in
AgentTicketZoom, thanks to Paweł Bogusławski.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Telepítés és adminisztráció</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>
                            Renewed system configuration mechanism including a totally new graphical
user interface.
                        </para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>Added possibility to review changes before they are effective.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Exclusively edit settings, so other administrators can not change the same
setting at the same time.
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>Added possibility to define favorite settings for quick access.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added new console commands to display and update setting values
(Maint::Config::Dump and Maint::Config::Rebuild).
                                </para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>
                                    Added possibility to distribute configuration states to all nodes in a
cluster environment.
                                </para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added new command Admin::Package::UpgradeAll, which allows updating all
installed packages at once. This can also be triggered from the package
manager screen.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Renewed main administration screen.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Renewed user preferences screen.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added SHA-512 as new password digest method to agent and customer
authentication.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Added support for multi-tiered customer and customer user relationships.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added the possibility to use the auto complete search for the customer ID
selection in the user management frontend.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Improved command Maint::Ticket::InvalidUserCleanup. It can now now both
unlock tickets of invalid users and also (optionally) change their state to
make sure they will not be overlooked. Thanks to Moritz Lenz @ noris
networks!
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added per-address email loop protection configuration
(PostmasterMaxEmailsPerAddress), thanks to Moritz Lenz.
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>Added console command to list configured queues, thanks to Martin Burggraf.</para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Added completely new log mechanism for email communications. The
dashboard-like display allows administrators to quickly see what might be
wrong in their system regarding receiving and sending emails. Account
overview can be used to determine which mail accounts might be having issues
and why. Detailed logging should help figuring out how an email was
processed by the system before ending up in a specific ticket.
                        </para>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-5">
            <title>Az OTRS 5 új szolgáltatásai</title>
            <section>
                <title>Termelékenység</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Az OTRS mostantól optimalizálva van a különböző típusú és méretű mobil
eszközökön való használathoz.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az egyválasztós és a többválasztós beviteli mezők modernizálva lettek, és
speciális keresési és szűrési képességeket nyújtanak (Dusan Vuckovic,
jóvoltából, Mühlbauerből).</para></listitem>
                    <listitem><para>A képek most már az alkalmazáson kívülről bárhonnan hozzáadhatók vagy
feltölthetők a WYSIWYG szerkesztőbe másolás és beillesztés, valamint fogd és
vidd módon (minden böngészőben, további kiegészítők nélkül).</para></listitem>
                    <listitem><para>A jegyértesítési rendszer továbbfejlesztésre került. Mostantól lehetséges
saját jegyértesítéseket beállítani saját aktiváló feltételekkel és
címzettekkel. Az OTRS Business Solution™ használatával az értesítések
kézbesíthetők SMS-ben és/vagy az értesítési webnézeten keresztül is. Az
utóbbi egy speciális képernyő az OTRS-ben, amely tartalmazza az ügyintéző
összes értesítését. Ezzel az OTRS egy e-mail kliens nélkül is teljesen
használható.</para></listitem>
                    <listitem><para>A statisztikák egy új grafikus felhasználói felületet kaptak, amely sokkal
jobban hozzáférhető, és segít a nagyszerű statisztikák gyors és könnyű
létrehozásában.</para></listitem>
                    <listitem><para>Továbbá a statisztikák támogatják az új „negyedév” és „félév” időszakokat.</para></listitem>
                    <listitem><para>Mostantól lehetséges a művelet menüelemek csoportosítása a jegynagyítás
képernyőn. A ritkábban használt elemek egy almenübe csoportosíthatók a
képernyőhasználat és a tisztaság fokozásához.</para></listitem>
                    <listitem><para>A jegyáttekintők most már meg tudják jeleníteni az ügyfél vállalati adatait,
Renée Bäcker jóvoltából.</para></listitem>
                    <listitem><para>A jegyfolyamat „TicketCreate” átmenet művelete most már bejegyzések nélkül
is képes jegyeket létrehozni.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Skálázhatóság és teljesítmény</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Az új OTRS démon kezeli az összes aszinkron és periodikus feladatokat, és
leváltja az összes korábbi OTRS cron-feladatot. Egy fürtözött környezetben a
terhelés automatikusan eloszlik a csomópontokon.</para></listitem>
                    <listitem><para>Mostantól lehetséges több csak olvasható tükör (szolga) adatbázis megadása a
költséges számításokhoz (mint például a statisztikák vagy szabad-szavas
keresések) a terhelés elosztásához ezen adatbázis-kiszolgálók között.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Biztonság</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Egy új kétlépcsős hitelesítési réteg lehetővé teszi a bejelentkezési
biztonság hozzáadást.</para>
                        <itemizedlist>
                            <listitem><para>Ha egy rögzített felhasználónév és jelszó megadása nem felel meg a
követelményeinek, akkor emellett most már használhatja az idő alapú egyszer
használatos jelszavak nyílt szabványát (<ulink
url="https://tools.ietf.org/html/rfc6238">RfC 6238</ulink>, vagy más néven
Google Authenticator).</para></listitem>
                            <listitem><para>Miután engedélyezve lett a kétlépcsős hitelesítés, az ügyintézők és az
ügyfelek hozzáadhatnak egy megosztott titkot a beállításaikhoz, és azonnal
megkezdhetik az általuk választott kompatibilis módszer által előállított
egyszer használatos jelszavakkal történő bejelentkezést (például az
Androidon elérhető Google Authenticator alkalmazással).</para></listitem>
                        </itemizedlist>
                    </listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Működés a külső rendszerekkel</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Egy új XSLT-alapú általános felület leképező modul tetszőlegesen összetett
felhasználó által meghatározott adatleképezést tesz lehetővé.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Telepítés és adminisztráció</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Az új OTRS konzol egyszerűvé és szórakoztatóvá teszi a parancssorral végzett
munkát. Az összes parancs következetes felülettel, hasznos dokumentációval
rendelkezik, és segítőkész színes kimenetet nyújt.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az adminisztrátorok mostantól megadhatnak egy minimális naplózási szintet a
naplózás mennyiségének csökkentéséhez, Renée Bäcker jóvoltából.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az adminisztrációs területen lévő áttekintő képernyők mostantól az
érvénytelen egyedeket szürkén jelenítik meg, könnyebbé téve az aktív
elemekre való összpontosítást.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="software-requirements">
        <title>Hardver- és szoftverkövetelmények</title>

        <para>
        Az OTRS számos különböző operációs rendszerre telepíthető. Az OTRS képes
futni Linuxon és más UNIX-származékon (például OpenBSD vagy FreeBSD). Az
OTRS-nek nincs túlságosan nagy hardverkövetelménye. Egy olyan gép
használatát javasoljuk, amelyben legalább egy 3 GHz-es Xeon vagy ehhez
hasonló processzor van, 8 GB RAM és 256 GB merevlemez.
        </para>

        <para>
        Az OTRS futtatásához szüksége lesz egy webkiszolgáló és egy
adatbázis-kiszolgáló használatára is. Ettől eltekintve telepítenie kell a
Perl-csomagot és/vagy telepíteni kell néhány további Perl-modult az
OTRS-gépre. A webkiszolgálót és a <application>Perl</application> csomagot
ugyanarra a gépre kell telepíteni mint az OTRS-t. Az adatbázis háttérprogram
telepíthető helyileg vagy egy távoli gépre.
        </para>

        <para>
        A webkiszolgálóhoz az <application>Apache HTTP-kiszolgáló</application>
használatát javasoljuk, mert annak mod_perl modulja nagymértékben javítja az
OTRS teljesítményét. Ettől eltekintve az OTRS-nek futnia kell bármilyen
webkiszolgálón, amely képes Perl-parancsfájlokat végrehajtani.
        </para>

        <para>
        Az OTRS-t különböző adatbázisokra telepítheti. Választhat
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application> vagy
<application>Oracle</application> adatbázis-kiszolgálók közül. Ha
<application>MySQL</application> vagy <application>PostgreSQL</application>
adatbázis-kiszolgálót használ, akkor megvan az az előnye, hogy az adatbázis
és néhány rendszerbeállítás a telepítés alatt beállítható a webes
előtétprogramon keresztül.
        </para>

        <para>
        A <application>Perl</application> csomaghoz szüksége lesz néhány további
modulra, amelyek vagy a Perl-parancsértelmezővel és CPAN használatával, vagy
az operációs rendszer csomagkezelőjén keresztül
(<application>rpm</application>, <application>yast</application>,
<application>apt-get</application>) telepíthetők.
        </para>

        <para>Szoftverkövetelmények</para>

        <section id="perl-support">
            <title>Perl támogatás</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Perl 5.16 vagy magasabb</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="webserver-support">
            <title>Webkiszolgáló támogatás</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Apache2 + mod_perl2 vagy magasabb (ajánlott)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Webkiszolgáló CGI-támogatással (a CGI nem ajánlott)</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="database-support">
            <title>Adatbázis támogatás</title>

            <itemizedlist>
                <listitem><para>MySQL 5.0 or higher (MySQL 8+ is <ulink
url="https://bugs.otrs.org/show_bug.cgi?id=13866">not supported</ulink>)</para></listitem>
                <listitem><para>MariaDB</para></listitem>
                <listitem><para>PostgreSQL 9.2 vagy magasabb</para></listitem>
                <listitem><para>Oracle 10g vagy magasabb</para></listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                A kézikönyvben a <link linkend="installation-of-perl-modules">Perl-modulok
telepítéséről</link> szóló szakasz részletesebben leírja, hogy hogyan
állíthatja be azokat, amelyek az OTRS-hez szükségesek.
            </para>

            <para>
            Ha az OTRS olyan bináris csomagját telepíti, amely az operációs rendszeréhez
lett lefordítva (rpm), akkor a csomag vagy tartalmazza az összes szükséges
Perl-modult, vagy a rendszere csomagkezelőjének kell gondoskodnia a
szükséges Perl-modulok függőségeiről.
            </para>
        </section>

        <section id="webbrowser-support">
            <title>Webböngésző támogatás</title>
            <para>
                To use OTRS, you'll be OK if you use a modern browser with JavaScript
support enabled.  Supported Browsers are:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                      <para>Google Chrome</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Firefox version 31 and higher</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>Safari version 6 and higher</para>
                </listitem>
                    <listitem>
                      <para>Internet Explorer version 11 and higher, Microsoft Edge</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Azt javasoljuk, hogy tartsa a böngészőjét naprakészen. A JavaScript és a
megjelenítési teljesítmény az újabb verziókban mindig tovább van
fejlesztve. Drámai teljesítmény problémák figyelhetők meg a nagyobb
rendszereken a régebbi verziók használatakor. Örömmel segítünk önnek az
ilyen ügyben.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="community">
        <title>Közösség</title>

        <para>
        Az OTRS nagy felhasználói közösséggel rendelkezik. Felhasználók és
fejlesztők beszélgetnek az OTRS-ről és információkat cserélnek a kapcsolódó
kérdésekről a <link linkend="additional-resources">levelezőlistákon</link>
keresztül. Használhatja a levelezőlistákat a telepítéssel, beállítással,
használattal, honosítással és az OTRS fejlesztésével kapcsolatos
beszélgetésekhez. Szoftverhibákat jelenthet a <link
linkend="additional-resources">hibakövető rendszerünkbe</link>.
        </para>

        <para>
        Az OTRS közösség honlapja: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
        </para>
    </section>

    <section id="commercial-support-for-otrs">
        <title>Az OTRS professzionális szolgáltatásai</title>

        <para>
            We offer best professional support from the OTRS team, reliable OTRS
security and regular free updates as well as an <ulink
url="https://otrs.com/how-to-buy/packages/#feature-add-ons">exclusive set of
additional Business Features</ulink> that you can flexibly activate or
deactivate according to different deployment scenarios.
        </para>
        <para>
            <ulink url="https://www.otrs.com/">The OTRS Group</ulink> offers specific
<ulink url="https://www.otrs.com/public-otrs-trainings/">training
programs</ulink> in different countries.  You can either participate in one
of our public OTRS Administrator trainings which take place regularly, or
benefit from an inhouse training that covers all the specific needs of your
company.
        </para>

    </section>

</section>
