<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
    "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="otrs">
    <title>OTRS segélyszolgálat</title>

    <abstract>
        <para>
            Ez a fejezet az OTRS segélyszolgálat (OTRS) szolgáltatásait írja
le. Információkat fog találni az OTRS hardver- és szoftverkövetelményeiről,
továbbá ebben a fejezetben fogja megismerni, hogy hogyan szerezhet
kereskedelmi támogatást az OTRS-hez, szüksége van-e rá, és hogyan léphet
kapcsolatba a közösséggel.
        </para>
    </abstract>

    <section id="otrs-basics">
        <title>Alapok</title>

        <para>
            Az OTRS segélyszolgálat (OTRS) egy olyan webalkalmazás, amelyet egy
webkiszolgálóra telepítenek és egy webböngészővel használható.
        </para>
        <para>
            Az OTRS számos összetevőre van bontva. A fő összetevő az OTRS keretrendszer,
amely az összes központi funkciót tartalmazza az alkalmazáshoz és a
jegyrendszerhez. Lehetséges további alkalmazások telepítése is, mint például
az OTRS::ITSM modulok, integrációk a hálózati megfigyelési megoldásokkal,
tudásbázis (GyIK), stb.
        </para>
    </section>

    <section id="features-of-otrs">
        <title>Szolgáltatások</title>

        <para>
            Az OTRS számos szolgáltatással rendelkezik. A következő lista áttekintést
nyújt az OTRS keretrendszerben lévő fő szolgáltatásokról.
        </para>

        <section>
        <title>Felhasználói felület</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS különálló, modern webes felülettel érkezik az ügyintézők és az
ügyfelek számára.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Használható bármilyen modern webböngészővel, beleértve a mobilos
platformokat is, valamint készen áll a retina kijelzőkhöz.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A webes felület személyre szabható saját témákkal és felszínekkel.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Hatékony és személyre szabható ügyintézői vezérlőpult személyes
jegyáttekintőkkel és grafikus statisztika támogatással.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Egy bővíthető jelentésmotor különféle statisztika és jelentés ütemezési
lehetőséget biztosít.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A folyamatkezeléssel lehetőség van saját jegyalapú képernyőket és
folyamatokat (jegy munkafolyamatokat) meghatározni.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS beépített jogkezeléssel rendelkezik, amely részletes
hozzáférés-vezérlési listákkal (ACL-ekkel) bővíthető.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Több mint 30 nyelv és különböző időzónák támogatása.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Levelezési felület</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Mellékletekkel rendelkező MIME e-mailek támogatása.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A HTML automatikus átalakítása egyszerű szöveges üzenetekre (megnövelt
biztonság az érzékeny tartalomhoz és gyorsabb keresés engedélyezése).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A bejövő levél szűrhető és előfeldolgozható összetett szabályokkal, például
levélszemét üzeneteknél vagy várólista elosztáshoz.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    PGP és S/MIME szabványok támogatása a kulcs/tanúsítvány kezelésnél és az
e-mail feldolgozásnál.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatikus válaszok, amelyek minden várólistánál beállíthatók.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    E-mail értesítések az ügyintézőknek az új jegyekről, a követésekről vagy a
feloldott jegyekről.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Lehetséges saját jegyazonosítót meghatározni a követések felismeréséhez,
például Hívás#, Jegy# vagy Kérés#. Különböző jegyszám előállítók vannak
(dátum alapú, véletlen, stb.), valamint integrálhatja a sajátját is. A
követések felismerhetők az In-Reference-To fejlécekkel vagy külső
jegyszámokkal is.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Jegyek</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS jegyeket használ az összes olyan külső vagy belső kommunikáció
begyűjtéséhez, amelyek egymáshoz tartoznak. Ezek a jegyek várólistákba
vannak szervezve.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Számos különböző módja van a jegyek keresésének a rendszeren (várólisták,
állapotok, eszkaláció, stb. alapján) a részletek különböző szintjén
(kicsi/közepes/előnézet).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A jegyelőzmények minden változtatást rögzít egy jegyhez.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A jegyek több módon is megváltoztathatók, például válasszal, továbbítással,
visszaküldéssel, áthelyezéssel egy másik várólistába, jellemzők
frissítésével (állapot, prioritás, stb.), zárolással és munkaidő
elszámolásával. Lehetséges egyszerre több jegyet módosítani (tömeges
művelet).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A várakozási idő és az eszkalációs idő / SLA-kezelés lehetővé teszi az
időalapú ütemezést és a jegyekre történő korlátozást.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A jegyek összekapcsolhatók más jegyekkel vagy más objektumokkal, mint
például GyIK bejegyzésekkel.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Automatikus és időzített műveletek lehetségesek a jegyeken az „Általános
ügyintézővel”.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS egy hatékony keresőmotorral érkezik, amely összetett és
szabad-szavas kereséseket tesz lehetővé a jegyekben.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>
        <section>
            <title>Rendszer</title>
            <itemizedlist>
              <listitem>
                <para>
                    Az OTRS számos operációs rendszeren fut (Linux, Solaris, AIX, FreeBSD,
OpenBSD, Mac OS 10.x), és különféle adatbázis-rendszereket támogat a
központi OTRS háttérprogramnál (MySQL, PostgreSQL, Oracle, MSSQL).
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    A központi rendszer kiterjeszthető OTRS csomagok telepítésével. Számos
ingyenes csomag létezik (úgymint FAQ, OTRS::ITSM és egyebek), valamint
szolgáltatásbővítő csomagok, amelyek az OTRS csoport szolgáltatási
szerződéses ügyfeleinek érhetők el.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Külső háttérprogramok integrációja az ügyféladatokhoz, például AD,
eDirectory vagy OpenLDAP szolgáltatásokon keresztül. Az ügyfelek
hitelesíthetők adatbázis, LDAP, HTTPAuth vagy Radius protokollokon
keresztül.
                </para>
              </listitem>
              <listitem>
                <para>
                    Az általános felülettel könnyű az OTRS-t más webszolgáltatásokkal
összekapcsolni. Egyszerű webszolgáltatások integrálhatók programozás, vagy
egyéni kiterjesztésekkel rendelkező összetett forgatókönyvek nélkül. Az OTRS
jegycsatlakozó lehetővé teszi jegyek létrehozását, frissítését és keresését
egy harmadik fél által készített alkalmazásból származó webszolgáltatásokon
keresztül.
                </para>
              </listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                Most nézzük meg az OTRS legújabb verzióiban lévő változásokat.
            </para>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-4">
            <title>Az OTRS 4 új szolgáltatásai</title>
            <section>
                <title>Termelékenység</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Egy új letisztult lapos dizájn lett megvalósítva. </para></listitem>
                    <listitem><para>Az ügyintézők most már közvetlenül tudnak válaszolni egy jegy jegyzetére. Az
eredeti jegyzetek törzse idézve lesz az új jegyzetben. </para></listitem>
                    <listitem><para>Az ügyintézők most már hasznosíthatják a sablonokat minden belső
jegyzetekkel rendelkező képernyőn. </para></listitem>
                    <listitem><para>A jegyművelet képernyők (mint például jegyzet, tulajdonos, stb.) most már
anélkül teszik lehetővé a műveletek elvégzését, hogy mindig egy bejegyzést
hoznának létre (beállítható).</para></listitem>
                    <listitem><para>Új jegyáttekintő a „saját szolgáltatások” alapján, amelyre egy ügyintéző
feliratkozhat. Az új jegyek és követések értesítési lehetőségei mostantól a
„saját várólistákon”, a „saját szolgáltatásokon” vagy a kettő kombinációján
alapulhatnak. </para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS most már meg tudja jeleníteni a bejegyzések ezreivel rendelkező
jegyeket.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az elérhető ügyfelek listája a vezérlőpulton most már közvetlenül az
ügyfélinformációs központra hivatkozik az ügyfélnél.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az ügyintézők most már tartósan átrendezhetik a főmenüjüket fogd és vidd
módszerrel.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az ügyintézők és az ügyfelek most már kereshetnek jegyeket a melléklet neve
szerint. </para></listitem>
                    <listitem><para>Új vezérlőpult felületi elem a futó folyamatjegyeknél.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új keresési lehetőségek a jegy legutolsó módosítási idejénél.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új képernyő lett hozzáadva egy jegyen az olyan kimenő e-maileknél, amelyek
nem válaszok.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Skálázhatóság és teljesítmény</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Az OTRS 4 képes több egyidejű felhasználót/kérést kezelni ugyanazon a
hardveren, és az egyes kérések válaszideje is rövidebb, különösen a sok
adattal rendelkező oldalaknál.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Működés a külső rendszerekkel</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Az általános felület most már támogatja a HTTP REST kéréseket is mint
hálózati átviteli protokollokat.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Telepítés és adminisztráció</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A levelezési szűrők többé nincsenek 4 találat/beállítás mezőre
korlátozva. Mostantól egy beállítható mennyiségű mezője lehet
(alapértelmezetten 12, legfeljebb 99).</para></listitem>
                    <listitem><para>Egy új Ticket::MergeDynamicFields beállítási lehetőség lehetővé teszi annak
megadását, hogy mely dinamikus mezőket kell egyesíteni, amikor egy jegyet
egy másik jeggyel egyesítenek.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új lehetőségek lettek hozzáadva a szöveg típusú dinamikus mezők
ellenőrzéséhez a (lefordított) hibaüzenetekhez kapcsolódó mintáknál, ha nem
illeszkednek.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új lehetőségek lettek hozzáadva a dátum vagy dátum és idő típusú dinamikus
mezők korlátozásához a jövőbeli vagy múltbeli dátumoknál.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS beállítható egy jegy automatikus feloldásához, ha bejegyzések
kerülnek hozzáadásra és a tulajdonos irodán kívül van.</para></listitem>
                    <listitem><para>Egy adott típus (például egyesített vagy eltávolított) kapcsolt jegyei most
már elrejthetők egy rendszerbeállítási lehetőségen keresztül.</para></listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            Az ACL-kezelés tovább lett fejlesztve következetesebbé téve és megkönnyítve
a hibakeresést.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Új „PossibleAdd” ACL-lehetőség lett hozzáadva egy lehetséges listához
történő elemek hozzáadásához visszaállítás nélkül (mint ahogy a „Possible”
teszi).</para></listitem>
                                <listitem><para>Új ACL értékmódosítók lettek hozzáadva minden ACL-részhez: [Not],
[NotRegExp], [Notregexp].</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            A folyamatkezelés tovább lett fejlesztve következetesebbé téve és
megkönnyítve a hibakeresést.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Egy új GUID-alapú egyedelnevezési séma az OTRS folyamatbeállításnál lehetővé
teszi a folyamatok biztonságos átvitelét az egyik rendszerről egy másikra az
egyedek kettőzése nélkül.</para></listitem>
                                <listitem><para>Új átmenet művelet lett hozzáadva egy új jegy létrehozásához.</para></listitem>
                                <listitem><para>Hozzáadásra került egy lehetőség változó átmenet művelet jellemzők
meghatározásához a jelenlegi folyamatjegy értékek alapján.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem>
                        <para>
                            A rendszerkarbantartási időszakok ütemezésének lehetősége elérhető az
adminisztrációs felületen lévő rendszer adminisztráció panelről.
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>Egy bejövő rendszerkarbantartási időszakról szóló értesítés lesz
megjelenítve egy kis (beállítható) idővel előre.</para></listitem>
                                <listitem><para>Ha egy rendszerkarbantartás aktív, akkor egy erről szóló értesítés lesz
megjelenítve az ügyintézői- és az ügyfélfelületen, és csak az adminisztrátor
felhasználók tudnak bejelentkezni a rendszerre.</para></listitem>
                                <listitem><para>Egy áttekintő képernyő tájékoztatja az adminisztrátorokat az aktív
munkamenetekről, amelyek egy kattintással befejezhetők egyszerre vagy
egyesével.</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra került egy lehetőség a rendszerbeállítás importálásának
letiltásához a beállításokon keresztül.</para></listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra került az Apache MD5 mint egy új jelszókivonatoló háttérprogram,
Norihiro Tanaka jóvoltából.</para></listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra került egy lehetőség az ügyfél önmaga regisztrációjának
korlátozásához e-mail címek fehér vagy fekete listája által, Renée Bäcker
jóvoltából.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új vezérlőpult modul lett hozzáadva, amely egy külső parancs kimenetét
jeleníti meg, ib.pl jóvoltából.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Fejlesztés</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Új hatékony sablonmotor a Template::Toolkit alapján.</para></listitem>
                    <listitem><para>Egy központi objektumkezelő sokkal könnyebbé teszi a globális objektumok
létrehozását és használatát (Moritz Lenz jóvoltából a noris hálózatról).</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OPM csomagformátumot kiterjesztették annak jelzéséhez, hogy egy csomag be
lett olvasztva egy másik csomagba, lehetővé téve a csomagkezelőnek, hogy
megfelelően kezelje ezt a helyzetet a csomag telepítésénél vagy
frissítésénél.</para></listitem>
                    <listitem><para>A gyorsítótárazás központosítva lett egyetlen globális gyorsítótár
objektumba, amely memóriába történő gyorsítótárazást is végrehajt az összes
adatnál.</para></listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra került egy gyorsítótár teljesítménytesztelő parancsfájl, ib.pl
jóvoltából.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-otrs-3.3">
            <title>Az OTRS 3.3 új szolgáltatásai</title>
            <section>
                <title>Termelékenység</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A vezérlőpult jegylistái és szokásos jegyáttekintői most már szűrhetők a
megfelelő jegyoszlopokkal, és a megjelenített oszlopok beállíthatók.</para></listitem>
                    <listitem><para>A jegy közepes és előnézet áttekintői mostantól rendezhetők.</para></listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra került egy naptár felületi elem a vezérlőpulthoz, amely a
jegyeket eseményekként tudja megjeleníteni.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új vezérlőpult felületi elem lett hozzáadva, amely mátrix alakban jeleníti
meg a jegyek számát állapotonként és várólistánként.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az ügyintézők most már meg tudják jelölni a fontos bejegyzéseket.</para></listitem>
                    <listitem><para>Egy új fa kijelölés felületi elem gyorsabbá és könnyebbé teszi a faadatokkal
való munkát (várólisták, szolgáltatások, stb.).</para></listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra került a relatív dátumok (például több mint 1 hónappal ezelőtt)
keresésének támogatása a dátum és a dátum/idő dinamikus mezőkben.</para></listitem>
                    <listitem><para>Mostantól lehetséges a sablonok megadása (korábban „szabványos válaszok”) az
új jegyek létrehozásánál és a jegytovábbításnál is.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az elérhető folyamatok listája most már szűrhető ACL-ekkel.</para></listitem>
                    <listitem><para>Hozzáadásra kerül az ügyfélfelületről történő folyamatok kezdeményezésének
támogatása.</para></listitem>
                    <listitem><para>Sok helyen a szöveg többé nincs lerövidítve egy rögzített számú karakterre
(„Várólista1…”, hanem ehelyett kihasználja az elérhető képernyőterületet. Ez
lehetővé teszi, hogy egyszerre több információt lásson.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS most már készen áll a retina-kijelzőkhöz. A képek úgy lettek
igazítva, hogy illeszkedjenek a magasabb felbontásokhoz és a képes ikonok
legtöbbje lecserélésre került a FontAwesome webes betűkészletben lévő betű
karakterekre.</para></listitem>
                    <listitem><para>Új „vezérlőpult-kezelés” funkció lett hozzáadva. Ez lehetővé teszi a
statisztikai diagramok megjelenítését a vezérlőpulton. Vegye figyelembe,
hogy az IE8 nem támogatja ezt a szolgáltatást.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Működés a külső rendszerekkel</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Az OTRS most már képes több ügyfélcég adatbázist használni, Cyrille @
belnet-ict jóvoltából.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS most már képes automatikusan eltárolni az ügyféladatokat a jegy
dinamikus mezőiben a jegyben történő állandó tároláshoz. Ez hasznos lehet a
jelentéseknél.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS most már képes a bejövő e-maileket helyesen hozzárendelni a meglévő
jegyekhez a külső rendszerekből származó jegyszámok alapján.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS most már képes az e-mailt POP3/TLS kapcsolatokon keresztül is
letölteni.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Telepítés és adminisztráció</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>A webes telepítő most már képes az OTRS beállítására PostgreSQL, Oracle és
SQL-kiszolgáló adatbázisokon a MySQL adatbázis-kezelőn kívül.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az OTRS most már teljes támogatással rendelkezik a MySQL 5.6 verzióhoz.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az általános ügyintéző feladatok mostantól végrehajthatók a beállított
jegyeseményeknél.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az új grafikus ACL-szerkesztő könnyebbé teszi az ACL szerkesztését.</para></listitem>
                    <listitem><para>A levelezési szűrők most már képesek tagadott szűrőszabályokat használni,
Renée Bäcker jóvoltából.</para></listitem>
                    <listitem><para>A levelezési szűrők most már képesek relatív várakozási dátumok és
tulajdonos vagy felelős megadására az új jegyeknél a bejövő e-mail adatai
alapján.</para></listitem>
                    <listitem><para>Az ügyfél és az ügyintéző jelszavai mostantól az erős bcrypt algoritmus
használatával vannak titkosítva, amely jobb mint az SHA.</para></listitem>
                    <listitem><para>Számos ikon mostantól egy ikon betűkészletet használ, amely sokkal könnyebbé
teszi a különböző alapszínekkel rendelkező egyéni felszínek létrehozását. Ez
javítja a összesített teljesítményt is a (kép) fájlok kisebb mennyiségének
betöltésén keresztül.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
        </section>

        <section id="new-features-of-3.2">
            <title>Az OTRS 3.2 új szolgáltatásai</title>
            <section>
                <title>Több ügyfélközpontúság</title>
                <itemizedlist>
                    <listitem>
                        <para>Az új „Ügyfélinformációs központ” egy nagyszerű vezérlőpult szerű nézetet
biztosít egy ügyfélről (vállalatról). Megnézheti:
                        <itemizedlist>
                            <listitem><para>Az ügyfél cég eszkalált, emlékeztető, új és nyitott jegyeit.</para></listitem>
                            <listitem><para>Az ehhez az ügyfél céghez tartozó ügyfél-felhasználókat (partnereket) az
egyéni jegyszámukkal és gyors hivatkozásokkal a számukra létrehozandó új
jegyekhez.</para></listitem>
                            <listitem><para>Az ügyfél cég összesített jegyállapot nézetét.</para></listitem>
                        </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Új „váltás az ügyfélre” funkció teszi lehetővé a szükséges jogosultságokkal
rendelkező ügyintézőknek, hogy belenézzenek az ügyfél paneljébe a saját
jogukkal.</para></listitem>
                </itemizedlist>
            </section>
            <section>
                <title>Több személyre szabhatóság</title>
                <section>
                    <title>Folyamatkezelés</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Az új <link linkend="process-management">folyamatkezelés</link> lehetővé
teszi a folyamatok ábrázolását az OTRS rendszeren belül.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Az ügyfélfelület továbbfejlesztései</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Az ügyfél webes felülete most már teljesen támogatja az AJAX-ot és az
ACL-eket.</para></listitem>
                        <listitem><para>Mostantól JavaScriptet igényel és nem kompatibilis az Internet Explorer 6-os
vagy korábbi verzióival.</para></listitem>
                        <listitem><para>Az ügyfélfelületen most már beállíthatja az alapértelmezett jegytípust az új
jegyekhez. Továbbá mostantól elrejtheti a jegytípust és egy alapértelmezett
értéket használhat az ügyfelületen keresztül létrehozott összes jegynél.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                    </section>
                <section>
                    <title>Az ügyintézői felület továbbfejlesztései</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Az ügyintézők most már képesek az eszkalációs idő alapján jegyeket keresni.</para></listitem>
                        <listitem><para>Új lehetőség a dinamikus mezők alapértelmezetten történő megjelenítéséhez a
jegykeresésében.</para></listitem>
                        <listitem><para>Képernyőhasználati optimalizációk a jegyképernyőkön a felugró ablakokban
való görgetés elkerüléséhez. Minden egyes jegyképernyőnél a RichText
szerkesztő mérete most már külön-külön beállítható.</para></listitem>
                        <listitem><para>Mostantól lehetséges a jegyek áthelyezése egy másik várólistába a
jegyművelet párbeszédablakokon belül (jegyjegyzet, jegylezárás, stb.) egy
beállítási lehetőség bekapcsolása után. Ez alapértelmezetten ki van
kapcsolva.</para></listitem>
                        <listitem><para>A jegykeresés mostantól közvetlenül a jegynagyítás képernyőhöz fog ugrani,
ha csak egy jegy található.</para></listitem>
                        <listitem><para>Új képesség a bejegyzéstípus elrejtéséhez a TicketActionCommon alapú
képernyőknél, amely hasznos lehet több adat igazításához a böngészőablakban.</para></listitem>
                        <listitem><para>Van egy új irodán kívüli vezérlőpult felületi elem, amely a jelenleg nem
elérhető ügyfélkollégát sorolja fel.</para></listitem>
                        <listitem><para>Az új CKEditor 4 könnyebbé és stabilabbá teszi a RichText tartalommal (mint
például HTML e-mailekkel) végzett munkát.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Adminisztrációs továbbfejlesztések</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Az esemény alapú értesítések mostantól csak adott bejegyzésküldő típusoknál
küldhetők ki.</para></listitem>
                        <listitem><para>Az OTRS-ben lévő statisztikák motor most már érti a „hét” szót a napon,
hónapon és éven felül. Ez adja meg például a „múlt héten létrehozott” jegyek
jelentésének létrehozási képességét, vagy egy olyan jelentés előállítását,
amely a várólistánként hetente létrehozott jegyeket jeleníti meg.</para></listitem>
                        <listitem><para>Lehetséges személyre szabott DTL (sablon) fájlok elhelyezése a
<code>Custom/Kernel/Output/HTML</code> fájlba azért, hogy felülbírálják a
rendszer alapértelmezett DTL-fájljait, mint ahogy ez már a Perl-fájloknál
működik.</para></listitem>
                        <listitem><para>Az AdminSMIME képernyőn most már lehetséges az ember által olvasható
tanúsítvány-tartalmak megjelenítése.</para></listitem>
                        <listitem><para>A rendszerbeállítás mostantól támogatja a dátum és dátum/idő konfigurációs
beállítás típusokat.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Jobb skálázhatóság</title>
                <section>
                    <title>Továbbfejlesztett jegyarchiválás</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Amikor jegyeket archiválnak, akkor eltávolítható az az információ, hogy mely
ügyintéző olvassa a jegyet és a bejegyzéseket, valamint az ügyintézők
jegyfeliratkozásai. Ez alapértelmezetten aktív, és segít csökkenteni az
adatbázisban lévő adatok mennyiségét a sok jeggyel és ügyintézővel
rendelkező nagy rendszereknél.</para></listitem>
                        <listitem><para>Van egy új parancsfájl is ezen adatok eltávolításához a meglévő archivált
jegyekből.</para></listitem>
                        <listitem><para>Az archivált jegyek mostantól mindig az ügyintéző által „olvasottként”
jelennek meg.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
                <section>
                    <title>Teljesítmény továbbfejlesztések</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>A munkamenet-kezelés akár 10-szer gyorsabb, különösképpen sok aktív
felhasználóval.</para></listitem>
                        <listitem><para>Mostantól lehetséges az egyidejű ügyintézők és/vagy felhasználók korlátozása
a kiszolgáló-kapacitás túlterhelésének elkerüléséhez.</para></listitem>
                        <listitem>
                            <para>Jelentős csökkentés a végrehajtott adatbázis-utasítások számában a
jegyáttekintőkön és az ügyintézői és ügyfélfelületen lévő jegymaszkokban.
                                <itemizedlist>
                                    <listitem><para>Ez csökkenteni fogja az adatbázis-kiszolgálók terhelését, különösképpen nagy
rendszereknél. Néhány esetben az OTRS láthatóan jobban válaszolóvá válik (ha
a rendszer az adatbázis-terhelés vagy a késleltetés által lassult le).</para></listitem>
                                </itemizedlist>
                            </para>
                        </listitem>
                        <listitem><para>Az LDAP felhasználó-szinkronizáció teljesítménye továbbfejlesztésre került.</para></listitem>
                        <listitem><para>A sok gyorsítótár fájllal rendelkező gyorsítótárazás teljesítménye
továbbfejlesztésre került.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
            <section>
                <title>Több együttműködési képesség</title>
                <section>
                    <title>GyIK csatlakozó az általános felülethez</title>
                    <itemizedlist>
                        <listitem><para>Mostantól lehetséges a GyIK modul (OTRS tudás adatbázis) adatainak elérése
egy webszolgáltatáson keresztül (GenericInterface). Ez például hasznos lehet
a GyIK bejegyzések beágyazásához a vállalati weboldalra.</para></listitem>
                    </itemizedlist>
                </section>
            </section>
        </section>
    </section>

    <section id="software-requirements">
        <title>Hardver- és szoftverkövetelmények</title>

        <para>
        Az OTRS számos különböző operációs rendszerre telepíthető. Az OTRS képes
futni Linuxon és más UNIX-származékon (például OpenBSD vagy FreeBSD). Az
OTRS-nek nincs túlságosan nagy hardverkövetelménye. Egy olyan gép
használatát javasoljuk, amelyben legalább egy 2 GHz-es Xeon vagy ehhez
hasonló processzor van, 2 GB RAM és 160 GB merevlemez egy kis beállításhoz.
        </para>

        <para>
        Az OTRS futtatásához szüksége lesz egy webkiszolgáló és egy
adatbázis-kiszolgáló használatára is. Ettől eltekintve telepítenie kell a
Perl-csomagot és/vagy telepíteni kell néhány további Perl-modult az
OTRS-gépre. A webkiszolgálót és a <application>Perl</application> csomagot
ugyanarra a gépre kell telepíteni mint az OTRS-t. Az adatbázis háttérprogram
telepíthető helyileg vagy egy távoli gépre.
        </para>

        <para>
        A webkiszolgálóhoz az <application>Apache HTTP-kiszolgáló</application>
használatát javasoljuk, mert annak mod_perl modulja nagymértékben javítja az
OTRS teljesítményét. Ettől eltekintve az OTRS-nek futnia kell bármilyen
webkiszolgálón, amely képes Perl-parancsfájlokat végrehajtani.
        </para>

        <para>
        Az OTRS-t különböző adatbázisokra telepítheti. Választhat
<application>MySQL</application>, <application>PostgreSQL</application>,
<application>Oracle</application> vagy <application>Microsoft SQL
Server</application> adatbázis-kiszolgálók közül. Ha
<application>MySQL</application> adatbázis-kiszolgálót használ, akkor megvan
az az előnye, hogy az adatbázis és néhány rendszerbeállítás a telepítés
alatt beállítható a webes előtétprogramon keresztül.
        </para>

        <para>
        A <application>Perl</application> csomaghoz szüksége lesz néhány további
modulra, amelyek vagy a Perl-parancsértelmezővel és CPAN használatával, vagy
az operációs rendszer csomagkezelőjén keresztül
(<application>rpm</application>, <application>yast</application>,
<application>apt-get</application>) telepíthetők.
        </para>

        <para>Szoftverkövetelmények</para>

        <section id="perl-support">
            <title>Perl támogatás</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Perl 5.10 vagy magasabb</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="webserver-support">
            <title>Webkiszolgáló támogatás</title>
            <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>Apache2 + mod_perl2 vagy magasabb (ajánlott)</para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>Webkiszolgáló CGI-támogatással (a CGI nem ajánlott)</para>
            </listitem>
            </itemizedlist>
        </section>

        <section id="database-support">
            <title>Adatbázis támogatás</title>

            <itemizedlist>
            <listitem><para>MySQL 5.0 vagy magasabb</para></listitem>
            <listitem><para>MariaDB</para></listitem>
            <listitem><para>PostgreSQL 8.4 vagy magasabb</para></listitem>
            <listitem><para>Oracle 10g vagy magasabb</para></listitem>
            </itemizedlist>

            <para>
                A kézikönyvben a <link linkend="installation-of-perl-modules">Perl-modulok
telepítéséről</link> szóló szakasz részletesebben leírja, hogy hogyan
állíthatja be azokat, amelyek az OTRS-hez szükségesek.
            </para>

            <para>
            Ha az OTRS olyan bináris csomagját telepíti, amely az operációs rendszeréhez
lett lefordítva (rpm), akkor a csomag vagy tartalmazza az összes szükséges
Perl-modult, vagy a rendszere csomagkezelőjének kell gondoskodnia a
szükséges Perl-modulok függőségeiről.
            </para>
        </section>

        <section id="webbrowser-support">
            <title>Webböngésző támogatás</title>
            <para>
                Az OTRS használatához minden rendben lesz, ha egy JavaScript támogatással
engedélyezett modern webböngészőt használ. Ezek a böngészők nem
támogatottak:
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                      <para>8-as verzió előtti Internet Explorer</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>10-es verzió előtti Firefox</para>
                </listitem>
                <listitem>
                      <para>5-ös verzió előtti Safari</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Azt ajánljuk, hogy mindig a legújabb verzióját használja a böngészőjének,
mert annak van a legjobb JavaScript és megjelenítési teljesítménye. Drámai
teljesítménybeli változatosság fordulhat elő a használt böngészők között
nagy adatokkal vagy nagy rendszerekkel. Örömmel adunk tanácsot az adott
ügyben.
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="community">
        <title>Közösség</title>

        <para>
        Az OTRS nagy felhasználói közösséggel rendelkezik. Felhasználók és
fejlesztők beszélgetnek az OTRS-ről és információkat cserélnek a kapcsolódó
kérdésekről a <link linkend="additional-resources">levelezőlistákon</link>
keresztül. Használhatja a levelezőlistákat a telepítéssel, beállítással,
használattal, honosítással és az OTRS fejlesztésével kapcsolatos
beszélgetésékhez. Szoftverhibákat jelenthet a <link
linkend="additional-resources">hibakövető rendszerünkbe</link>.
        </para>

        <para>
        Az OTRS közösség honlapja: <ulink
url="http://www.otrs.com/open-source/"><citetitle>http://www.otrs.com/open-source/</citetitle></ulink>.
        </para>
    </section>

    <section id="commercial-support-for-otrs">
        <title>Az OTRS professzionális szolgáltatásai</title>

        <para>
            Az <ulink
url="https://www.otrs.com/otrs-business-solution-improving-customer-service/">OTRS
Business Solution</ulink>™ nyújtja a legjobb professzionális támogatást az
OTRS csapattól, megbízható OTRS biztonsági és rendszeres ingyenes
frissítésekkel, valamint <ulink
url="https://www.otrs.com/otrs-business-solution-improving-customer-service/#OTRS-Business-Solution-Cloud-Services">további
üzleti szolgáltatások kizárólagos készletével</ulink>, amelyet rugalmasan
bekapcsolhat vagy kikapcsolhat a különböző telepítési forgatókönyvek
szerint.
        </para>
        <para>
            <ulink url="http://www.otrs.com/">Az OTRS csoport</ulink> különleges <ulink
url="http://www.otrs.com/en/solutions/training/">képzési programokat</ulink>
kínál különböző országokban. Részt vehet a nyilvános OTRS adminisztrátori
képzéseink egyikén, amelyre rendszeresen sor kerül, vagy olyan házon belüli
képzésben részesülhet, amely a vállalata összes különleges igényét lefedi.
        </para>

    </section>

</section>
