<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE section PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="email">
    <title>E-mailek küldése és fogadása</title>

    <section id="email-sending">
        <title>E-mailek küldése</title>

        <section id="email-sending-sendmail">
            <title>Sendmail használatával (alapértelmezett)</title>
            <para>
                Az OTRS a következőkön keresztül tudja kiküldeni az e-maileket: <ulink
url="http://www.sendmail.org/">Sendmail</ulink>, <ulink
url="http://www.postfix.org/">Postfix</ulink>, <ulink
url="http://www.qmail.org">Qmail</ulink> vagy <ulink
url="http://www.exim.org">Exim</ulink>. Az alapértelmezett beállítás a
Sendmail használata, és működnie kell anélkül, hogy bármit csinálnánk vele.
            </para>
            <para>
                A Sendmail beállításait a grafikus beállítási felületen
(<literal>Framework::Core::Sendmail</literal>) keresztül állíthatja be.
            </para>
        </section>

        <section id="email-sending-smtp">
            <title>SMTP-kiszolgáló vagy Smarthost használatával</title>
            <para>
                Az OTRS el tudja küldeni az e-maileket SMTP (<ulink
url="http://www.ietf.org/rfc/rfc821.txt">Simple Mail Transfer Protocol / RFC
821</ulink>) vagy biztonságos SMTP protokollokon keresztül.
            </para>
            <para>
                Az SMTP-kiszolgáló beállításai a rendszerbeállításokon
(<literal>Framework::Core::Sendmail</literal>) keresztül állíthatók be. Ha
nem látja az SMTPS lehetőség elérhetőségét, akkor a szükséges Perl-modulok
hiányoznak. Ebben az esetben nézze meg az <link
linkend="installation-of-perl-modules">„OTRS-hez szükséges Perl-modulok
telepítése”</link> szakaszt az utasításokért.
            </para>
        </section>

        <section id="email-sending-mailqueue">
            <title>Levelezési várólista</title>
            <para>
                Küldés előtt az OTRS sorba állítja az összes e-mailt, és hagyja, hogy egy
démonfeladat aszinkron módon kezelje azokat a kellő időben. Egy normál
telepítésnél az e-maileket percenként fogja kiküldeni az OTRS démon.
            </para>
            <para>
                Az e-mail küldés állapotának ellenőrzéséhez használhatja a
<filename>bin/otrs.Console.pl Maint::Email::MailQueue</filename>
konzolparancsot a <literal>--list</literal> kapcsolóval.
            </para>
            <para>
                <screen><![CDATA[
shell> cd /opt/otrs/
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Email::MailQueue --list
  +----+-----------+----------+----------------+--------------------+----------+----------------+-------------------+
  | ID | ArticleID | Attempts | Sender         | Recipient          | Due Time | Last SMTP Code | Last SMTP Message |
  +----+-----------+----------+----------------+--------------------+----------+----------------+-------------------+
  | 28 | 284       | 0        | otrs@localhost | marketing@otrs.com | -        | -              | -                 |
  | 29 | 285       | 0        | otrs@localhost | feedbac@otrs.com   | -        | -              | -                 |
  +----+-----------+----------+----------------+--------------------+----------+----------------+-------------------+

  Mail queue contains 2 message(s)
                ]]></screen>
            </para>
            <para>
                A tábla szűréséhez használhatja a <literal>--filter</literal> argumentumot,
például a küldési feladat azonosítójával.
            </para>
            <para>
                <screen><![CDATA[
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Email::MailQueue --list --filter ID::28
  +----+-----------+----------+----------------+--------------------+----------+----------------+-------------------+
  | ID | ArticleID | Attempts | Sender         | Recipient          | Due Time | Last SMTP Code | Last SMTP Message |
  +----+-----------+----------+----------------+--------------------+----------+----------------+-------------------+
  | 28 | 284       | 0        | otrs@localhost | marketing@otrs.com | -        | -              | -                 |
  +----+-----------+----------+----------------+--------------------+----------+----------------+-------------------+

  Mail queue contains 1 message(s)

Done.
                ]]></screen>
            </para>
            <para>
                A küldéshez sorba állított e-mailek törléséhez adja meg vagy a
<literal>--delete-all</literal> kapcsolót, vagy a
<literal>--delete</literal> kapcsolót valamilyen aktív szűrővel.
            </para>
            <para>
                <screen><![CDATA[
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Email::MailQueue --delete --filter ID::28
Deleted messages from mail queue.
Done.
                ]]></screen>
            </para>
            <para>
                Kézzel is elküldheti az e-mailt az OTRS démonfeladatra való várakozás
nélkül. Egyszerűen adja meg a <literal>--send</literal> kapcsolót.
            </para>
            <para>
                <screen><![CDATA[
shell> bin/otrs.Console.pl Maint::Email::MailQueue --send
1 message(s) successfully sent!
Done.
                ]]></screen>
            </para>
        </section>
    </section>

    <section id="email-receiving">
        <title>E-mailek fogadása</title>

        <section id="email-receiving-pop3">
            <title>Az OTRS grafikus felületén keresztül beállított levelezési fiókok</title>
            <para>
                Az OTRS képes e-maileket fogadni POP3, POP3S, IMAP és IMAPS levelezési
fiókokból.
            </para>
            <para>
                A levelezési fiókokat az adminisztrációs oldalon lévő <emphasis>Levelezési
levélfiókok</emphasis> hivatkozáson keresztül állítsa be.
            </para>
            <para>
                Ha egy új levelezési fiókot hoznak létre (lásd a lenti ábrát), akkor annak
levelező-kiszolgálóját, bejelentkezési nevét és jelszavát is meg kell
adni. Ki kell választani a levelező-kiszolgáló típusát is, amely POP3,
POP3S, IMAP vagy IMAPS lehet. Ha nem látja a kiszolgáló típusát elérhető
lehetőségként, akkor a szükséges Perl-modulok hiányoznak a
rendszerről. Ebben az esetben nézze meg az <link
linkend="installation-of-perl-modules">OTRS-hez szükséges Perl-modulok
telepítése</link> szakaszt az utasításokért.
            </para>
            <para>
                <figure>
                    <title>Egy levelezőfiók hozzáadása</title>
<screenshot>
<graphic fileref="screenshots/administration/email/add-mailaccount.png"
scalefit="1" width="100%" contentdepth="100%"></graphic></screenshot></figure>
            </para>
            <para>
                If you select Yes for the value of the Trusted option, any X-OTRS headers
attached to an incoming message are evaluated and executed. Because the
X-OTRS header can execute some actions in the ticket system, you should set
the <emphasis>Trusted</emphasis> option to <emphasis>Yes</emphasis> only for
known senders. X-OTRS-Headers are used by the <link
linkend="adminarea-postmasterfilter">filter module</link> in OTRS. The
X-OTRS headers are explained <link linkend="table-of-x-otrs-headers">in this
table</link> in more detail. Any postmaster filter rules created are
executed, irrespective of the Trusted option's setting.
            </para>
            <para>
                A bejövő üzenetek elosztása akkor szabályozható, ha azokat a várólista vagy
a <emphasis>Címzett:</emphasis> mező tartalma szerint szükséges rendezni. Ha
a <emphasis>Szétválogatás a kiválasztott várólista szerint</emphasis> van
kiválasztva a <emphasis>Kézbesítés</emphasis> mezőnél, akkor az összes
bejövő üzenet a megadott várólistába lesz rendezve. Ebben az esetben
figyelmen kívül lesz hagyva az a cím, ahová a levél el lett küldve. Ha a
<emphasis>Szétválogatás a levél címzett mezője szerint</emphasis> van
kiválasztva, akkor a rendszer ellenőrzi, hogy egy várólista össze van-e
kapcsolva a bejövő levél <emphasis>Címzett:</emphasis> mezőjében lévő
címmel. Az adminisztrációs oldal <link
linkend="adminarea-emailaddresses">E-mail cím kezelés</link> szakaszában
kapcsolhat össze egy címet egy várólistával. Ha a címzett mezőben lévő cím
össze van kapcsolva egy várólistával, akkor az új üzenet a hozzákapcsolt
várólistába lesz rendezve. Ha nem található kapcsolat a
<emphasis>Címzett:</emphasis> mezőben lévő cím és valamely várólista között,
akkor az üzenet a rendszeren lévő <emphasis>Raw</emphasis> várólistába fog
kerülni, amely egy alapértelmezett telepítés után a <link
linkend="ConfigReference_Setting_PostmasterDefaultQueue">PostmasterDefaultQueue</link>.
            </para>
            <para>
                A levelezési fiókok összes adata az OTRS adatbázisban van elmentve. A
<filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::MailAccountFetch</filename>
parancs az adatbázisban lévő beállításokat használja, és lekéri a
leveleket. Végrehajthatja kézzel is annak ellenőrzéséhez, hogy az összes
levelezési beállítása megfelelően működik-e.
            </para>
            <para>
                Egy normál telepítéskor a levelet minden 10. percben le fogja kérni az OTRS
démon.
            </para>
            <note>
                <para>
                    A levél lekérésekor az OTRS törli a levelet a POP vagy az
IMAP-kiszolgálóról. Nincs lehetőség egy másolat megtartására a kiszolgálón
is. Ha meg szeretne tartani egy másolatot a kiszolgálón, akkor továbbítási
szabályokat kell létrehoznia a levelező-kiszolgálóján. A részletekért nézzen
utána a levelező-kiszolgálója dokumentációjában.
                </para>
            </note>
        </section>

        <section id="email-receiving-cmd">
            <title>
                Parancssori programon keresztül és procmail használatával
(<filename>otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename>)
            </title>
            <para>
                Ha nem tud levelezési fiókokat használni az e-mailek lekéréséhez az OTRS-be,
akkor a <filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename>
parancssori program megoldás lehet a problémára. A szabványos bemeneten
keresztül fogadja a leveleket, és közvetlenül az OTRS-be irányítja át
azokat. Ez azt jelenti, hogy az e-mail akkor lesz elérhető az OTRS
rendszerben, ha az MDA (levélkézbesítő ügynök, például procmail) végrehajtja
ezt a programot.
            </para>
            <para>
                A <filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename> MDA
nélküli teszteléséhez hajtsa végre a következő parancsfájl parancsát.
            </para>
            <para>
                <screen>
linux:/opt/otrs# cd bin
linux:/opt/otrs/bin# cat ../doc/sample_mails/test-email-1.box | ./otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read
linux:/opt/otrs/bin#
                </screen>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Parancsfájl: Levelezés tesztelése az MDA nélkül.</emphasis>
            </para>
            <para>
                Ha az e-mail látható a várólista nézetben, akkor a beállítása működik.
            </para>
            <example id='procmail-queue-routing'>
                <title>Útválasztás a procmail programon keresztül az
<filename>otrs.Console.pl</filename> használatával</title>
                <para>
                    Annak érdekében, hogy a leveleket egy adott várólistába irányítsa a
<filename>otrs.Console.pl</filename> használatával, használja a következő
példát.
                </para>
                <para>
                    <screen><![CDATA[
| $SYS_HOME/bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read --target-queue=VÁRÓLISTANÉV
                    ]]></screen>
                </para>
                <para>
                    Egy alvárólistába történő rendezéskor két kettősponttal
(<literal>::</literal>) kell elválasztania a szülő és a gyermek várólistát.
                </para>
                <para>
                    <screen><![CDATA[
| $SYS_HOME/bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read --target-queue=VÁRÓLISTANÉV::ALVÁRÓLISTA
                    ]]></screen>
                </para>
            </example>
            <para>
                A Procmail nagyon gyakori e-mail szűrő Linux környezetekben. A legtöbb
rendszerre telepítve van. Ha nincs, akkor vessen egy pillantást a <ulink
url="http://www.procmail.org/"><citetitle>procmail
honlapjára</citetitle></ulink>.
            </para>
            <para>
                A procmail beállításához az OTRS-hez (egy olyan procmail által beállított
MTA alapján, mint például sendmail, postfix, exim vagy qmail) használja a
<filename>~otrs/.procmailrc.dist</filename> fájlt, és másolja át a
<filename>.procmailrc</filename> könyvtárba, majd adja hozzá a lenti
parancsfájl sorait.
            </para>
            <para>
                <programlisting>
SYS_HOME=$HOME
PATH=/bin:/usr/bin:/usr/local/bin
# --
# Az összes e-mail átirányítása a PostMaster folyamatba.
# --
:0 :
| $SYS_HOME/bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read
                </programlisting>
            </para>
            <para>
                <emphasis>Parancsfájl: A procmail beállítása az OTRS-hez.</emphasis>
            </para>
            <para>
                Az összes olyan e-mail, amelyet a helyi OTRS felhasználónak küldenek, át
lesz irányítva a <filename>bin/otrs.Console.pl
Maint::PostMaster::Read</filename> parancsfájlba, és ezután megjelenik a
várólista nézetben.
            </para>
        </section>

        <section id="email-receiving-fetchmail">
            <title>
                E-mailek lekérése POP3 vagy IMAP protokollon és a fetchmail programon
keresztül az <filename>otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename>
parancsfájlhoz
            </title>
            <para>
                Azért, hogy lekérje az e-mailt a levelező-kiszolgálóról egy POP3 vagy IMAP
postafiókon keresztül az OTRS gépre vagy a helyi OTRS fiókba, illetve a
procmail programba, használja a <ulink
url="http://www.fetchmail.info/">fetchmail</ulink> programot.
            </para>
            <note>
                <para>
                    Egy működő SMTP beállítás szükséges az OTRS gépen.
                </para>
            </note>
            <para>
                Használhatja az OTRS saját könyvtárában lévő
<filename>.fetchmailrc.dist</filename> fájlt, és átmásolhatja a
<filename>.fetchmailrc</filename> könyvtárba. Módosítsa vagy változtassa meg
az igényei szerint (lásd a lenti példát).
            </para>
            <example id='fetchmailrc'>
                <title><literal>.fetchmailrc</literal></title>
                <para>
                    <programlisting>
#poll (levelező-kiszolgáló) protocol POP3 user (felhasználó) password (jelszó) is (helyi felhasználó)
poll mail.example.com protocol POP3 user joe password mama is otrs
                    </programlisting>
                </para>
            </example>
            <para>
                Ne felejtse el a <filename>.fetchmailrc</filename> jogosultságát 710-re
állítani (<command>chmod 710 .fetchmailrc</command>)!
            </para>
            <para>
                A fenti példában lévő <filename>.fetchmailrc</filename> fájllal az összes
e-mail továbbítva lesz a helyi OTRS fiókba, ha a <command>fetchmail
-a</command> parancs végrehajtásra kerül. Állítson be egy cron-feladatot
ezzel a paranccsal, ha rendszeresen le szeretné kérni a leveleket.
            </para>
        </section>

        <section id="email-receiving-filter">
            <title>Szűrés vagy kézbesítés az OTRS/PostMaster modulokkal (bonyolultabb
kézbesítésnél)</title>
            <para>
                Ha a <filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::Read</filename> vagy a
<filename>bin/otrs.Console.pl Maint::PostMaster::MailAccountFetch</filename>
módszert használja, akkor X-OTRS fejlécbejegyzéseket szúrhat be vagy
módosíthat a PostMaster szűrőmodullal. Az X-OTRS fejlécekkel a jegyrendszer
végrehajthat néhány műveletet a bejövő leveleken, egy adott várólistába
rendezheti azokat, megváltoztathatja a prioritást vagy megváltoztathatja az
ügyfél-azonosítót például. Az X-OTRS fejlécekkel kapcsolatban további
információk érhetők el az OTRS adminisztrációs oldaláról a <link
linkend="adminarea-postmasterpop3-account">levelezőfiókok
hozzáadásáról</link> szóló szakaszban.
            </para>
            <para>
                Van néhány alapértelmezett szűrőmodul:
            </para>
            <note>
                <para>
                    A feladatnévnek (például
$Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'Feladatnév'}) egyedinek kell
lennie!
                </para>
            </note>
            <para>
                A <literal>Kernel::System::PostMaster::Filter::Match</literal> egy
alapértelmezett modul néhány e-mail fejléc illesztéséhez (például feladó,
címzett, tárgy, stb.). Új e-mail fejléceket (például X-OTRS-Ignore: yes vagy
X-OTRS-Queue: spam) állíthat be, ha egy szűrőszabály illeszkedik. A lenti
példa feladatai beszúrhatók a <filename>Kernel/Config.pm</filename> fájlba.
            </para>
            <example id='filter-module-match-example'>
                <title>Példafeladatok a
<literal>Kernel::System::PostMaster::Filter::Match</literal> szűrőmodulhoz</title>
                <para>
                    <programlisting>
# Feladatnév: 1-Illeszkedes
# (minden levélszemét blokkolása/mellőzése a noreply@ feladótól)
$Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'1-Illeszkedes'} = {
    Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::Match',
    Match =&gt; {
        From =&gt; 'noreply@',
    },
    Set =&gt; {
        'X-OTRS-Ignore' =&gt; 'yes',
    },
};
# Feladatnév: 2-Illeszkedes
# (e-mailek kiválogatása a sales@example.com feladótól és a **RENDELÉS**
# tárggyal a „Rendelés” várólistába)
$Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'2-Illeszkedes'} = {
    Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::Match',
    Match =&gt; {
        To =&gt; 'sales@example.com',
        Subject =&gt; '**RENDELÉS**',
    },
    Set =&gt; {
        'X-OTRS-Queue' =&gt; 'Rendelés',
    },
};
                    </programlisting>
                </para>
            </example>
            <para>
                A <literal>Kernel::System::PostMaster::Filter::CMD</literal> egy
alapértelmezett modul az e-mail átirányításához egy külső parancsnak. A
kimenet a szabványos kimenetre kerül, és ha az eredmény igaz, akkor új
e-mail fejlécet állít be (például X-OTRS-Ignore: yes vagy X-OTRS-Queue:
spam). A lenti példa használható a <filename>Kernel/Config.pm</filename>
fájlban.
            </para>
            <example id='filter-module-cmd-example'>
                <title>Példafeladat a Kernel::System::PostMaster::Filter::CMD szűrőmodulhoz</title>
                <para>
                    <programlisting>
# Feladatnév: 5-SpamAssassin
# (SpamAssassin példabeállítás, levélszemét e-mailek mellőzése)
$Self-&gt;{'PostMaster::PreFilterModule'}-&gt;{'5-SpamAssassin'} = {
    Module =&gt; 'Kernel::System::PostMaster::Filter::CMD',
    CMD =&gt; '/usr/bin/spamassassin | grep -i "X-Spam-Status: yes"',
    Set =&gt; {
        'X-OTRS-Ignore' =&gt; 'yes',
    },
};
                    </programlisting>
                </para>
            </example>
            <para>
                A
<literal>Kernel::System::PostMaster::Filter::ExternalTicketNumberRecognition</literal>
egy alapértelmezett modul, amely az e-mail tárgyában, törzsében, vagy
mindkettőben lévő külső azonosítók feldolgozásának képességét adja hozzá
reguláris kifejezések használatával. Ezután eltárolja ezt az értéket egy
meghatározott dinamikus mezőben. Amikor egy e-mail érkezik, akkor az OTRS
először egy külső azonosítót fog keresni, és amikor talál egyet, akkor az
OTRS lekérdezi az előre meghatározott dinamikus mezőt. Ha egy meglévő jegyet
talál, akkor frissíteni fogja azt a jegyet, egyébként egy új jegyet fog
létrehozni a külső hivatkozásszámmal a különálló mezőben.
            </para>
            <para>
                Az OTRS rendszerbeállítás már 4 különböző beállítást biztosít a különböző
külső jegyszámok beállításához. Ha több beállításra van szükség, akkor
azokat kézzel kell hozzáadni. A következő példa használható a
<filename>Kernel/Config.pm</filename> fájlban a rendszerbeállítás
beállításainak kiterjesztéséhez.
            </para>
            <example id='filter-module-externalticketrecognition-example'>
                <title>
                    Példafeladat a
<literal>Kernel::System::PostMaster::Filter::ExternalTicketNumberRecognition</literal>
szűrőmodulhoz
                </title>
<programlisting language="Perl"><![CDATA[
# Feladatnév: KulsoJegyszamFelismeres
# Külső jegyszám felismerés: az Incidens-<szám> keresése a bejövő
# levelek tárgyában és törzsében, valamint a <küldő>@externalticket.com
# keresése a feladó címeiben. Ha található szám, akkor az eltárolásra
# kerül a „KulsoSzam” dinamikus mezőben (amelyet az adminisztrációs
# panelen kell beállítani).
$Self->{'PostMaster::PreFilterModule'}->{'000-KulsoJegyszamFelismeres'} = {
    'FromAddressRegExp' => '\\s*@externalticket.com',
    'NumberRegExp'      => 'Incidens-(\\d.*)',
    'SearchInSubject'   => '1',
    'SearchInBody'      => '1',
    'TicketStateTypes'  => 'new;open'
    'DynamicFieldName'  => 'KulsoSzam',
    'Module'            => 'Kernel::System::PostMaster::Filter::ExternalTicketNumberRecognition',
    'Name'              => 'Külső jegyszám tesztelése',
    'SenderType'        => 'system',
};
                ]]></programlisting></example>
            <itemizedlist mark="round">
                <para><emphasis>Beállítási lehetőségek</emphasis></para>
                <listitem>
                    <para>Feladócím reguláris kifejezés (FromAddressRegExp)</para>
                    <para>
                        Ez egy opcionális beállítás. Csak az ezen <emphasis>Feladó:</emphasis> címre
illeszkedő levelek lesznek figyelembe véve ennél a szűrőnél. Beállíthatja
ezt a beállítást arra a feladó címre, amelyet a külső rendszer használ a
kimenő leveleknél. Abban az esetben, ha ez a cím eltérő is lehet, akkor
beállíthatja üresre ezt a beállítást. Az OTRS abban az esetben nem fogja
ellenőrizni a küldő címét.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Szám reguláris kifejezés (NumberRegExp)</para>
                    <para>
                        Ez egy kötelező beállítás. Ez a beállítás tartalmazza azt a reguláris
kifejezést, amelyet az OTRS a jegyszám kiszedéséhez fog használni a tárgyból
és/vagy a jegy törzséből. Az alapértelmezett reguláris kifejezés illeszkedni
fog például az „Incidens-12354” előfordulásaira, és be fogja tenni a
zárójelek közti részt a dinamikus mezőbe, ebben az esetben az „12354”
számot.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Keresés a tárgyban (SearchInSubject)</para>
                    <para>Ha ez „1” értékre van állítva, akkor az e-mail tárgyában fogja keresni a
jegyszámot.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Keresés a törzsben (SearchInBody)</para>
                    <para>Ha ez „1” értékre van állítva, akkor az e-mail törzsében fogja keresni a
jegyszámot.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Jegyállapot típusok (TicketStateTypes)</para>
                    <para>
                        Ez egy opcionális beállítás. Ha meg van adva, akkor az OTRS csak a megadott
állapottípusok nyitott külső jegyeit fogja keresni. Az állapottípusok
pontosvesszővel vannak elválasztva.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Dinamikus mező (DynamicField)</para>
                    <para>
                        Ez egy kötelező beállítás. Azt a dinamikus mezőt határozza meg, amely a
külső szám tárolására lesz használva (a mezőnévnek léteznie kell a
rendszeren, és érvényesnek kell lennie).
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Küldő típusa (SenderType)</para>
                    <para>Ez határozza meg az OTRS-ben létrehozott bejegyzéseknél használt küldő
típusát.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                A <literal>Kernel::System::PostMaster::Filter::Decrypt</literal> egy olyan
alapértelmezett modul, amely képes visszafejteni egy titkosított bejövő
e-mail üzenetet (S/MIME vagy PGP) a titkosítatlan üzenettörzs elhelyezésével
az X-OTRS-BodyDecrypted e-mail fejlécben a későbbi feldolgozáshoz. Továbbá
frissíteni is tudja az e-mail törzsét a titkosítatlan verzióhoz.
            </para>
            <para>
                Az e-mailek visszafejtésének érdekében a rendszer megfelelő beállítása
szükséges az S/MIME és/vagy PGP beállításoknál, valamint rendelkeznie kell a
szükséges személyes kulcsokkal az információk visszafejtéséhez.
            </para>
            <para>
                Ez a modul alapértelmezetten le van tiltva, és közvetlenül az
adminisztrációs panelen lévő rendszerbeállításokban állítható be.
            </para>
            <itemizedlist mark="round">
                <para><emphasis>Beállítási lehetőségek</emphasis></para>
                <listitem>
                    <para>Visszafejtett törzs tárolása (StoreDecryptedBody)</para>
                    <para>
                        Állítsa ezt a lehetőséget „1” értékre az e-mail törzsének frissítéséhez a
titkosítatlan verzióra, ha a visszafejtés sikeres volt. Legyen tisztában
azzal, hogy ennek használatával az e-mailek titkosítatlanul lesznek tárolva,
és nincs lehetséges mód a művelet visszafordítására.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <para>
                Természetesen lehetséges saját levelezési szűrőmodulok kifejlesztése is.
            </para>
        </section>

        <section id="email-filter-troubleshooting">
            <title>Hibaelhárítási e-mail szűrés</title>
            <para>
                Ez a szakasz néhány gyakori hibát és megfontolandó dolgot mutat be a
levelezési szűrők hibaelhárításakor.
            </para>
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        A szűrők az ábécé-sorrendbe rendezett szűrőnevük sorrendjében működnek. Az
utolsó szűrő nyer egy bizonyos beállítandó mezőnél, amikor a feltételek
kétszer illeszkednek.
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A <emphasis>Leállítás találat után</emphasis> megakadályozhat egy második
találatot.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Győződjön meg arról, hogy a reguláris kifejezés érvényes-e.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A fejlécek beállíthatók az OTRS vezérléséhez, de magába a levélbe nincsenek
beírva.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Egy feladó, másolat, címzett illesztésekor használja az EMAILADDRESS:
&lt;sajat@cim&gt; beállítást.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A postafióknak megbízhatónak kell lennie.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>Az illesztési feltételek ÉS kapcsolatban vannak.</para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>A jegytulajdonságok nem illeszthetők a levelezési szűrővel.</para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            <note>
                <para>
                    A levelezési szűrő feldolgozásával kapcsolatos részletek a kommunikációs
naplókban szintén megtalálhatók. Győződjön meg arról, hogy megnézte-e az
adminisztrátori területen lévő <link
linkend="adminarea-communication-log">kommunikációs naplót</link>.
                </para>
            </note>
        </section>
    </section>
</section>
