<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<!DOCTYPE chapter PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"
  "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">

<section id="upgrade-windows-installer">
<title>Обновление с помощью Windows Installer</title>
<para>
Если вы установили OTRS на Windows, его можно легко обновить, загрузив новую
версию win-установщика и запустив ее. Установщик автоматически обнаружит
установленную OTRS и выполнит ее обновление. Он остановит сервисы OTRS и
стартует их заново после обновления, так, что ваши пользователи могут и не
заметить простоя. Тем не менее запланируйте достаточное время для
обновление. Также, убедитесь, что вы имеете резервные копии сервера до
начала процедуры обновления!
</para>

<section id="upgrade-windows-installer-patch">
<title>Выполнение промежуточных/patch level обновлений на Windows</title>
<para>
Если вам необходимо установить 'patch level' обновление (например, с OTRS
3.3.1 до OTRS 3.3.2) на Windows, все что вам нужно - это загрузить новый
установщик и запустить его. Конечно, как всегда, предварительно, должны быть
сделаны все нужные резервные копии!
</para>
</section>

<section id="upgrade-windows-installer-minor">
<title>Выполнение обновлений "малого" уровня на Windows</title>
<para>
"Малые" обновления (от OTRS 3.2 до OTRS 3.3) требуют немного больше времени,
т.к. они зачастую, включают шаг реорганизации базы данных. Установщик
определит это и автоматически выполнит обновление. После установки нужно
будет выполнить шаги 12, 13 и 14 прилагаемой к релизу инструкции  <link
linkend="upgrading">раздел по обновлению</link>.
</para>
<para>
Учтите, что если в вашей системе установлены дополнительные пакеты, такие
как Feature Add-Ons, то их также потребуется обновить. Убедитесь в том, что
вы получили их до начала обновления системы. После окончания обновления
системы, вы можете установить эти пакеты используя раздел "Управление
пакетами" в Панели Администратора. Пакеты из "стандартного" репозитория,
такие как  Survey, FAQ и ITSM, могут быть обновлены после окончания
обновления системы.
</para>
</section>

</section>
